{"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:noNamespaceSchemaLocation": "http://legis.senado.leg.br/dadosabertos/dados/ListaMateriasAtualizadasv5.xsd", "Metadados": {"Versao": "25/03/2024 20:17:43", "VersaoServico": "5", "DataVersaoServico": "2020-07-15", "DescricaoDataSet": "Lista as mat\u00e9rias que tiveram alguma a\u00e7\u00e3o legislativa ou documento inserido nos \u00faltimos dias.\n\nEvolu\u00e7\u00f5es da vers\u00e3o:\n06/08/2021 - criada nova tag \"Classifica\u00e7\u00f5es\". As mat\u00e9rias antigas continuam tendo conte\u00fado em \"Assunto\", as novas ser\u00e3o classificadas apenas pela nova tag."}, "Materias": {"Materia": [{"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "135189", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00675", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 675/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7717669"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a anistia aos empr\u00e9stimos registrados em nome dos membros das cooperativas e associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias do munic\u00edpio de Ros\u00e1rio junto ao Banco do Nordeste (BNB) e Banco do Brasil (BB), referente \u00e0 primeira e a segunda etapas do P\u00f3lo de Confec\u00e7\u00f5es de Ros\u00e1rio (MA) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Concede anistia total os membros das cooperativas e das associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias do munic\u00edpio de Ros\u00e1rio(MA), que contra\u00edram d\u00edvidas junto ao Banco do Nordeste e Banco do Brasil, referentes \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do Polo de Confec\u00e7\u00f5es de Ros\u00e1rio (MA).", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRITERIOS ,  ANISTIA ,  MEMBROS ,  COOPERATIVA ,  ASSOCIA\u00c7\u00d5ES ,  ROSARIO (MA) ,  VITIMA ,  MANIPULA\u00c7\u00c3O ,  EMPRESTIMO ,  CONSTRU\u00c7\u00c3O ,  EMPREENDIMENTO ,  COMERCIO ,  FABRICA\u00c7\u00c3O ,  COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O ,  CONFEC\u00c7\u00c3O ,  DIVIDA ,  BANCO DO NORDESTE DO BRASIL S/A (BNB) ,  BANCO DO BRASIL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-02-12", "DataLeitura": "2019-02-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805047", "DescricaoClasse": "Desenvolvimento Regional", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Desenvolvimento Regional"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "107", "Descricao": "Desenvolvimento regional"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "82", "Descricao": "Econ\u00f4mico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 14:16:10"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "135532", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01271", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1271/2019", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "7723623"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Acrescenta o art. 71-A \u00e0 Lei n\u00ba. 8.069, de 13 de julho de 1990, conferindo livre acesso nos eventos p\u00fablicos e privados aos agentes ou comiss\u00e1rios de prote\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia e juventude.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para assegurar ao agente de prote\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia e juventude o livre acesso a eventos, \"shows\", espet\u00e1culos, casas noturnas, bares, cinemas, teatros e est\u00e1dios.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE ,  GARANTIA ,  ACESSO ,  INGRESSO ,  EVENTO ,  ESPETACULO ,  CASA NOTURNA ,  BAR ,  CINEMA ,  TEATRO ,  ESTADIO ,  AGENTE ,  COMISSARIO ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  INFANCIA ,  JUVENTUDE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-03-07", "DataLeitura": "2019-03-07"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "145", "Descricao": "Fam\u00edlia, prote\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as, adolescentes, mulheres e idosos"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:33:47"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "135859", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01641", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1641/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7731778"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00b0 9.433, de 8 de janeiro de 1997, para incluir entre os fundamentos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos a determina\u00e7\u00e3o sobre o emprego da \u00e1gua de menor qualidade em usos menos exigentes.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Altera a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos para vedar o uso de \u00e1gua de melhor qualidade em usos menos exigentes.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  INCLUS\u00c3O ,  POLITICA NACIONAL ,  RECURSOS HIDRICOS ,  DETERMINA\u00c7\u00c3O ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  AGUA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-03-20", "DataLeitura": "2019-03-20"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809634", "DescricaoClasse": "Meio Ambiente", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "146", "Descricao": "Meio ambiente"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:03"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "136220", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02123", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2123/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7739597"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 10.753, de 30 de outubro de 2003, que institui a Pol\u00edtica Nacional do Livro, para incluir especifica\u00e7\u00f5es a respeito da ficha de cataloga\u00e7\u00e3o de obras estrangeiras traduzidas.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Estabelece especifica\u00e7\u00f5es sobre a ficha de cataloga\u00e7\u00e3o de obras estrangeiras traduzidas.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  POLITICA NACIONAL ,  INCENTIVO ,  LIVRO ,  CRITERIOS ,  CATALOGA\u00c7\u00c3O ,  OBRA LITERARIA ,  LINGUA ESTRANGEIRA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-04-05", "DataLeitura": "2019-04-08"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808987", "DescricaoClasse": "Cultura", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Cultura"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "137", "Descricao": "Arte e cultura"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 17:24:14"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "136472", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02492", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2492/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7744918"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o inciso IV do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 7.827, de 27 de setembro de 1989, que regulamenta os fundos constitucionais, para incluir na \u00e1rea considerada como semi\u00e1rido 44 munic\u00edpios do Estado do Maranh\u00e3o.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Inclui 44 munic\u00edpios maranhenses na regi\u00e3o do semi\u00e1rido, e determina que esta \u00e1rea esteja sob a atua\u00e7\u00e3o da SUDENE, com o objetivo de direcionar recursos para melhorar os \u00edndices sociais e econ\u00f4micos dessa regi\u00e3o.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O ,  FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO) ,  FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE) ,  FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO) ,  INCLUS\u00c3O ,  AREA ,  MUNICIPIOS ,  ESTADO DO MARANH\u00c3O (MA) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-04-24", "DataLeitura": "2019-04-24"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805047", "DescricaoClasse": "Desenvolvimento Regional", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Desenvolvimento Regional"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "107", "Descricao": "Desenvolvimento regional"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "82", "Descricao": "Econ\u00f4mico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 14:11:31"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "137268", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03480", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3480/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7763641"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos, regulamenta o inciso XIX do art. 21 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que modificou a Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, para que a prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio tur\u00edstico e paisag\u00edstico seja verificada na outorga de recursos h\u00eddricos para aproveitamento dos potenciais hidrel\u00e9tricos.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Insere o uso tur\u00edstico e recreacional dos recursos h\u00eddricos na Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos. Determina o respeito ao patrim\u00f4nio tur\u00edstico e paisag\u00edstico na outorga de direitos de uso de recursos h\u00eddricos, tais como capta\u00e7\u00e3o, extra\u00e7\u00e3o, lan\u00e7amento de res\u00edduos e aproveitamento hidrel\u00e9trico.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  INCLUS\u00c3O ,  IMPORTANCIA ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  PATRIMONIO TURISTICO ,  BENS PAISAGISTICOS ,  AGUA ,  HIPOTESE ,  ANALISE ,  PEDIDO ,  USINA HIDROELETRICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-06-12", "DataLeitura": "2019-06-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33804925", "DescricaoClasse": "Turismo", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os / Turismo"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "118", "Descricao": "Turismo"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "82", "Descricao": "Econ\u00f4mico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 20:01:46"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "137281", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03470", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3470/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7763817"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Insere o art. 433-A na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir \u00e0s microempresas e \u00e0s empresas de pequeno porte que admitirem aprendizes prioridade, condi\u00e7\u00f5es facilitadas e taxas de juros diferenciadas na obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos de institui\u00e7\u00f5es financeiras integrantes das administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas dos entes federados.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Confere \u00e0s microempresas e \u00e0s empresas de pequeno porte que empregarem aprendizes e os matricularem em cursos dos servi\u00e7os nacionais de aprendizagem condi\u00e7\u00f5es diferenciadas para a obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos de institui\u00e7\u00f5es financeiras integrantes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  DECRETO LEI FEDERAL ,  CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT) ,  PEQUENA EMPRESA ,  ADMISS\u00c3O ,  APRENDIZ ,  GARANTIA ,  PRIORIDADE ,  FACILITA\u00c7\u00c3O ,  VANTAGENS ,  TAXA ,  JUROS ,  OBTEN\u00c7\u00c3O ,  EMPRESTIMO ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA ,  ADMINISTRA\u00c7\u00c3O PUBLICA ,  ENTE FEDERADO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-06-12", "DataLeitura": "2019-06-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808927", "DescricaoClasse": "Trabalho e Emprego", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Trabalho e Emprego"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "148", "Descricao": "Trabalho e emprego"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 18:50:19"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "137585", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03882", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3882/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7776689"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Autoriza a reabertura do prazo de que trata o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 13.340, de 28 de setembro de 2016, por doze meses, a partir do in\u00edcio da vig\u00eancia dos efeitos desta Lei, para a liquida\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural inscritas em d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Autoriza a amplia\u00e7\u00e3o em 12 (doze) meses do prazo para concess\u00e3o de descontos para a liquida\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural inscritas em d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  AMPLIA\u00c7\u00c3O ,  PRAZO DETERMINADO ,  CONCESS\u00c3O ,  DESCONTO ,  ABATIMENTO ,  LIQUIDA\u00c7\u00c3O ,  DIVIDA ,  CREDITO RURAL ,  INSCRI\u00c7\u00c3O ,  DIVIDA ATIVA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-07-04", "DataLeitura": "2019-07-04"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805077", "DescricaoClasse": "Pol\u00edtica Fundi\u00e1ria e Reforma Agr\u00e1ria", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Pol\u00edtica Fundi\u00e1ria e Reforma Agr\u00e1ria"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "115", "Descricao": "Pol\u00edtica fundi\u00e1ria e reforma agr\u00e1ria"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "82", "Descricao": "Econ\u00f4mico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 12:17:19"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "138236", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04652", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4652/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7791931"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Obriga os estacionamentos privados de shopping centers, centros comerciais ou estabelecimentos semelhantes a concederem o dobro do per\u00edodo de toler\u00e2ncia para sa\u00edda a idosos, pessoas com defici\u00eancia e seus acompanhantes.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Determina que os estacionamentos privados de shoppings, centros comerciais e similares concedam, aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e aos seus acompanhantes, um per\u00edodo de toler\u00e2ncia em dobro para sa\u00edda.  Prop\u00f5e ainda que, no caso de desrespeito a essa norma, sejam aplicadas as penalidades do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CONSUMIDOR ,  PESSOA IDOSA ,  PESSOA COM DEFICIENCIA ,  DIREITO ,  AMPLIA\u00c7\u00c3O ,  TEMPO ,  TOLERANCIA ,  ESTACIONAMENTO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-08-21", "DataLeitura": "2019-08-21"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809333", "DescricaoClasse": "Direitos Humanos e Minorias", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Direitos Humanos e Minorias"}, {"CodigoClasse": "33809378", "DescricaoClasse": "Idosos", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Idosos"}]}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "145", "Descricao": "Fam\u00edlia, prote\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as, adolescentes, mulheres e idosos"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 11:06:16"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "138951", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05193", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5193/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7815112"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para prever a possibilidade de os estabelecimentos de ensino de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica receberem doa\u00e7\u00f5es de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Altera a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o para permitir que estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica recebam doa\u00e7\u00e3o de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL ,  POSSIBILIDADE ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  EDUCA\u00c7\u00c3O BASICA ,  RECEBIMENTO ,  DOA\u00c7\u00c3O ,  PESSOA FISICA ,  PESSOA JURIDICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-09-24", "DataLeitura": "2019-09-24"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808972", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "144", "Descricao": "Educa\u00e7\u00e3o"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 08:45:10"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "139545", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05636", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5636/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7814827"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Dia de Celebra\u00e7\u00e3o da Amizade Brasil-Israel.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Estabelece o dia 12 de abril com o Dia da Celebra\u00e7\u00e3o da Amizade Brasil-Israel.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIA NACIONAL ,  CELEBRA\u00c7\u00c3O ,  AMIZADE ,  BRASIL ,  PAIS ESTRANGEIRO ,  ISRAEL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-10-24", "DataLeitura": "2019-10-24"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "121", "Descricao": "Data comemorativa"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "85", "Descricao": "Honor\u00edfico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": [{"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:37:59"}, {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:37:59"}]}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "139562", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05656", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5656/2019", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "7827473"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 12.244, de 24 de maio de 2010, para modificar a defini\u00e7\u00e3o de biblioteca escolar e criar o Sistema Nacional de Bibliotecas Escolares (SNBE).", "ExplicacaoEmentaMateria": "Define a biblioteca escolar como equipamento cultural obrigat\u00f3rio, prev\u00ea seus objetivos, disp\u00f5e sobre a sua universaliza\u00e7\u00e3o e cria o Sistema Nacional de Bibliotecas Escolares.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  BIBLIOTECA ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  CRIA\u00c7\u00c3O ,  SISTEMA NACIONAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-10-24", "DataLeitura": "2019-10-24"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808972", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "144", "Descricao": "Educa\u00e7\u00e3o"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 17:43:25"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "139799", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05980", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5980/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7831636"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, para prever como quest\u00e3o de relev\u00e2ncia nacional a candidatura do Brasil para sediar eventos desportivos de grande porte e car\u00e1ter internacional, cuja realiza\u00e7\u00e3o implique expressivo gasto de recursos p\u00fablicos, nos termos do regulamento.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Considera quest\u00e3o de relev\u00e2ncia nacional, para fins de realiza\u00e7\u00e3o de consulta popular mediante plebiscito, a candidatura do Brasil para sediar eventos desportivos de grande porte e car\u00e1ter internacional, cuja realiza\u00e7\u00e3o implique expressivo gasto de recursos p\u00fablicos.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  RELEVANCIA ,  CANDIDATURA ,  BRASIL ,  SEDE ,  EVENTO ,  ESPORTE ,  CORRELA\u00c7\u00c3O ,  REALIZA\u00c7\u00c3O ,  REFERENDO ,  PLEBISCITO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-11-18", "DataLeitura": "2019-11-18"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805692", "DescricaoClasse": "Direitos Pol\u00edticos", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direitos e Garantias / Direitos Pol\u00edticos"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "132", "Descricao": "Direitos pol\u00edticos, nacionalidade e cidadania"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "83", "Descricao": "Jur\u00eddico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 14:24:52"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "139803", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05984", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5984/2019", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "7832264"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o dia 28 de abril como o Dia Nacional da Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a Doen\u00e7a de Fabry.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Torna o dia 28 de abril o Dia Nacional da Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a Doen\u00e7a de Fabry, a fim de ampliar o conhecimento da sociedade acerca dessa doen\u00e7a e antecipar o seu diagn\u00f3stico.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIA NACIONAL ,  CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O ,  DOEN\u00c7A ,  GENETICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-11-18", "DataLeitura": "2019-11-18"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "121", "Descricao": "Data comemorativa"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "85", "Descricao": "Honor\u00edfico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 19:11:38"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "139810", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05990", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5990/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7835151"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Confere o t\u00edtulo de Capital Nacional da P\u00f3s-Colheita de Gr\u00e3os ao Munic\u00edpio de Panambi, no Estado do Rio Grande do Sul.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Confere o t\u00edtulo de Capital Nacional da P\u00f3s-Colheita de Gr\u00e3os a Panambi/RS.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  HOMENAGEM ,  TITULO ,  CAPITAL NACIONAL ,  COLHEITA ,  MUNICIPIO ,  PANAMBI (RS) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-11-18", "DataLeitura": "2019-11-18"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "122", "Descricao": "Homenagem c\u00edvica"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "85", "Descricao": "Honor\u00edfico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:35:32"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "139982", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "06214", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 6214/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7846524"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera os arts. 13 e 14 da Lei n\u00ba 9.718, de 27 de novembro de 1998, para ampliar o limite de receita bruta total que possibilita pessoas jur\u00eddicas optarem pelo regime de lucro presumido para fins de tributa\u00e7\u00e3o.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Aumentar o limite de receita bruta anual permitido \u00e0 op\u00e7\u00e3o do regime tribut\u00e1rio \u00e0s pessoas jur\u00eddicas pelo Lucro Presumido para R$ 120 milh\u00f5es.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  TRIBUTA\u00c7\u00c3O ,  IMPOSTO DE RENDA ,  AMPLIA\u00c7\u00c3O ,  LIMITA\u00c7\u00c3O ,  RECEITA BRUTA ,  PESSOA JURIDICA ,  OP\u00c7\u00c3O ,  REGIME JURIDICO ,  LUCRO PRESUMIDO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-11-27", "DataLeitura": "2019-11-27"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33804940", "DescricaoClasse": "Tributos", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "117", "Descricao": "Tributa\u00e7\u00e3o"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "82", "Descricao": "Econ\u00f4mico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": [{"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 18:37:51"}, {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 18:37:51"}]}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "140068", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "06296", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 6296/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7849006"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, e a Lei n\u00ba 11.079, de 30 de dezembro de 2004, para estabelecer que, nos setores rodovi\u00e1rio, ferrovi\u00e1rio, hidrovi\u00e1rio e aeroportu\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, os recursos arrecadados em pagamento pela outorga da concess\u00e3o, pela sua renova\u00e7\u00e3o e prorroga\u00e7\u00e3o ser\u00e3o investidos, preferencialmente, na unidade da Federa\u00e7\u00e3o onde se localiza a rodovia, a ferrovia, o porto ou aeroporto concedido.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Altera a Lei de Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es do Servi\u00e7o P\u00fablico para estabelecer que os recursos obtidos com o pagamento da outorga de concess\u00e3o nos setores rodovi\u00e1rio, ferrovi\u00e1rio, hidrovi\u00e1rio e aeroportu\u00e1rio sejam preferencialmente aplicados na unidade da federa\u00e7\u00e3o em que localizado o servi\u00e7o outorgado.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRITERIOS ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  ORIGEM ,  UNI\u00c3O FEDERAL ,  CONCESS\u00c3O ,  RODOVIA ,  FERROVIA ,  HIDROVIA ,  AEROPORTO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-12-04", "DataLeitura": "2019-12-04"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33686030", "DescricaoClasse": "Licita\u00e7\u00e3o e Contratos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Licita\u00e7\u00e3o e Contratos"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "102", "Descricao": "Licita\u00e7\u00e3o e contratos"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "81", "Descricao": "Administrativo"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 09:48:16"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "140140", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "06404", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 6404/2019", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "7852102"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui, em \u00e2mbito nacional, o m\u00eas de \u201cDezembro Verde\u201d, dedicado \u00e0s a\u00e7\u00f5es educativas e de reflex\u00e3o sobre o abandono de animais.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Institui o \"Dezembro Verde\" para conscientiza\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es contra o abandono de\nanimais, envolvendo a popula\u00e7\u00e3o, \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es que atuam na \u00e1rea.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  DATA NACIONAL ,  COMEMORA\u00c7\u00c3O ,  CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O ,  ABANDONO ,  ANIMAL ,  MES ,  DEZEMBRO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-12-11", "DataLeitura": "2019-12-11"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "121", "Descricao": "Data comemorativa"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "85", "Descricao": "Honor\u00edfico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 18:12:05"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "140335", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "06575", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 6575/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7855997"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Regulamenta o Rodeio Crioulo como atividade da cultura popular.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Define o Rodeio Crioulo; determina a aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 defesa sanit\u00e1ria animal; estabelece obriga\u00e7\u00f5es para a entidade promotora do rodeio, relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos animais, ao seu transporte e \u00e0 infraestrutura do rodeio; disp\u00f5e sobre as pe\u00e7as utilizadas nas montarias; determina a contrata\u00e7\u00e3o de seguro de vida e invalidez para os envolvidos no rodeio; e estabelece san\u00e7\u00f5es pelo descumprimento das normas.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O ,  RODEIO ,  EVENTO ,  CAVALO ,  ANIMAL ,  ATIVIDADE CULTURAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2019-12-18", "DataLeitura": "2019-12-18"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808987", "DescricaoClasse": "Cultura", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Cultura"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "137", "Descricao": "Arte e cultura"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:36:02"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "140481", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00076", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 76/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7860887"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Cria e regulamenta as profiss\u00f5es de Cuidador de Pessoa Idosa, Cuidador Infantil, Cuidador de Pessoa com Defici\u00eancia e Cuidador de Pessoa com Doen\u00e7a Rara e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Estabelece e regulamenta a profiss\u00e3o de cuidador de pessoa idosa, infantil, com necessidades especiais e portadora de doen\u00e7a rara.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O ,  ATIVIDADE ECONOMICA ,  EXERCICIO PROFISSIONAL ,  CUIDADOR DE IDOSO ,  ASSISTENCIA ,  CRIAN\u00c7A ,  PESSOA COM DEFICIENCIA ,  DOEN\u00c7A RARA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-02-04", "DataLeitura": "2020-02-04"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808927", "DescricaoClasse": "Trabalho e Emprego", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Trabalho e Emprego"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "148", "Descricao": "Trabalho e emprego"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 11:24:22"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "140548", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02868", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2868/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7858526"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 7.853, de 24 de outubro de 1989, a fim de dispor sobre a realiza\u00e7\u00e3o de mutir\u00f5es peri\u00f3dicos, em espa\u00e7os p\u00fablicos, para atendimentos terap\u00eauticos multidisciplinares, com a\u00e7\u00f5es multiprofissionais, interdisciplinares e intersetoriais, a pessoas com defici\u00eancia.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Estabelece que o Poder P\u00fablico deve viabilizar, na \u00e1rea da sa\u00fade, a promo\u00e7\u00e3o de mutir\u00f5es para atendimento terap\u00eautico multidisciplinar a pessoas com defici\u00eancia.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRITERIOS ,  REALIZA\u00c7\u00c3O ,  EVENTO ,  ATENDIMENTO ,  PESSOA COM DEFICIENCIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-02-06", "DataLeitura": "2020-02-06"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809333", "DescricaoClasse": "Direitos Humanos e Minorias", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Direitos Humanos e Minorias"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "143", "Descricao": "Direitos humanos e minorias"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 17:47:52"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "140931", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00490", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 490/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7871842"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a concess\u00e3o de b\u00f4nus em processo seletivo de acesso a cursos de gradua\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o superior.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Prev\u00ea que o processo seletivo para cursos de gradua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es federais, se realizado em n\u00edvel nacional, ter\u00e1 a concess\u00e3o de b\u00f4nus a candidatos residentes no Estado sede da institui\u00e7\u00e3o federal.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL ,  CONCESS\u00c3O ,  BONUS ,  CANDIDATO ,  SISTEMA DE SELE\u00c7\u00c3O UNIFICADA (SISU) ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O EDUCACIONAL ,  ENSINO SUPERIOR ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL DE ENSINO ,  MORADOR ,  LOCAL ,  VINCULA\u00c7\u00c3O ,  RESIDENCIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-03-04", "DataLeitura": "2020-03-04"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808972", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "144", "Descricao": "Educa\u00e7\u00e3o"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 08:44:23"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "141128", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00775", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 775/2020", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "7877093"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui a Semana do Lixo Zero.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Estabelece a semana do lixo zero, a ser realizada anualmente na \u00faltima semana do m\u00eas de outubro.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  COMEMORA\u00c7\u00c3O ,  SEMANA ,  SUSTENTABILIDADE ,  LIXO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-03-20", "DataLeitura": "2020-03-20"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "121", "Descricao": "Data comemorativa"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "85", "Descricao": "Honor\u00edfico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 18:12:54"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "141637", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02028", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2028/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7901995"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Destina 80% (oitenta por cento) dos valores referentes ao produto ou proveito decorrente da pr\u00e1tica de crime de tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas ou de lavagem de dinheiro, apreendidos ou recuperados no Brasil ou no exterior, para a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus (Covid-19).", "ExplicacaoEmentaMateria": "Estabelece, enquanto perdurar o estado de calamidade p\u00fablica em decorr\u00eancia da pandemia do Covid-19, que se destine 80% dos valores apreendidos ou recuperados, no Brasil ou no exterior decorrentes da pr\u00e1tica de crime de tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas ou de \u201clavagem\u201d ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, direitos e valores, para a\u00e7\u00f5es relacionadas ao enfrentamento dessa pandemia no Pa\u00eds.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  BENS ,  DIREITOS ,  PRODUTO ,  CRIME ,  TRAFICO ,  DROGA ,  LAVAGEM DE DINHEIRO ,  OCULTA\u00c7\u00c3O ,  APREENS\u00c3O ,  BRASIL ,  PAIS ESTRANGEIRO ,  COMBATE ,  EMERGENCIA ,  SAUDE PUBLICA ,  PANDEMIA ,  EPIDEMIA ,  NOVO CORONAVIRUS (COVID-19) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-04-20", "DataLeitura": "2020-04-20"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808942", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "149", "Descricao": "Sa\u00fade"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 10:45:50"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "141813", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02388", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2388/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7908929"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera as Leis n\u00bas 13.979, de 6 de fevereiro de 2020, e 9.998, de 17 de agosto de 2000, para permitir a aplica\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es na transfer\u00eancia de renda \u00e0s fam\u00edlias cadastradas no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal (Cad\u00danico) durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus (Covid-19).", "ExplicacaoEmentaMateria": "Permite a aplica\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es \u2013 Fust \u2013 exclusivamente na subven\u00e7\u00e3o do pagamento de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es \u00e0s fam\u00edlias cadastradas no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal (Cad\u00danico).", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  COMPOSI\u00c7\u00c3O ,  COMPETENCIA ,  CONSELHO GESTOR ,  FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST) . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST) ,  TRANSFERENCIA ,  RENDA ,  FAMILIA ,  CADASTRO UNICO PARA PROGRAMAS SOCIAIS (CADUNICO) ,  PERIODO ,  EMERGENCIA ,  SAUDE PUBLICA ,  PANDEMIA ,  EPIDEMIA ,  NOVO CORONAVIRUS (COVID-19) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-05-05", "DataLeitura": "2020-05-05"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809363", "DescricaoClasse": "Assist\u00eancia Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Assist\u00eancia Social"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "138", "Descricao": "Assist\u00eancia social"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 17:24:42"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "141831", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02414", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2414/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7909139"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Autoriza a prorroga\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas do Programa Nacional de Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio (PNCF) contratadas com recursos do Fundo de Terras e da Reforma Agr\u00e1ria (FTRA) em decorr\u00eancia da pandemia do coronav\u00edrus (Covid-19).", "ExplicacaoEmentaMateria": "Autoriza, em virtude do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia do coronav\u00edrus, a prorroga\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas de agricultores familiares do exerc\u00edcio de 2020, contratadas no \u00e2mbito do Programa Nacional de Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio (PNCF).", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  PRORROGA\u00c7\u00c3O ,  PAGAMENTO ,  DIVIDA ,  AMBITO ,  PROGRAMA NACIONAL ,  CREDITO RURAL ,  AGRICULTURA FAMILIAR ,  Fundo de Terras e da Reforma Agr\u00e1ria ,  BANCO DA TERRA ,  MOTIVO ,  CALAMIDADE PUBLICA ,  PANDEMIA ,  EPIDEMIA ,  NOVO CORONAVIRUS (COVID-19) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-05-05", "DataLeitura": "2020-05-05"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805062", "DescricaoClasse": "Agropecu\u00e1ria e Abastecimento", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Agropecu\u00e1ria e Abastecimento"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "106", "Descricao": "Agricultura, pecu\u00e1ria e abastecimento"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "82", "Descricao": "Econ\u00f4mico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 17:36:29"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "143127", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03557", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3557/2020", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "7934836"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 13.586, de 28 de dezembro de 2017, para dar diferente tratamento fiscal \u00e0s atividades de explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo ou g\u00e1s natural.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Revoga benef\u00edcios fiscais destinados a empresas petrol\u00edferas relativos ao Imposto de Renda e \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido. Suspende o pagamento de tributos federais devidos na importa\u00e7\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o, no mercado interno, de produtos industrializados para utiliza\u00e7\u00e3o integral no processo produtivo de produto final destinado \u00e0s atividades de explora\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos fluidos. Antecipa, de 31 de dezembro de 2040 para 31 de dezembro de 2025, a data limite para a ocorr\u00eancia de fatos geradores para os quais h\u00e1 suspens\u00e3o do pagamento de tributos federais.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  BENEFICIO FISCAL ,  EMPRESA DE PETROLEO ,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO LIQUIDO (CSLL) ,  IMPOSTO DE RENDA ,  PESSOA JURIDICA ,  ALCANCE ,  BENEFICIO ,  PRODU\u00c7\u00c3O ,  BRASIL ,  PRAZO ,  REGIME ESPECIAL ,  REGIME FISCAL ,  SUSPENS\u00c3O ,  PAGAMENTO ,  TRIBUTOS ,  ATIVIDADE ,  EXPLORA\u00c7\u00c3O ,  DESENVOLVIMENTO ,  PETROLEO ,  GAS NATURAL ,  HIDROCARBONETO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-06-30", "DataLeitura": "2020-06-30"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33804940", "DescricaoClasse": "Tributos", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "117", "Descricao": "Tributa\u00e7\u00e3o"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "82", "Descricao": "Econ\u00f4mico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 15:19:47"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "143375", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03749", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3749/2020", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "7957695"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, que \u201cinstitui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista; e altera o \u00a7 3\u00ba do art. 98 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990\u201d, para especificar como permanente o car\u00e1ter do laudo que diagnostique o transtorno do espectro autista.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Confere validade indeterminada ao laudo que ateste o transtorno do espectro autista.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  VALIDADE ,  PRAZO INDETERMINADO ,  LAUDO TECNICO ,  ATESTADO ,  RECONHECIMENTO ,  AUTISMO ,  PESSOA FISICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-07-13", "DataLeitura": "2020-07-13"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809333", "DescricaoClasse": "Direitos Humanos e Minorias", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Direitos Humanos e Minorias"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "143", "Descricao": "Direitos humanos e minorias"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": [{"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:33:47"}, {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:33:47"}]}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "143780", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04080", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4080/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7965216"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre fontes de financiamento para as despesas com a implementa\u00e7\u00e3o do zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico (ZEE).", "ExplicacaoEmentaMateria": "Estabelece as fontes de financiamento para a implementa\u00e7\u00e3o do Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico (ZEE).", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  COMPOSI\u00c7\u00c3O ,  FONTE ,  FINANCIAMENTO ,  DESPESA ,  IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ,  ZONEAMENTO ECOLOGICO-ECONOMICO ,  EMPREGO ,  RENDA ,  POPULA\u00c7\u00c3O ,  Amaz\u00f4nia Legal .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-08-04", "DataLeitura": "2020-08-04"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809634", "DescricaoClasse": "Meio Ambiente", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "146", "Descricao": "Meio ambiente"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:22:26"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "144451", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04436", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4436/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7978471"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para tipificar a corrup\u00e7\u00e3o entre particulares.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Tipifica a corrup\u00e7\u00e3o entre particulares como o recebimento de vantagem indevida, como empregado ou representante de empresa ou institui\u00e7\u00e3o privada, para favorecer a si ou a terceiros, direta ou indiretamente, ou aceitar promessa de vantagem indevida, a fim de realizar ou omitir ato inerente \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es.  Tamb\u00e9m \u00e9 alcan\u00e7ado pela regra o agente corruptor.  Ambas os sujeitos ativos e passivos da conduta est\u00e3o sujeitos  \u00e0 pena de um a quatro anos, e multa.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO PENAL ,  TIPICIDADE ,  CRIME ,  CORRUP\u00c7\u00c3O ,  SETOR PRIVADO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-09-02", "DataLeitura": "2020-09-02"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "130", "Descricao": "Direito penal e processual penal"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "83", "Descricao": "Jur\u00eddico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:15:05"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "144693", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04607", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4607/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7983632"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, \u201cEstatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\u201d e a Lei n\u00ba 13.431, de 14 de abril de 2017, que \u201cestabelece o sistema de garantia de direitos da crian\u00e7a e do adolescente v\u00edtima ou testemunha de viol\u00eancia\u201d para aperfei\u00e7oar os mecanismos de prote\u00e7\u00e3o aos menores e adolescentes v\u00edtimas de viol\u00eancia.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Determina que, em qualquer fase da investiga\u00e7\u00e3o policial ou do processo penal de crime que envolva viol\u00eancia f\u00edsica, sexual ou psicol\u00f3gica contra menor de 14 (catorze) anos, o juiz poder\u00e1 aplicar as medidas protetivas de urg\u00eancia previstas na Lei Maria da Penha.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE ,  INVESTIGA\u00c7\u00c3O POLICIAL ,  PROCESSO PENAL ,  DEVERES ,  PODER PUBLICO ,  MEDIDA PREVENTIVA ,  URGENCIA ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  MENOR ,  ADOLESCENTE ,  TESTEMUNHA ,  VITIMA ,  VIOLENCIA ,  POSSIBILIDADE ,  RESPONSABILIDADE CIVIL ,  ESTADO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-09-16", "DataLeitura": "2020-09-16"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}]}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "145", "Descricao": "Fam\u00edlia, prote\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as, adolescentes, mulheres e idosos"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:03"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "144718", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04628", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4628/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7984097"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Tipifica a corrup\u00e7\u00e3o privada no ordenamento jur\u00eddico brasileiro.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Torna crime de corrup\u00e7\u00e3o privada, pun\u00edvel com reclus\u00e3o de 2 a 6 anos, e multa, a conduta praticada por s\u00f3cio, dirigente, administrador, empregado ou representante de pessoa jur\u00eddica de direito privado, consistente em exigir, solicitar ou receber vantagem indevida ou em aceitar promessa de tal vantagem, a fim de realizar ou omitir ato em viola\u00e7\u00e3o dos seus deveres funcionais, incorrendo nas mesmas penas quem oferece, promete ou entrega a vantagem indevida.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  TIPICIDADE ,  CRIME ,  CORRUP\u00c7\u00c3O ,  OBTEN\u00c7\u00c3O ,  ILICITUDE ,  VANTAGENS ,  SOCIO ,  DIRIGENTE ,  ADMINISTRADOR ,  EMPREGADO ,  REPRESENTANTE ,  PESSOA JURIDICA ,  DIREITO PRIVADO ,  VIOLA\u00c7\u00c3O ,  DEVER FUNCIONAL ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  MULTA ,  PENA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-09-17", "DataLeitura": "2020-09-17"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "130", "Descricao": "Direito penal e processual penal"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "83", "Descricao": "Jur\u00eddico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:15:05"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "144733", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04641", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4641/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7984302"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera os artigos 7\u00ba e 16\u00ba da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, para aperfei\u00e7oar o bloqueio de bens e garantir os resultados da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Permite, em caso de pr\u00e1tica de ato de improbidade que lesa o patrim\u00f4nio p\u00fablico ou enseja enriquecimento il\u00edcito, que a indisponibilidade de bens decretada cautelarmente recaia sobre bens que assegurem o pagamento de poss\u00edvel multa civil, inclusive sobre bens adquiridos anteriormente ao ato. Possibilita ao juiz, diante da insufici\u00eancia de bens, autorizar o desconto de at\u00e9 30% da remunera\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico, at\u00e9 o valor do enriquecimento il\u00edcito auferido ou do preju\u00edzo sofrido pela Administra\u00e7\u00e3o.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  APERFEI\u00c7OAMENTO ,  PROCEDIMENTO ,  BLOQUEIO ,  BENS ,  GARANTIA ,  RESSARCIMENTO ,  IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA ,  AUTORIDADE ADMINISTRATIVA ,  REPRESENTA\u00c7\u00c3O ,  MINISTERIO PUBLICO ,  ADO\u00c7\u00c3O ,  MEDIDA CAUTELAR ,  INDISPONIBILIDADE ,  POSSIBILIDADE ,  JUIZ ,  DECRETA\u00c7\u00c3O ,  DESCONTO ,  PERCENTAGEM ,  REMUNERA\u00c7\u00c3O ,  AGENTE PUBLICO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-09-17", "DataLeitura": "2020-09-17"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33685955", "DescricaoClasse": "Servidores P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Agentes P\u00fablicos / Servidores P\u00fablicos"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "105", "Descricao": "Servidores p\u00fablicos"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "81", "Descricao": "Administrativo"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 19:41:05"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "144735", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04643", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4643/2020", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "7984321"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Acrescenta o art. 12-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, para incluir os cart\u00f5es de cr\u00e9dito e d\u00e9bito como meio de pagamento de tarifas de ped\u00e1gios em rodovias federais.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Permite o pagamento do ped\u00e1gio de rodovias federais com cart\u00f5es de cr\u00e9dito e d\u00e9bito.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CONCESS\u00c3O ,  RODOVIA ,  DISPONIBILIDADE ,  USUARIO ,  PAGAMENTO ,  TARIFAS ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  CART\u00c3O MAGNETICO ,  CART\u00c3O DE CREDITO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-09-17", "DataLeitura": "2020-09-17"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805152", "DescricaoClasse": "Via\u00e7\u00e3o e Transportes", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Via\u00e7\u00e3o e Transportes"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "119", "Descricao": "Via\u00e7\u00e3o e transportes"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "82", "Descricao": "Econ\u00f4mico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:35:10"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "144926", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04717", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4717/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7987557"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.696, de 1 de setembro de 1998, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e cria os respectivos Conselho Federal e Conselhos Regionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, para assegurar ao profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica que presta servi\u00e7os personalizados (personal trainer) livre acesso, sem \u00f4nus, a unidades de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade f\u00edsica, academias e similares nos hor\u00e1rios de atendimento aos seus alunos regularmente matriculados nessas unidades.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Assegura ao profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica que seja personal trainer o livre acesso, sem \u00f4nus, \u00e0s academias em que os seus alunos estejam matriculados nos seus hor\u00e1rios de atendimento.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O ,  PROFISS\u00c3O ,  DIREITOS ,  PROFISSIONAL LIBERAL ,  EDUCA\u00c7\u00c3O FISICA ,  ACESSO ,  GRATUIDADE ,  ESTABELECIMENTO ,  PROMO\u00c7\u00c3O ,  SAUDE ,  ACADEMIA ,  HORARIO ,  ATENDIMENTO ,  ALUNO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-09-24", "DataLeitura": "2020-09-24"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808927", "DescricaoClasse": "Trabalho e Emprego", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Trabalho e Emprego"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "148", "Descricao": "Trabalho e emprego"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 18:38:57"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "144927", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04718", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4718/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "7987567"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 11.952, 25 de junho de 2009, que disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o na Amaz\u00f4nia Legal, para instituir o processo judicial de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Determina que a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das ocupa\u00e7\u00f5es rurais incidentes em terras situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o, no \u00e2mbito da Amaz\u00f4nia Legal, poder\u00e1 ser realizada por meio de processo judicial promovido pelo ocupante.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROCESSO JUDICIAL ,  REGULARIZA\u00c7\u00c3O ,  TERRAS ,  AREA ,  UNI\u00c3O ,  OCUPA\u00c7\u00c3O ,  ATIVIDADE RURAL ,  AMBITO ,  Amaz\u00f4nia Legal ,  OCUPANTE ,  PROPOSITURA ,  A\u00c7\u00c3O JUDICIAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2020-09-24", "DataLeitura": "2020-09-24"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805062", "DescricaoClasse": "Agropecu\u00e1ria e Abastecimento", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Agropecu\u00e1ria e Abastecimento"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "106", "Descricao": "Agricultura, pecu\u00e1ria e abastecimento"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "82", "Descricao": "Econ\u00f4mico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 17:36:52"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "146242", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00009", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 9/2021", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8017726"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 11.959, de 29 de junho de 2009, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da Aquicultura e da Pesca, regula as atividades pesqueiras, revoga a Lei n\u00ba 7.679, de 23 de novembro de 1988, e dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 221, de 28 de fevereiro de 1967, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispensar do licenciamento ambiental os empreendimentos aqu\u00edcolas que especifica.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Dispensa o licenciamento ambiental aos empreendimentos aqu\u00edcolas de pequeno e m\u00e9dio porte, assim classificados conforme condi\u00e7\u00f5es que especifica.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DISPENSA ,  LICEN\u00c7A AMBIENTAL ,  EMPREENDIMENTO ,  PEQUENA EMPRESA ,  AQUICULTURA ,  DESENVOLVIMENTO SUSTENTAVEL ,  SUSTENTABILIDADE ,  PESCA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-02-04", "DataLeitura": "2021-02-04"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805062", "DescricaoClasse": "Agropecu\u00e1ria e Abastecimento", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Agropecu\u00e1ria e Abastecimento"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "113", "Descricao": "Pesca e aquicultura"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "82", "Descricao": "Econ\u00f4mico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 18:36:29"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "146361", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02875", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2875/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8011974"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera as Leis n\u00bas 10.257, de 10 de julho de 2001 (Estatuto da Cidade), 13.146, de 6 de julho de 2015 (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), e 10.098, de 19 de dezembro de 2000, para dispor sobre requisitos m\u00ednimos de acessibilidade em praias.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Garante o acesso da pessoa com defici\u00eancia a praias, parques e demais espa\u00e7os de uso p\u00fablico. Cria o Selo Praia Acess\u00edvel e disciplina a implanta\u00e7\u00e3o das adapta\u00e7\u00f5es. Inclui no plano de rotas acess\u00edveis das cidades os passeios p\u00fablicos implantados ou reformados por particulares.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REQUISITOS ,  ADAPTA\u00c7\u00c3O ,  ACESSIBILIDADE ,  PESSOA COM DEFICIENCIA ,  PRAIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-02-09", "DataLeitura": "2021-02-09"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809333", "DescricaoClasse": "Direitos Humanos e Minorias", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Direitos Humanos e Minorias"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "143", "Descricao": "Direitos humanos e minorias"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:31:56"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "146402", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00350", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 350/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8019824"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui a linha oficial de pobreza e estabelece que o Governo Federal dever\u00e1 definir metas progressiva erradica\u00e7\u00e3o da pobreza e diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades socioecon\u00f4micas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Prev\u00ea que o Poder Executivo estabelecer\u00e1 uma linha oficial de pobreza, com base no rendimento m\u00ednimo para suprir as necessidades vitais. Determina a fixa\u00e7\u00e3o de metas nacionais e regionais de erradica\u00e7\u00e3o da pobreza e diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  OBRIGATORIEDADE ,  GOVERNO FEDERAL ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  EXECU\u00c7\u00c3O ,  POLITICA PUBLICA ,  OBJETIVO ,  ERRADICA\u00c7\u00c3O ,  POBREZA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-02-09", "DataLeitura": "2021-02-09"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809348", "DescricaoClasse": "Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "142", "Descricao": "Desenvolvimento social e combate \u00e0 fome"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 11:50:54"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "146618", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00490", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 490/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8023083"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera os arts. 129, 141 e 147 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal) e o art. 313 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), para aumentar as penas previstas para os crimes de les\u00e3o corporal, contra a honra e de amea\u00e7a quando praticados em contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, e para adicionar hip\u00f3tese de decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva se o crime envolver viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Aumenta penas nos crimes de les\u00e3o corporal, contra a honra e de amea\u00e7a quando praticados em contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar. Prev\u00ea pris\u00e3o preventiva nos crimes com viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, quando a aplica\u00e7\u00e3o de medidas protetivas se revelar insuficiente.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  DECRETO LEI FEDERAL ,  CODIGO PENAL ,  CODIGO DE PROCESSO PENAL ,  AUMENTO ,  PENA ,  CRIME ,  LES\u00c3O CORPORAL ,  HONRA ,  AMEA\u00c7A ,  VIOLENCIA DOMESTICA ,  VITIMA ,  MULHER ,  HIPOTESE ,  DECRETA\u00c7\u00c3O ,  PRIS\u00c3O PREVENTIVA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-02-18", "DataLeitura": "2021-02-18"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}]}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "145", "Descricao": "Fam\u00edlia, prote\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as, adolescentes, mulheres e idosos"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:03"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "147250", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00786", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 786/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8045001"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir a vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar e as pr\u00e1ticas familiares e prever o estudo da parentalidade respons\u00e1vel nos curr\u00edculos do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Inclui como princ\u00edpio da educa\u00e7\u00e3o nacional a vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar e as pr\u00e1ticas familiares e inclui conte\u00fados sobre parentalidade respons\u00e1vel nos curr\u00edculos do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DISPOSITIVOS ,  LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL ,  VINCULA\u00c7\u00c3O ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  EDUCA\u00c7\u00c3O ,  FAMILIA ,  ENTIDADE FAMILIAR ,  INCLUS\u00c3O ,  CURRICULO ,  ENSINO FUNDAMENTAL ,  ENSINO MEDIO ,  ESTUDO ,  RESPONSABILIDADE ,  PAI ,  M\u00c3E .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-03-08", "DataLeitura": "2021-03-08"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808972", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "144", "Descricao": "Educa\u00e7\u00e3o"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 10:59:25"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "147387", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00836", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 836/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8047041"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 7.766, de 11 de maio de 1989, e a Lei n\u00ba 9.613, de 03 de mar\u00e7o de 1998, com o objetivo de estabelecer par\u00e2metros sobre a comercializa\u00e7\u00e3o do ouro, e revoga artigos da Lei n\u00ba 12.844, de 19 de julho de 2013.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Regulamenta a comercializa\u00e7\u00e3o de ouro no Brasil, condicionando-a \u00e0 exist\u00eancia de lastro miner\u00e1rio e ambiental, a fim de coibir a comercializa\u00e7\u00e3o de ouro extra\u00eddo de maneira ilegal.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRITERIOS ,  COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O ,  OURO ,  CONDICIONAMENTO ,  EXISTENCIA ,  MINERIO ,  AREA ,  EXPLORA\u00c7\u00c3O ,  LICEN\u00c7A AMBIENTAL ,  COMPROVA\u00c7\u00c3O ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA ,  SISTEMA FINANCEIRO NACIONAL ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  COMPETENCIA ,  BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN) ,  COMISS\u00c3O DE VALORES MOBILIARIOS (CVM) ,  REQUISI\u00c7\u00c3O ,  APRESENTA\u00c7\u00c3O ,  DOCUMENTO ,  AGENCIA NACIONAL DE MINERA\u00c7\u00c3O (ANM) ,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-03-11", "DataLeitura": "2021-03-11"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805212", "DescricaoClasse": "Minas e Energia", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Minas e Energia"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "111", "Descricao": "Minas e energia"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "82", "Descricao": "Econ\u00f4mico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 08:42:06"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "147865", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01115", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1115/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8055045"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Revoga a suspens\u00e3o e os benef\u00edcios fiscais previstos na Lei n\u00ba 13.586, de 28 de dezembro de 2017, estabelecidos em favor das empresas petrol\u00edferas.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Revoga normas relativas \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do lucro real e da base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido em atividades de explora\u00e7\u00e3o e de produ\u00e7\u00e3o de jazidas de petr\u00f3leo e de g\u00e1s natural, bem como revoga o regime especial de importa\u00e7\u00e3o com suspens\u00e3o do pagamento dos tributos federais de bens cuja perman\u00eancia no Pa\u00eds seja definitiva e que sejam destinados \u00e0s atividades de explora\u00e7\u00e3o, de desenvolvimento e de produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, de g\u00e1s natural e de outros hidrocarbonetos fluidos.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REVOGA\u00c7\u00c3O ,  BENEFICIO ,  ISEN\u00c7\u00c3O FISCAL ,  DEDU\u00c7\u00c3O ,  BASE DE CALCULO ,  TRIBUTOS ,  SETOR ,  EXPLORA\u00c7\u00c3O ,  PETROLEO ,  GAS NATURAL ,  HIDROCARBONETO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-03-30", "DataLeitura": "2021-03-30"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805212", "DescricaoClasse": "Minas e Energia", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Minas e Energia"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "111", "Descricao": "Minas e energia"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "82", "Descricao": "Econ\u00f4mico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 16:57:19"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "147872", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01122", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1122/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8055167"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 268 do C\u00f3digo Penal para criar a qualificadora do crime de infra\u00e7\u00e3o de medida sanit\u00e1ria preventiva durante a vig\u00eancia de estado de calamidade p\u00fablica ou situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, decretados pela Uni\u00e3o, Estado ou Munic\u00edpio em raz\u00e3o de epidemia.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Cria a forma qualificada do crime de infra\u00e7\u00e3o de medida sanit\u00e1ria preventiva, pun\u00edvel com pena de reclus\u00e3o de seis meses a tr\u00eas anos, quando o crime for praticado durante a vig\u00eancia de estado de calamidade p\u00fablica ou situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, decretados pela Uni\u00e3o, por Estado ou por Munic\u00edpio em raz\u00e3o de epidemia.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO PENAL ,  CIRCUNSTANCIA QUALIFICADORA ,  INFRA\u00c7\u00c3O ,  MEDIDA ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  COMBATE ,  PROPAGA\u00c7\u00c3O ,  DOEN\u00c7A TRANSMISSIVEL ,  VIGENCIA ,  CALAMIDADE PUBLICA ,  EMERGENCIA ,  EPIDEMIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-03-30", "DataLeitura": "2021-03-30"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809168", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade / Sa\u00fade P\u00fablica"}]}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "130", "Descricao": "Direito penal e processual penal"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "83", "Descricao": "Jur\u00eddico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 10:45:50"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "148432", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01823", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1823/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8079056"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 6.120, de 15 de outubro de 1974, que disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de institui\u00e7\u00f5es federais de ensino e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para permitir a cess\u00e3o de uso de espa\u00e7os f\u00edsicos dos referidos bens, a t\u00edtulo gratuito, nas hip\u00f3teses que arrola.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Permite que as institui\u00e7\u00f5es federais de ensino cedam espa\u00e7os f\u00edsicos para uso gratuito por entidades de classe de seus servidores ou entidades de representa\u00e7\u00e3o estudantil.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  HIPOTESE ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL DE ENSINO ,  CESS\u00c3O ,  GRATUIDADE ,  ESPA\u00c7O ,  BENS IMOVEIS ,  CORPO DOCENTE ,  REPRESENTA\u00c7\u00c3O ESTUDANTIL ,  CORPO DISCENTE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-05-17", "DataLeitura": "2021-05-17"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808972", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "144", "Descricao": "Educa\u00e7\u00e3o"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 18:15:52"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "148494", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01862", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1862/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8080346"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para possibilitar a concess\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o especial de tr\u00e2nsito aos tratores e demais aparelhos automotores destinados a puxar ou a arrastar maquinaria agr\u00edcola ou a executar trabalhos agr\u00edcolas.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Institui autoriza\u00e7\u00e3o especial de tr\u00e2nsito, v\u00e1lida para cada viagem ou por per\u00edodo, para circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos utilizados no transporte de carga, bem como de tratores e demais aparelhos automotores empregados na agricultura que n\u00e3o se enquadrem nos limites de peso ou dimens\u00f5es     estabelecidos pelo Contran.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO DE TRANSITO BRASILEIRO ,  POSSIBILIDADE ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  PRAZO DETERMINADO ,  TRANSITO ,  TRATOR ,  VEICULO AUTOMOTOR ,  TRANSPORTE ,  MAQUINARIA ,  AGRICULTURA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-05-18", "DataLeitura": "2021-05-18"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33686135", "DescricaoClasse": "Direito de Tr\u00e2nsito", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito de Tr\u00e2nsito"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "136", "Descricao": "Tr\u00e2nsito"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "83", "Descricao": "Jur\u00eddico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 15:30:02"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "148596", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01958", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1958/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8084848"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Reserva aos negros 20% (vinte por cento) das vagas oferecidas nos concursos p\u00fablicos para provimento de cargos efetivos e empregos p\u00fablicos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, das autarquias, das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, das empresas p\u00fablicas e das sociedades de economia mista controladas pela Uni\u00e3o.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a reserva, para candidatos negros, de 20% das vagas de concursos p\u00fablicos destinados ao provimento de cargos efetivos e empregos p\u00fablicos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta e indireta.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRITERIOS ,  RESERVA ,  VAGA ,  NEGRO ,  PROVIMENTO ,  CARGO PUBLICO ,  EMPREGO PUBLICO ,  AMBITO ,  ADMINISTRA\u00c7\u00c3O PUBLICA ,  ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DIRETA ,  ADMINISTRA\u00c7\u00c3O INDIRETA ,  UNI\u00c3O FEDERAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-05-26", "DataLeitura": "2021-05-26"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33685955", "DescricaoClasse": "Servidores P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Agentes P\u00fablicos / Servidores P\u00fablicos"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "105", "Descricao": "Servidores p\u00fablicos"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "81", "Descricao": "Administrativo"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 11:53:55"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "148885", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02298", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2298/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8095951"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 11.445, de 5 de janeiro de 2007, que estabelece diretrizes nacionais para o saneamento b\u00e1sico, para assegurar o acesso das escolas e creches p\u00fablicas aos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Inclui todas as edifica\u00e7\u00f5es regulares ou em processo de regulariza\u00e7\u00e3o entre os alvos da universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico, garantindo prioridade de atendimento \u00e0s escolas e creches p\u00fablicas.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIRETRIZ ,  SANEAMENTO BASICO ,  AMPLIA\u00c7\u00c3O ,  ACESSO ,  INFRAESTRUTURA ,  SERVI\u00c7O PUBLICO ,  TRATAMENTO ,  DISPOSI\u00c7\u00c3O ,  AGUA ,  ESGOTO ,  PRIORIDADE ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  CRECHE ,  ESCOLA PUBLICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-06-23", "DataLeitura": "2021-06-23"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809634", "DescricaoClasse": "Meio Ambiente", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "146", "Descricao": "Meio ambiente"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "84", "Descricao": "Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 13:52:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "149197", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02634", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2634/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8110481"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para possibilitar a concess\u00e3o de habilita\u00e7\u00e3o em todas as categorias de pessoas surdas ou com defici\u00eancia auditiva.", "ExplicacaoEmentaMateria": "Pro\u00edbe a negativa de concess\u00e3o de documento de habilita\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de defici\u00eancia auditiva.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO DE TRANSITO BRASILEIRO ,  POSSIBILIDADE ,  CONCESS\u00c3O ,  CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O ,  PESSOA COM DEFICIENCIA ,  SURDO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-08-02", "DataLeitura": "2021-08-02"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33686135", "DescricaoClasse": "Direito de Tr\u00e2nsito", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito de Tr\u00e2nsito"}}, "Assunto": {"AssuntoEspecifico": {"Codigo": "136", "Descricao": "Tr\u00e2nsito"}, "AssuntoGeral": {"Codigo": "83", "Descricao": "Jur\u00eddico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 13:53:19"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "149293", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02736", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2736/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8113761"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 10.209, de 23 de mar\u00e7o de 2001, que institui o Vale-Ped\u00e1gio obrigat\u00f3rio sobre o transporte rodovi\u00e1rio de carga e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre sua forma de pagamento.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  VALE-PEDAGIO ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  DESPESA ,  TRANSPORTE DE CARGA ,  TRANSPORTE RODOVIARIO ,  REGISTRO ,  DOCUMENTO ELETRONICO ,  PROVIDENCIA ,  PAGAMENTO ,  ANTECIPA\u00c7\u00c3O ,  VALOR ,  TRANSPORTADOR ,  DADOS ,  COMPROVA\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-08-06", "DataLeitura": "2021-08-06"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805167", "DescricaoClasse": "Transporte Terrestre", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Via\u00e7\u00e3o e Transportes / Transporte Terrestre"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 19:09:54"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "149504", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02918", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2918/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8127205"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre compensa\u00e7\u00e3o financeira \u00e0 Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios pelo resultado da explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos para fins de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, altera as Leis n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998, n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRITERIOS ,  COMPENSA\u00c7\u00c3O ,  DISTRIBUI\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  UNI\u00c3O FEDERAL ,  ESTADOS ,  DISTRITO FEDERAL (DF) ,  MUNICIPIOS ,  ROYALTIES ,  HIPOTESE ,  CONCESS\u00c3O ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  EXPLORA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS HIDRICOS ,  APROVEITAMENTO HIDRAULICO ,  PRODU\u00c7\u00c3O ,  ENERGIA ELETRICA ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  COMPETENCIA ,  AGENCIA NACIONAL DE ENERGIA ELETRICA (ANEEL) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-08-23", "DataLeitura": "2021-08-23"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33686090", "DescricaoClasse": "Dom\u00ednio e Bens P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Dom\u00ednio e Bens P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33805242", "DescricaoClasse": "Energia", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Minas e Energia / Energia"}, {"CodigoClasse": "33809679", "DescricaoClasse": "Recursos H\u00eddricos", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Recursos H\u00eddricos"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 12:28:21"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "149550", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02966", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2966/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8129269"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Inclui o \u00a7 6\u00ba no art. 40 da Lei n\u00ba 12.815, de 05 de junho de 2013, para proibir cobran\u00e7a de quaisquer servi\u00e7os portu\u00e1rios j\u00e1 inclusos na Capatazia.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  COBRAN\u00c7A ,  SERVI\u00c7O PORTUARIO ,  CAPATAZIA ,  MERCADORIA ,  CONTAINER ,  EXCE\u00c7\u00c3O ,  CARGA ,  DESCARGA ,  EMBARCA\u00c7\u00c3O ,  EMPRESA DE NAVEGA\u00c7\u00c3O ,  AGENTE ,  INTERMEDIARIO ,  TRANSPORTADOR ,  OPERADOR .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-08-25", "DataLeitura": "2021-08-25"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805197", "DescricaoClasse": "Transporte Hidrovi\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Via\u00e7\u00e3o e Transportes / Transporte Hidrovi\u00e1rio"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 19:10:32"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "150188", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03449", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3449/2021", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8149038"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, para modificar as regras relativas \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o do percentual de cinco por cento da receita proveniente da explora\u00e7\u00e3o de direitos desportivos audiovisuais do espet\u00e1culo desportivo.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI PELE ,  DISTRIBUI\u00c7\u00c3O ,  PERCENTAGEM ,  RECEITA ,  EXPLORA\u00c7\u00c3O ,  DIREITOS ,  ESPETACULO ,  AUDIOVISUAL ,  PRATICA ESPORTIVA ,  FUTEBOL ,  ATLETAS ,  ARBITRO ,  TREINADOR PROFISSIONAL DE FUTEBOL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-10-05", "DataLeitura": "2021-10-05"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809017", "DescricaoClasse": "Desporto e Lazer", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Desporto e Lazer"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": [{"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:33:22"}, {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:33:22"}]}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "150353", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03673", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3673/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8153221"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 28-A do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), para aperfei\u00e7oar o instituto do acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO DE PROCESSO PENAL ,  APERFEI\u00c7OAMENTO ,  INSTITUTO ,  ACORDO ,  MINISTERIO PUBLICO ,  INVESTIGADO ,  ENCERRAMENTO ,  PROCESSO PENAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-10-19", "DataLeitura": "2021-10-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 10:23:05"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "150441", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03723", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3723/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8155509"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera as Leis nos 11.345, de 14 de setembro de 2006 (Lei da Timemania), e 13.756, de 12 de dezembro de 2018 (Lei das Loterias), para estabelecer crit\u00e9rio para destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos do concurso de progn\u00f3stico espec\u00edfico e prever a atualiza\u00e7\u00e3o das entidades desportivas aptas a participarem desse concurso.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  ESTABELECIMENTO ,  CRITERIOS ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  CONCURSO DE PROGNOSTICO ,  ENTIDADE ,  ESPORTE ,  PROPORCIONALIDADE ,  PREFERENCIA ,  PARTICIPANTE ,  APOSTA ,  PRAZO ,  CELEBRA\u00c7\u00c3O ,  INSTRUMENTO ,  ADES\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-10-25", "DataLeitura": "2021-10-25"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33686045", "DescricaoClasse": "Servi\u00e7os P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Servi\u00e7os P\u00fablicos"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 14:16:45"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "150601", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03878", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3878/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8159432"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de tarifas no \u00e2mbito do Sistema de Pagamentos Instant\u00e2neo (Pix) para o envio e recebimento de recursos de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  COBRAN\u00c7A ,  TARIFAS ,  ENCARGO ,  PESSOA FISICA ,  PESSOA JURIDICA ,  AMBITO ,  SISTEMA ,  PAGAMENTO ,  TRANSFERENCIA ,  VALORES ,  BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN) ,  SISTEMA FINANCEIRO NACIONAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-11-03", "DataLeitura": "2021-11-03"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33769191", "DescricaoClasse": "Sistema Financeiro Nacional", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Sistema Financeiro Nacional"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 13:05:20"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "151202", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04363", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4363/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8179546"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Selo Nacional ASG, conferido as empresas que investem em a\u00e7\u00f5es e projetos de motiva\u00e7\u00e3o ambiental, social e de governan\u00e7a.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  SELO NACIONAL ,  EMPRESA ,  PROJETO ,  MEIO AMBIENTE ,  DESENVOLVIMENTO SOCIAL ,  GOVERNAN\u00c7A CORPORATIVA ,  BENEFICIO ,  PRIORIDADE ,  FINANCIAMENTO ,  DESEMPATE ,  LICITA\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-12-08", "DataLeitura": "2021-12-08"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}, {"CodigoClasse": "33808912", "DescricaoClasse": "Pol\u00edtica Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social"}, {"CodigoClasse": "33809634", "DescricaoClasse": "Meio Ambiente", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 11:07:54"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "151317", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04465", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4465/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8184491"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no setor de sa\u00fade, com vistas \u00e0 sua capacita\u00e7\u00e3o produtiva e tecnol\u00f3gica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  INCENTIVO ,  INOVA\u00c7\u00c3O ,  CIENCIA E TECNOLOGIA ,  SETOR ,  SAUDE ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  DIRETRIZES GERAIS . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENTIFICO E TECNOLOGICO (FNDCT) ,  FUNDO SOCIAL ,  FUNDOS PUBLICOS ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS) ,  DEFESA SANITARIA ,  VIGILANCIA EPIDEMIOLOGICA ,  IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ,  MANUTEN\u00c7\u00c3O ,  RECUPERA\u00c7\u00c3O ,  INFRAESTRUTURA ,  INVESTIMENTO ,  PESQUISA CIENTIFICA E TECNOLOGICA ,  SETOR ,  SAUDE ,  HIPOTESE ,  DEDU\u00c7\u00c3O ,  IMPOSTO DE RENDA ,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO LIQUIDO (CSLL) ,  DOA\u00c7\u00c3O ,  FUNDO FINANCEIRO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-12-15", "DataLeitura": "2021-12-15"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804820", "DescricaoClasse": "Fundos P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Finan\u00e7as P\u00fablicas / Fundos P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33804955", "DescricaoClasse": "Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal"}, {"CodigoClasse": "33805107", "DescricaoClasse": "Pesquisa Cient\u00edfica", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica / Pesquisa Cient\u00edfica"}, {"CodigoClasse": "33808942", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:48:24"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "151318", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04464", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4464/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8184500"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 12.431, de 24 de junho de 2011, para consolidar o incentivo \u00e0 emiss\u00e3o de deb\u00eantures destinadas a projetos de investimento em desenvolvimento sustent\u00e1vel (deb\u00eantures verdes).", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  INCENTIVO FISCAL ,  IMPOSTO DE RENDA ,  SOCIEDADE ANONIMA ,  EMISS\u00c3O ,  TITULO DE CREDITO ,  DEBENTURES ,  CRITERIOS ,  QUALIFICA\u00c7\u00c3O ,  PROJETO ,  DESENVOLVIMENTO SUSTENTAVEL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2021-12-15", "DataLeitura": "2021-12-15"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804955", "DescricaoClasse": "Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal"}, {"CodigoClasse": "33804970", "DescricaoClasse": "Imposto de Renda (IR)", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Imposto de Renda (IR)"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 11:32:58"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "151522", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00010", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 10/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8192024"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Modifica a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) para regulamentar o regime h\u00edbrido de trabalho.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT) ,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O ,  REGIME DE TRABALHO ,  PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O ,  EMPREGADO ,  TRABALHO ,  DISTANCIA ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  TECNOLOGIA ,  INFORMA\u00c7\u00c3O ,  INTERNET .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-02-02", "DataLeitura": "2022-02-02"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809062", "DescricaoClasse": "Jornada de Trabalho", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Trabalho e Emprego / Jornada de Trabalho"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 10:45:51"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "151793", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00301", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 301/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8201152"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 12.114, de 9 de dezembro de 2009, que cria o Fundo Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima, a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, que disp\u00f5e sobre o regime de partilha na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, a Lei n\u00ba 12.858, de 9 de setembro de 2013, que destina recursos da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo para a educa\u00e7\u00e3o, e a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que trata dos crimes ambientais, para prever a destina\u00e7\u00e3o de recursos para a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e resposta a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e de calamidade p\u00fablica causadas por eventos clim\u00e1ticos extremos.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O ,  PRODU\u00c7\u00c3O ,  ROYALTIES ,  PETROLEO ,  GAS NATURAL ,  HIDROCARBONETO ,  COTA ,  UNI\u00c3O FEDERAL ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  PERCENTAGEM ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  FUNDO NACIONAL ,  MUDAN\u00c7A CLIMATICA . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  FUNDO NACIONAL ,  MUDAN\u00c7A CLIMATICA ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  RESPOSTA ,  SITUA\u00c7\u00c3O ,  EMERGENCIA ,  CALAMIDADE PUBLICA ,  EVENTO ,  CLIMA ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  FONTE ,  CUSTEIO ,  PERCENTAGEM ,  MULTA ,  DESMATAMENTO ,  QUEIMADA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-02-17", "DataLeitura": "2022-02-17"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804820", "DescricaoClasse": "Fundos P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Finan\u00e7as P\u00fablicas / Fundos P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33809453", "DescricaoClasse": "Calamidade P\u00fablica e Emerg\u00eancia Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Calamidade P\u00fablica e Emerg\u00eancia Social"}, {"CodigoClasse": "33809784", "DescricaoClasse": "Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:02"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "151900", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00361", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 361/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8204506"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Torna obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o, pela prestadora do servi\u00e7o p\u00fablico de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, de informa\u00e7\u00f5es relativas ao n\u00edvel dos reservat\u00f3rios de hidrel\u00e9tricas.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CONCESSIONARIA ,  SERVI\u00c7O PUBLICO ,  ENERGIA ELETRICA ,  FATURA ,  CONSUMIDOR ,  OBRIGATORIEDADE ,  DIVULGA\u00c7\u00c3O ,  ENDERE\u00c7O ,  INTERNET ,  INFORMA\u00c7\u00d5ES ,  NIVEL ,  RESERVATORIO ,  USINA HIDROELETRICA ,  COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ,  DADOS ,  AFERI\u00c7\u00c3O ,  DATA ,  FOTOGRAFIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-02-23", "DataLeitura": "2022-02-23"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805242", "DescricaoClasse": "Energia", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Minas e Energia / Energia"}, {"CodigoClasse": "33805587", "DescricaoClasse": "Direito do Consumidor", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito do Consumidor"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 18:34:50"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "152031", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00469", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 469/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8208461"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal, para prever o crime de rixa em decorr\u00eancia de eventos esportivos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO PENAL ,  PREVIS\u00c3O ,  TIPICIDADE ,  CRIME ,  PENA ,  DISCORDANCIA ,  CONFLITO ,  LOCAL ,  PRATICA ESPORTIVA ,  EVENTO ,  ESPORTE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-03-08", "DataLeitura": "2022-03-08"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 17:51:55"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "152034", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00471", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 471/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8208495"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Aux\u00edlio Combust\u00edvel Brasileiro (ACB) destinado a atenuar os custos da aquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis por motoristas profissionais aut\u00f4nomos e para fam\u00edlias de baixa renda.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROGRAMA NACIONAL ,  AUXILIO ,  AQUISI\u00c7\u00c3O ,  COMBUSTIVEL ,  PROFISSIONAL AUTONOMO ,  MOTORISTA ,  FAMILIA ,  BAIXA RENDA ,  CRITERIOS ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  BENEFICIARIO ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  CUSTEIO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-03-08", "DataLeitura": "2022-03-08"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809032", "DescricaoClasse": "Prote\u00e7\u00e3o Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 17:15:04"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "152486", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00745", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 745/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8233171"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 13.812, de 16 de mar\u00e7o de 2019, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Busca de Pessoas Desaparecidas, cria o Cadastro Nacional de Pessoas Desaparecidas e altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), para dispor sobre o uso de aplica\u00e7\u00f5es de reconhecimento facial.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIRETRIZ ,  POLITICA NACIONAL ,  BUSCA ,  LOCALIZA\u00c7\u00c3O ,  PESSOAS ,  DESAPARECIMENTO ,  DESENVOLVIMENTO ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  SISTEMA ,  RECONHECIMENTO ,  IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ,  INTELIGENCIA ARTIFICIAL ,  COMPOSI\u00c7\u00c3O ,  CADASTRO ,  BANCO DE DADOS .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-03-29", "DataLeitura": "2022-03-29"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:12:47"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "152533", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00777", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 777/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8234705"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 287 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal, para prever que a apologia de crime ou criminoso pode ser perpetrada por meio da internet, inclusive redes sociais.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  TIPICIDADE ,  APOLOGIA ,  CRIME ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  INTERNET ,  MIDIA SOCIAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-03-30", "DataLeitura": "2022-03-30"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:02"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "152536", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00780", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 780/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8234818"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 10.925, de 23 de julho de 2004, para reduzir a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (COFINS) e da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP incidentes sobre as receitas provenientes da venda de pl\u00e1sticos biodegrad\u00e1veis e concede cr\u00e9dito presumido de Cofins, PIS/Pasep e Imposto sobre produtos Industrializados (IPI) sobre as opera\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos biodegrad\u00e1veis.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  ALIQUOTA ,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS) ,  PROGRAMA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E PROGRAMA DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIMONIO DO SERVIDOR PUBLICO (PIS-PASEP) ,  CONCESS\u00c3O ,  CREDITO PRESUMIDO ,  IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI) ,  RECEITA ,  VENDA ,  PRODUTO BIODEGRADAVEL ,  MATERIAL PLASTICO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-03-30", "DataLeitura": "2022-03-30"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804955", "DescricaoClasse": "Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal"}, {"CodigoClasse": "33804986", "DescricaoClasse": "Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI)", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI)"}, {"CodigoClasse": "34999627", "DescricaoClasse": "Contribui\u00e7\u00e3o Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Contribui\u00e7\u00e3o Social"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 11:07:54"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "152756", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00953", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 953/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8244178"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, para estabelecer que a oferta de profissionais de apoio escolar alcan\u00e7ar\u00e1 todos os n\u00edveis e modalidades da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica e da educa\u00e7\u00e3o superior, em institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas, considerar\u00e1 as necessidades e potencialidades do estudante e promover\u00e1 a autonomia e a independ\u00eancia.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  OFERTA ,  TRABALHADOR ,  APOIO ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  ALCANCE ,  NIVEL ,  EDUCA\u00c7\u00c3O BASICA ,  ENSINO SUPERIOR ,  ENSINO PARTICULAR ,  ENSINO PUBLICO ,  PROMO\u00c7\u00c3O ,  AUTONOMIA ,  INDEPENDENCIA ,  ESTUDANTE ,  PESSOA COM DEFICIENCIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-04-19", "DataLeitura": "2022-04-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809288", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"}, {"CodigoClasse": "33809303", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o Profissionalizante", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o Profissionalizante"}, {"CodigoClasse": "33809318", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o Superior", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o Superior"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 08:42:06"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "152862", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01051", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1051/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8247351"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Confere ao Munic\u00edpio de Macei\u00f3, no Estado de Alagoas, o t\u00edtulo de Capital Nacional do Sururu.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CONCESS\u00c3O ,  MUNICIPIO ,  MACEIO (AL) ,  TITULO ,  CAPITAL NACIONAL ,  MOLUSCO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-04-27", "DataLeitura": "2022-04-27"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 08:41:48"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "153054", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01210", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1210/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8254633"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia) para determinar a disponibiliza\u00e7\u00e3o do ordenamento jur\u00eddico brasileiro sob formato acess\u00edvel \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  INCLUS\u00c3O ,  PESSOA COM DEFICIENCIA ,  OBRIGA\u00c7\u00c3O ,  UNI\u00c3O FEDERAL ,  ESTADOS ,  DISTRITO FEDERAL (DF) ,  MUNICIPIOS ,  DISPONIBILIDADE ,  ACESSIBILIDADE ,  INTEGRALIDADE ,  NORMAS ,  ORDEM JURIDICA ,  LEGISLA\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-05-11", "DataLeitura": "2022-05-11"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809423", "DescricaoClasse": "Pessoas com Defici\u00eancia", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Pessoas com Defici\u00eancia"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:03"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "153378", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01445", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1445/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8266349"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia), e a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso), para aumentar a multa cobrada, do dobro at\u00e9 o qu\u00edntuplo, em caso de reincid\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito por estacionar nas vagas reservadas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou idosos, sem credencial que comprove tal condi\u00e7\u00e3o, e para instituir pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral difuso.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO DE TRANSITO BRASILEIRO ,  ESTATUTO DA PESSOA IDOSA ,  AUMENTO ,  MULTA ,  REINCIDENCIA ,  INFRA\u00c7\u00c3O ,  ESTACIONAMENTO ,  VEICULOS ,  VAGA ,  PESSOA COM DEFICIENCIA ,  PESSOA IDOSA ,  AUSENCIA ,  REGISTRO ,  PAGAMENTO ,  INDENIZA\u00c7\u00c3O ,  DANOS MORAIS ,  DIREITO DIFUSO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-06-01", "DataLeitura": "2022-06-01"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33686135", "DescricaoClasse": "Direito de Tr\u00e2nsito", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito de Tr\u00e2nsito"}, {"CodigoClasse": "33809378", "DescricaoClasse": "Idosos", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Idosos"}, {"CodigoClasse": "33809423", "DescricaoClasse": "Pessoas com Defici\u00eancia", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Pessoas com Defici\u00eancia"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 11:18:36"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "153434", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01481", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1481/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8267964"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), para estabelecer que a medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a adolescente autor de ato infracional contra a vida possa ter prazo m\u00e1ximo de doze anos, e especificar crit\u00e9rios de separa\u00e7\u00e3o de internos por idade.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE ,  AUMENTO ,  PRAZO MAXIMO ,  MEDIDA SOCIOEDUCATIVA ,  INTERNAMENTO ,  CRIAN\u00c7A ,  ADOLESCENTE ,  HIPOTESE ,  ATO INFRACIONAL ,  VIDA ,  RESULTADO ,  MORTE ,  HOMICIDIO ,  AVALIA\u00c7\u00c3O ,  SOCIALIZA\u00c7\u00c3O ,  EXAME PSICOLOGICO ,  ESPECIFICA\u00c7\u00c3O ,  CRITERIOS ,  SEPARA\u00c7\u00c3O ,  IDADE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-06-02", "DataLeitura": "2022-06-02"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 11:18:50"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "153912", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01868", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1868/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8283693"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, que Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos, regulamenta o inciso XIX do art. 21 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que modificou a Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, para atualizar e aprimorar seus fundamentos e diretrizes, incluir como conte\u00fado m\u00ednimo dos Planos de Recursos H\u00eddricos prioridade para outorga de direitos de uso de recursos h\u00eddricos, considerada a realidade de acesso \u00e0 \u00e1gua por popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis rurais e urbanas, garantir procedimento simplificado e pol\u00edticas de subs\u00eddios para a outorga de uso de recursos h\u00eddricos a agricultores familiares ou empreendedores familiares rurais e demais benefici\u00e1rios previstos na Lei n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006, e incluir crit\u00e9rios ambientais para a fixa\u00e7\u00e3o de valores a serem cobrados pelo uso de recursos h\u00eddricos.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  POLITICA NACIONAL ,  RECURSOS HIDRICOS ,  FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O ,  DIRETRIZ ,  ARTICULA\u00c7\u00c3O ,  COMBATE ,  ERRADICA\u00c7\u00c3O ,  POBREZA ,  CONTEUDO ,  PRIORIDADE ,  OUTORGA ,  DIREITOS ,  ACESSO ,  AGUA ,  CONCESS\u00c3O DE USO ,  POPULA\u00c7\u00c3O ,  VULNERAVEL ,  SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O ,  PROCEDIMENTO ,  SUBSIDIO ,  AGRICULTOR ,  AGRICULTURA FAMILIAR ,  EMPREENDEDORISMO ,  CRITERIOS ,  FIXA\u00c7\u00c3O ,  VALOR ,  COBRAN\u00c7A ,  CONSERVA\u00c7\u00c3O ,  ECOSSISTEMA ,  BIODIVERSIDADE ,  INFLUENCIA ,  CLIMA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-07-04", "DataLeitura": "2022-07-04"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805062", "DescricaoClasse": "Agropecu\u00e1ria e Abastecimento", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Agropecu\u00e1ria e Abastecimento"}, {"CodigoClasse": "33809348", "DescricaoClasse": "Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome"}, {"CodigoClasse": "33809634", "DescricaoClasse": "Meio Ambiente", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente"}, {"CodigoClasse": "33809679", "DescricaoClasse": "Recursos H\u00eddricos", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Recursos H\u00eddricos"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 12:08:12"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "153918", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01874", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1874/2022", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8283731"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Economia Circular e altera a Lei n\u00ba 10.332, de 19 de dezembro de 2001, a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de\ndezembro de 2010, e a Lei n\u00ba 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021, para adequ\u00e1-las \u00e0 nova pol\u00edtica.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  PROGRAMA ,  INOVA\u00c7\u00c3O ,  COMPETITIVIDADE ,  INCENTIVO ,  DESENVOLVIMENTO TECNOLOGICO ,  PESQUISA CIENTIFICA E TECNOLOGICA ,  ECONOMIA CIRCULAR . CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  POLITICA NACIONAL ,  ECONOMIA CIRCULAR ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  CONCEITO ,  OBJETIVO ,  INSTRUMENTO ,  SETOR ,  PODER PUBLICO ,  EMPRESA ,  SOCIEDADE CIVIL ,  SEMINARIO ,  SUSTENTABILIDADE ,  INCENTIVO ,  INOVA\u00c7\u00c3O ,  APERFEI\u00c7OAMENTO ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  REPARA\u00c7\u00c3O ,  CONSERTO ,  PRODUTO ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  RESIDUO ,  RECICLAGEM . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  FUNDO SOCIAL ,  ROYALTIES ,  EXPLORA\u00c7\u00c3O ,  PETROLEO ,  GAS NATURAL ,  HIDROCARBONETO ,  DESENVOLVIMENTO ,  ECONOMIA CIRCULAR . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  OBJETIVO ,  PROCESSO ,  LICITA\u00c7\u00c3O ,  INCORPORA\u00c7\u00c3O ,  REQUISITOS ,  SUSTENTABILIDADE ,  PREFERENCIA ,  BENS ,  RECICLAGEM ,  EFICIENCIA ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  ENERGIA ,  RECURSOS HIDRICOS ,  MATERIAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-07-04", "DataLeitura": "2022-07-04"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33686030", "DescricaoClasse": "Licita\u00e7\u00e3o e Contratos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Licita\u00e7\u00e3o e Contratos"}, {"CodigoClasse": "33804820", "DescricaoClasse": "Fundos P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Finan\u00e7as P\u00fablicas / Fundos P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33809754", "DescricaoClasse": "Res\u00edduos S\u00f3lidos", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Res\u00edduos S\u00f3lidos"}, {"CodigoClasse": "33809769", "DescricaoClasse": "Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Desenvolvimento Sustent\u00e1vel"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 18:59:06"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "154326", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02190", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2190/2022", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8287184"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Reciclagem e do Meio Ambiente nas escolas de ensino fundamental e m\u00e9dio.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DATA NACIONAL ,  SEMANA ,  COMEMORA\u00c7\u00c3O ,  RECICLAGEM ,  MEIO AMBIENTE ,  AMBITO ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  EDUCA\u00c7\u00c3O BASICA ,  ENSINO FUNDAMENTAL ,  ENSINO MEDIO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-08-10", "DataLeitura": "2022-08-10"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809288", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"}, {"CodigoClasse": "33809634", "DescricaoClasse": "Meio Ambiente", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente"}, {"CodigoClasse": "33809769", "DescricaoClasse": "Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Desenvolvimento Sustent\u00e1vel"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 18:12:54"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "154332", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02192", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2192/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8070443"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o \u00a7 9\u00ba do art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para determinar a inclus\u00e3o de conte\u00fados relativos \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de todas as formas de viol\u00eancia contra a mulher, como temas transversais, nos curr\u00edculos escolares da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL ,  INCLUS\u00c3O ,  CONTEUDO ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  VIOLENCIA ,  VITIMA ,  MULHER ,  CURRICULO ,  EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL ,  ENSINO FUNDAMENTAL ,  ENSINO MEDIO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-08-10", "DataLeitura": "2022-08-10"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809288", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"}, {"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 10:57:12"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "154402", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00501", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 501/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8220529"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o de plano de metas para o enfrentamento integrado da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, da Rede Estadual de Enfrentamento da Viol\u00eancia contra a Mulher e da Rede de Atendimento \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia; e altera a Lei n\u00ba 13.675, de 11 de junho de 2018.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  ELABORA\u00c7\u00c3O ,  IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ,  PLANO ,  COMBATE ,  VIOLENCIA DOMESTICA ,  FAMILIA ,  VITIMA ,  MULHER ,  ATENDIMENTO ,  AMBITO ,  ESTADOS ,  DISTRITO FEDERAL (DF) ,  MUNICIPIOS ,  ORG\u00c3O PUBLICO ,  SEGURAN\u00c7A ,  SAUDE ,  JUSTI\u00c7A ,  ASSISTENCIA SOCIAL ,  EDUCA\u00c7\u00c3O ,  DIREITOS HUMANOS ,  ORGANIZA\u00c7\u00c3O CIVIL . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  INCLUS\u00c3O ,  COMBATE ,  VIOLENCIA DOMESTICA ,  FAMILIA ,  VITIMA ,  MULHER ,  SISTEMA NACIONAL ,  INFORMA\u00c7\u00d5ES ,  SEGURAN\u00c7A PUBLICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-08-10", "DataLeitura": "2022-08-10"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}, {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 13:00:48"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "154451", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02253", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2253/2022", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8294609"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), para dispor sobre a monitora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do preso, prever a realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico para progress\u00e3o de regime e extinguir o benef\u00edcio da sa\u00edda tempor\u00e1ria.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LEI DE EXECU\u00c7\u00c3O PENAL ,  ACOMPANHAMENTO ,  VIGILANCIA ,  PRESO ,  APARELHO ELETRONICO ,  REALIZA\u00c7\u00c3O ,  EXAME ,  PROGRESS\u00c3O ,  REGIME ,  EXTIN\u00c7\u00c3O ,  BENEFICIO ,  SAIDA TEMPORARIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-08-10", "DataLeitura": "2022-08-10"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 17:44:52"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "154717", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02459", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2459/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8304617"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.847, de 07 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal Brasileiro, para criar qualificador ao crime de furto e ao crime de recepta\u00e7\u00e3o de insumo, equipamento ou estrutura relacionados ao fornecimento de servi\u00e7o p\u00fablico.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO PENAL ,  CIRCUNSTANCIA QUALIFICADORA ,  CAUSA DE AUMENTO DE PENA ,  CRIME ,  FURTO ,  RECEPTA\u00c7\u00c3O ,  INSUMO ,  EQUIPAMENTOS ,  ESTRUTURA ,  FORNECIMENTO ,  SERVI\u00c7O PUBLICO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-09-13", "DataLeitura": "2022-09-13"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 13:28:31"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "154901", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02628", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2628/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8310486"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes em ambientes digitais.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  CRIAN\u00c7A ,  ADOLESCENTE ,  DISPOSITIVOS ,  PRODUTO ,  SERVI\u00c7O ,  TECNOLOGIA ,  INFORMA\u00c7\u00d5ES ,  INTERNET ,  ACESSO ,  TERRITORIO NACIONAL ,  DESENVOLVIMENTO ,  FABRICA\u00c7\u00c3O ,  OFERTA ,  COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O ,  OPERA\u00c7\u00c3O ,  JOGO ELETRONICO ,  PUBLICIDADE ,  MIDIA SOCIAL ,  VIOLA\u00c7\u00c3O ,  DIREITOS ,  SAN\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-10-18", "DataLeitura": "2022-10-18"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805122", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a Digital", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica / Seguran\u00e7a Digital"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 18:02:14"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "154908", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02638", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2638/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8310717"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre as empresas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de treinamento para capacita\u00e7\u00e3o de profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  EMPRESA ,  PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O ,  TREINAMENTO ,  TRABALHADOR ,  AGENTE ,  SEGURAN\u00c7A PUBLICA ,  COMPETENCIA ,  MINISTERIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A PUBLICA ,  POLICIA FEDERAL ,  FISCALIZA\u00c7\u00c3O ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  FUNCIONAMENTO ,  REQUISITOS ,  PEDIDO ,  REQUERIMENTO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-10-19", "DataLeitura": "2022-10-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805017", "DescricaoClasse": "Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle da Atividade Econ\u00f4mica", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle da Atividade Econ\u00f4mica"}, {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 16:36:18"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "154925", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02650", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2650/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8310951"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 13.257, de 8 de mar\u00e7o de 2016, para instituir a Pol\u00edtica Nacional de Atendimento Educacional Especializado a Crian\u00e7as de Zero a Tr\u00eas Anos (Precoce), e para determinar prioridade de atendimento em programas de visitas domiciliares a crian\u00e7as com necessidades especiais, nos termos que especifica.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRIA\u00c7\u00c3O ,  POLITICA NACIONAL ,  ATENDIMENTO ,  CRIAN\u00c7A ,  NECESSIDADE ,  ESPECIALIDADE ,  EDUCA\u00c7\u00c3O ,  DESENVOLVIMENTO ,  APRENDIZAGEM ,  INFANCIA ,  PRIORIDADE ,  PROGRAMA ,  VISITA ,  DOMICILIO ,  PESSOA COM DEFICIENCIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-10-19", "DataLeitura": "2022-10-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33808972", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o"}, {"CodigoClasse": "33809168", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade / Sa\u00fade P\u00fablica"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}, {"CodigoClasse": "33809423", "DescricaoClasse": "Pessoas com Defici\u00eancia", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Pessoas com Defici\u00eancia"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 13:53:55"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "155095", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04168", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4168/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8313948"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Reconhece o cristianismo como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  RECONHECIMENTO ,  RELIGI\u00c3O ,  CRIST\u00c3O ,  MANIFESTA\u00c7\u00c3O ,  CULTURA ,  AMBITO NACIONAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-11-10", "DataLeitura": "2022-11-10"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}, {"CodigoClasse": "33808987", "DescricaoClasse": "Cultura", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Cultura"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 11:43:35"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "155102", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00542", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 542/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8316017"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 (Lei de Crimes Ambientais), para estabelecer que n\u00e3o configura crime a poda ou o corte de \u00e1rvore em logradouros p\u00fablicos ou em propriedades privadas no caso de n\u00e3o atendimento pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental do pedido de supress\u00e3o feito em raz\u00e3o da possibilidade de ocorr\u00eancia de acidente, e permite a contrata\u00e7\u00e3o de profissional habilitado para a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de poda ou de corte de \u00e1rvore.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUSENCIA ,  CRIME CONTRA O MEIO AMBIENTE ,  DERRUBADA ,  CORTE ,  ARVORE ,  LOGRADOURO PUBLICO ,  PROPRIEDADE ,  PARTICULAR ,  OMISS\u00c3O ,  ATENDIMENTO ,  ORG\u00c3O ,  PEDIDO ,  SUPRESS\u00c3O ,  POSSIBILIDADE ,  OCORRENCIA ,  ACIDENTE ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  CONTRATA\u00c7\u00c3O ,  EXECU\u00c7\u00c3O ,  SERVI\u00c7O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-11-11", "DataLeitura": "2022-11-11"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809799", "DescricaoClasse": "Crimes e Infra\u00e7\u00f5es Ambientais", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Crimes e Infra\u00e7\u00f5es Ambientais"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:55:57"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "155127", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02798", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2798/2022", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8317831"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a educa\u00e7\u00e3o do campo.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL ,  NORMAS ,  DESENVOLVIMENTO ,  MANUTEN\u00c7\u00c3O ,  EDUCA\u00c7\u00c3O BASICA ,  ENSINO SUPERIOR ,  ENSINO PROFISSIONALIZANTE ,  ZONA RURAL ,  AGRICULTOR ,  AGRICULTURA FAMILIAR ,  EXTRATIVISMO ,  PESCADOR ARTESANAL ,  TRABALHADOR ,  QUILOMBOS ,  AUXILIO ,  UNI\u00c3O FEDERAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-11-17", "DataLeitura": "2022-11-17"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808972", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:36:06"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "155262", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02875", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2875/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8322219"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para aumentar a pena de crimes contra a fauna.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRIME CONTRA O MEIO AMBIENTE ,  AUMENTO ,  PENA ,  CRIME ,  FAUNA ,  FAUNA SILVESTRE ,  ABUSO ,  MAUS-TRATOS ,  ANIMAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-11-29", "DataLeitura": "2022-11-29"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809799", "DescricaoClasse": "Crimes e Infra\u00e7\u00f5es Ambientais", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Crimes e Infra\u00e7\u00f5es Ambientais"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:03"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "155318", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02910", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2910/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8324326"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 11.445, de 05 de janeiro de 2007, que estabelece as diretrizes nacionais para o saneamento b\u00e1sico, para dispor sobre o saneamento em \u00e1reas rurais, comunidades tradicionais e povos ind\u00edgenas.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIRETRIZ ,  SANEAMENTO BASICO ,  AREA ,  ZONA RURAL ,  COMUNIDADE INDIGENA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-12-01", "DataLeitura": "2022-12-01"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809213", "DescricaoClasse": "Saneamento B\u00e1sico", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade / Saneamento B\u00e1sico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 18:19:22"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "155353", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02931", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2931/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8325491"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 10.233, de 5 de junho de 2001, para determinar a prioridade dos trechos de rodovias federais com mais acidentes nos planos de investimento do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DETERMINA\u00c7\u00c3O ,  PRIORIDADE ,  MANUTEN\u00c7\u00c3O ,  CONSERVA\u00c7\u00c3O ,  RESTAURA\u00c7\u00c3O ,  AMPLIA\u00c7\u00c3O ,  TRECHO ,  RODOVIA ,  INDICE ,  ACIDENTE ,  PLANO DE INVESTIMENTO ,  DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRA-ESTRUTURA DOS TRANSPORTES (DNIT) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-12-07", "DataLeitura": "2022-12-07"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805137", "DescricaoClasse": "Infraestrutura", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura"}, {"CodigoClasse": "33805167", "DescricaoClasse": "Transporte Terrestre", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Via\u00e7\u00e3o e Transportes / Transporte Terrestre"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 16:23:25"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "155539", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03027", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3027/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8331539"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Qualidade do Ar.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  POLITICA NACIONAL ,  QUALIDADE ,  AR ,  DISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS ,  OBJETIVO ,  INSTRUMENTO ,  PADR\u00c3O ,  AVALIA\u00c7\u00c3O ,  DIRETRIZ ,  GEST\u00c3O ,  TERRITORIO NACIONAL ,  SUJEITO PASSIVO ,  PESSOA FISICA ,  PESSOA JURIDICA ,  RESPONSAVEL ,  EMISS\u00c3O ,  CONTROLE ,  FONTE ,  POLUI\u00c7\u00c3O ,  SISTEMA NACIONAL ,  INCENTIVO FISCAL ,  INCENTIVO FINANCEIRO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-12-22", "DataLeitura": "2022-12-22"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809739", "DescricaoClasse": "Polui\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Polui\u00e7\u00e3o"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 15:42:49"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "155623", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04129", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4129/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8347228"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre diretrizes gerais para a elabora\u00e7\u00e3o de planos de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 mudan\u00e7a do clima.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIRETRIZES GERAIS ,  ELABORA\u00c7\u00c3O ,  PLANO ,  ADAPTA\u00c7\u00c3O ,  MUDAN\u00c7A CLIMATICA ,  OBJETIVO ,  IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ,  INICIATIVA ,  PROVIDENCIA ,  SISTEMA ,  MEIO AMBIENTE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2022-12-22", "DataLeitura": "2022-12-22"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809784", "DescricaoClasse": "Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": [{"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:31:56"}, {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:31:56"}]}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "155732", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00074", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 74/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8361297"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da assinatura f\u00edsica das pessoas idosas em contratos de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito firmados por meio eletr\u00f4nico ou telef\u00f4nico.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  OBRIGATORIEDADE ,  ASSINATURA ,  IMPRESS\u00c3O GRAFICA ,  DOCUMENTO ,  CONTRATO ,  OPERA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA ,  CREDITOS ,  EMPRESTIMO ,  PESSOA IDOSA ,  CONTRATA\u00c7\u00c3O ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  TELEFONE ,  APARELHO ELETRONICO ,  DOCUMENTO ELETRONICO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-02-03", "DataLeitura": "2023-02-03"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33769191", "DescricaoClasse": "Sistema Financeiro Nacional", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Sistema Financeiro Nacional"}, {"CodigoClasse": "33809378", "DescricaoClasse": "Idosos", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Idosos"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:02"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "155870", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00496", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 496/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8368364"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 (Lei de Crimes Ambientais), para dispor na senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria \u00e0 repara\u00e7\u00e3o integral, material e moral nos casos de crimes ambientais.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRIME CONTRA O MEIO AMBIENTE ,  PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O ,  COMUNIDADE ,  SENTEN\u00c7A CONDENATORIA ,  A\u00c7\u00c3O PENAL ,  FIXA\u00c7\u00c3O ,  REPARA\u00c7\u00c3O ,  DANOS MATERIAIS ,  DANOS MORAIS .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-02-14", "DataLeitura": "2023-02-14"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805512", "DescricaoClasse": "Responsabilidade Civil", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Civil / Responsabilidade Civil"}, {"CodigoClasse": "33809799", "DescricaoClasse": "Crimes e Infra\u00e7\u00f5es Ambientais", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Crimes e Infra\u00e7\u00f5es Ambientais"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 11:07:54"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "155906", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00592", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 592/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8370660"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002; a Lei n\u00ba 12.965, de 23 de abril de 2014; a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998; a Lei n\u00ba 13.869, de 5 de setembro de 2019; a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990; e a Lei n\u00ba 13.709, de 14 de agosto de 2018, a fim de proteger a personalidade digital das pessoas naturais e a liberdade de express\u00e3o na internet.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO CIVIL ,  CODIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR ,  GARANTIA ,  USUARIO ,  INTERNET ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  IDENTIDADE ,  DIGNIDADE ,  ABRANGENCIA ,  PROVEDOR ,  SITE ,  PESSOA JURIDICA ,  SEDE ,  PAIS ESTRANGEIRO ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  EXCLUS\u00c3O ,  ACESSO ,  MIDIA SOCIAL ,  EXCE\u00c7\u00c3O ,  SITUA\u00c7\u00c3O ,  CRIME ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  RESPONSABILIDADE CIVIL ,  DIVULGA\u00c7\u00c3O ,  INFORMA\u00c7\u00c3O ,  FIXA\u00c7\u00c3O ,  SAN\u00c7\u00c3O . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRIME ,  ABUSO DE AUTORIDADE ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  TIPICIDADE ,  PROCESSO JUDICIAL ,  PROCESSO ADMINISTRATIVO ,  DECRETA\u00c7\u00c3O ,  EXCLUS\u00c3O ,  CANCELAMENTO ,  SUSPENS\u00c3O ,  CONTA DIGITAL ,  CENSURA ,  PUBLICA\u00c7\u00c3O ,  INFORMA\u00c7\u00c3O ,  OPINI\u00c3O ,  AMBITO ,  MIDIA SOCIAL ,  AUSENCIA ,  JUSTA CAUSA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-02-17"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805092", "DescricaoClasse": "Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica"}, {"CodigoClasse": "33805272", "DescricaoClasse": "Telefonia e Internet", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Comunica\u00e7\u00f5es / Telefonia e Internet"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33805632", "DescricaoClasse": "Direitos e Garantias", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direitos e Garantias"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 14:35:55"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "155940", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00699", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 699/2023", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8372754"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Programa de Desenvolvimento da Ind\u00fastria de Fertilizantes \u2013 PROFERT e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROGRAMA DE DESENVOLVIMENTO ,  INDUSTRIA ,  FERTILIZANTE ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  BENEFICIARIO ,  APROVA\u00c7\u00c3O ,  PROJETO ,  IMPLANTA\u00c7\u00c3O ,  AMPLIA\u00c7\u00c3O ,  MODERNIZA\u00c7\u00c3O ,  INFRAESTRUTURA ,  PRODU\u00c7\u00c3O ,  REQUISITOS ,  SUSPENS\u00c3O ,  PAGAMENTO ,  PROGRAMA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E PROGRAMA DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIMONIO DO SERVIDOR PUBLICO (PIS-PASEP) ,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS) ,  IMPORTA\u00c7\u00c3O ,  IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI) ,  IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O ,  AUSENCIA ,  INCIDENCIA ,  ADICIONAL AO FRETE PARA RENOVA\u00c7\u00c3O DA MARINHA MERCANTE (AFRMM) ,  PROGRAMA ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  ALIQUOTA ,  IMPOSTO DE RENDA ,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O DE INTERVEN\u00c7\u00c3O NO DOMINIO ECONOMICO (CIDE) ,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O ,  EXECUTIVO . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PREFERENCIA ,  SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O ,  PROCESSAMENTO ,  RESTITUI\u00c7\u00c3O ,  RESSARCIMENTO ,  TRIBUTOS ,  ADMINISTRA\u00c7\u00c3O ,  SECRETARIA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL ,  VINCULA\u00c7\u00c3O ,  ATIVIDADE ,  FABRICA\u00c7\u00c3O ,  FERTILIZANTE . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  ALIQUOTA ,  PROGRAMA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E PROGRAMA DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIMONIO DO SERVIDOR PUBLICO (PIS-PASEP) ,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS) ,  INCIDENCIA ,  IMPORTA\u00c7\u00c3O ,  RECEITA ,  VENDA ,  MERCADO INTERNO ,  ADUBO ,  FERTILIZANTE ,  TRANSPORTE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-02-28", "DataLeitura": "2023-02-28"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804880", "DescricaoClasse": "Ind\u00fastria", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os / Ind\u00fastria"}, {"CodigoClasse": "33804955", "DescricaoClasse": "Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal"}, {"CodigoClasse": "33804986", "DescricaoClasse": "Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI)", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI)"}, {"CodigoClasse": "34999627", "DescricaoClasse": "Contribui\u00e7\u00e3o Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Contribui\u00e7\u00e3o Social"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 18:11:32"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "156061", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05543", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5543/2020", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8379996"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Dia Nacional do Cirurgi\u00e3o Oncol\u00f3gico.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIA NACIONAL ,  MEDICO ,  CIRURGI\u00c3O ,  CANCER ,  CAMPANHA ,  CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O ,  PREVEN\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-03-08", "DataLeitura": "2023-03-08"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 17:57:39"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "156256", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01158", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1158/2023", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8385578"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o de suspen\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o, bloqueio ou proibi\u00e7\u00e3o de CNH (Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o), passaporte e direito de prestar concurso p\u00fablico, como forma de garantir execu\u00e7\u00e3o de d\u00edvida.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROCESSO CIVIL ,  EXECU\u00c7\u00c3O ,  CUMPRIMENTO ,  SENTEN\u00c7A JUDICIAL ,  DIVIDA ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  MAGISTRADO ,  JUIZ ,  DETERMINA\u00c7\u00c3O ,  SUSPENS\u00c3O ,  RETEN\u00c7\u00c3O ,  BLOQUEIO ,  CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O ,  PASSAPORTE ,  PARTICIPA\u00c7\u00c3O ,  CONCURSO PUBLICO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-03-15"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805392", "DescricaoClasse": "Processo Civil", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Civil"}, {"CodigoClasse": "33805632", "DescricaoClasse": "Direitos e Garantias", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direitos e Garantias"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:28:50"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "156347", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01219", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1219/2023", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8388308"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a composi\u00e7\u00e3o, o funcionamento e a compet\u00eancia do Conselho Superior da Justi\u00e7a do Trabalho; e altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  COMPOSI\u00c7\u00c3O ,  FUNCIONAMENTO ,  COMPETENCIA ,  CONSELHO SUPERIOR ,  JUSTI\u00c7A DO TRABALHO . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT) ,  COMPETENCIA ,  VICE-PRESIDENTE ,  TRIBUNAL SUPERIOR DO TRABALHO (TST) ,  SUBSTITUI\u00c7\u00c3O ,  PRESIDENTE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-03-16"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33769077", "DescricaoClasse": "Poder Judici\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Organiza\u00e7\u00e3o do Estado / Poder Judici\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33805407", "DescricaoClasse": "Processo do Trabalho", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo do Trabalho"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 17:56:44"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "156383", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01272", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1272/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8392401"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, para criar o crime do art. 308-A \u2013 adultera\u00e7\u00e3o maliciosa de v\u00eddeos ou \u00e1udios.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO PENAL ,  CRIA\u00c7\u00c3O ,  TIPICIDADE ,  CRIME ,  PENA ,  ADULTERA\u00c7\u00c3O ,  DADOS ,  AUDIOVISUAL ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  TECNOLOGIA DIGITAL ,  INTELIGENCIA ARTIFICIAL ,  OBJETIVO ,  DIVULGA\u00c7\u00c3O ,  FALSIDADE ,  INFORMA\u00c7\u00d5ES ,  NOTICIA FALSA ,  PREJUIZO ,  DANOS ,  PESSOA FISICA ,  PESSOA JURIDICA ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  CIRCUNSTANCIA QUALIFICADORA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-03-21"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805092", "DescricaoClasse": "Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 14:26:31"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "156486", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01402", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1402/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8397598"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00aa 12.850, de 2 de agosto de 2013, para estabelecer o invent\u00e1rio das ferramentas tecnol\u00f3gicas de intelig\u00eancia adquiridas e utilizadas pelos \u00f3rg\u00e3os estatais de intelig\u00eancia e vigil\u00e2ncia", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  OBRIGATORIEDADE ,  REALIZA\u00c7\u00c3O ,  INVENTARIO ,  AQUISI\u00c7\u00c3O ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  TECNOLOGIA ,  ATIVIDADE ,  INTELIGENCIA ,  INVESTIGA\u00c7\u00c3O ,  AMBITO ,  UNI\u00c3O ,  ESTADOS ,  DISTRITO FEDERAL (DF) ,  PRAZO DETERMINADO ,  MINISTERIO DA DEFESA ,  AGENCIA BRASILEIRA DE INTELIGENCIA (ABIN) ,  ORG\u00c3OS ,  SEGURAN\u00c7A PUBLICA ,  ENCAMINHAMENTO ,  INFORMA\u00c7\u00d5ES ,  CONGRESSO NACIONAL ,  DESCUMPRIMENTO ,  CARACTERIZA\u00c7\u00c3O ,  IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-03-27"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33769062", "DescricaoClasse": "Controle Externo", "DescricaoClasseHierarquica": "Organiza\u00e7\u00e3o do Estado / Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle / Controle Externo"}, {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 10:10:21"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "156547", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01498", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1498/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8400723"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021, para permitir que associa\u00e7\u00f5es de pessoas com defici\u00eancia possam ser contratadas por dispensa de licita\u00e7\u00e3o, mesmo que os servi\u00e7os n\u00e3o sejam prestados exclusivamente por pessoas com defici\u00eancia.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  ADMINISTRA\u00c7\u00c3O PUBLICA ,  DISPENSA ,  LICITA\u00c7\u00c3O ,  CONTRATA\u00c7\u00c3O ,  PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O ,  ASSOCIA\u00c7\u00d5ES ,  PESSOA COM DEFICIENCIA ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O BENEFICENTE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-03-29"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33686030", "DescricaoClasse": "Licita\u00e7\u00e3o e Contratos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Licita\u00e7\u00e3o e Contratos"}, {"CodigoClasse": "33809423", "DescricaoClasse": "Pessoas com Defici\u00eancia", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Pessoas com Defici\u00eancia"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:03"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "156587", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03453", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3453/2021", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8400810"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 8.038, de 28 de maio de 1990, e o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), para dispor sobre o resultado de julgamento em mat\u00e9ria penal ou processual penal em \u00f3rg\u00e3os colegiados e sobre a concess\u00e3o de habeas corpus de of\u00edcio.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DECIS\u00c3O ,  SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF) ,  SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ) ,  VOTO ,  MAIORIA ,  MEMBROS ,  JULGAMENTO ,  MATERIA PENAL ,  MATERIA PROCESSUAL ,  ORG\u00c3O COLEGIADO ,  EMPATE ,  BENEFICIO ,  IMPUTA\u00c7\u00c3O ,  ACUSADO ,  REU ,  PROCLAMA\u00c7\u00c3O ,  RESULTADO . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO DE PROCESSO PENAL ,  DECIS\u00c3O ,  JULGAMENTO ,  MATERIA PENAL ,  MATERIA PROCESSUAL ,  ORG\u00c3O COLEGIADO ,  EMPATE ,  BENEFICIO ,  IMPUTA\u00c7\u00c3O ,  ACUSADO ,  REU ,  PROCLAMA\u00c7\u00c3O ,  RESULTADO ,  AUTORIDADE ,  AMBITO ,  COMPETENCIA JURISDICIONAL ,  EXPEDI\u00c7\u00c3O ,  EX OFFICIO ,  HABEAS CORPUS ,  VIOLA\u00c7\u00c3O ,  ORDEM JURIDICA ,  AMEA\u00c7A ,  VIOLENCIA ,  COA\u00c7\u00c3O ,  LIBERDADE ,  LOCOMO\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-03-29"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 17:43:57"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "156718", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01657", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1657/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8410293"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 13.756, de 12 de dezembro de 2018, para estabelecer que pelo menos 5% dos recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica sejam destinados a a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da viol\u00eancia contra crian\u00e7as, e a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para autorizar que recursos de multas sejam utilizados para contratar policiais civis aposentados e policiais militares da reserva realizar a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica no ambiente escolar.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  PERCENTAGEM ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  FUNDO NACIONAL ,  SEGURAN\u00c7A PUBLICA ,  COMBATE ,  VIOLENCIA ,  CRIAN\u00c7A . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO DE TRANSITO BRASILEIRO ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  MULTA ,  TRANSITO ,  CONTRATA\u00c7\u00c3O ,  POLICIAL CIVIL ,  APOSENTADO ,  POLICIAL MILITAR ,  RESERVA ,  SERVI\u00c7O ,  SEGURAN\u00c7A PUBLICA ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-04-05"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33686135", "DescricaoClasse": "Direito de Tr\u00e2nsito", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito de Tr\u00e2nsito"}, {"CodigoClasse": "33804820", "DescricaoClasse": "Fundos P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Finan\u00e7as P\u00fablicas / Fundos P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}, {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 15:07:50"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "156857", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01838", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1838/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8413757"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para determinar a veda\u00e7\u00e3o em escolas ao uso de banheiro e vesti\u00e1rio destinados a sexo diferente daquele do usu\u00e1rio.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  SANITARIO ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  PESSOAS ,  DIFEREN\u00c7A ,  SEXO ,  DESTINA\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-04-12"}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 10:27:27"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "157181", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02264", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2264/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8438844"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e a Lei n\u00ba 12.965, de 23 de abril de 2014, que estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para uso da Internet no Brasil, para dispor sobre a divulga\u00e7\u00e3o de crimes cometidos com uso de viol\u00eancia no ambiente escolar.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE ,  PROTOCOLO ,  AUSENCIA ,  DIVULGA\u00c7\u00c3O ,  NOME ,  IMAGEM VISUAL ,  VIDEO ,  IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ,  AUTOR ,  SUSPEITO ,  DESCRI\u00c7\u00c3O ,  MOTIVO ,  MEIOS DE COMUNICA\u00c7\u00c3O ,  JORNAL ,  NOTICIARIO ,  MIDIA SOCIAL ,  CRIME ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  VIOLENCIA ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  INCENTIVO . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROVIDENCIA ,  PROVEDOR ,  INTERNET ,  RESTRI\u00c7\u00c3O ,  DIVULGA\u00c7\u00c3O ,  CONTEUDO ,  INCENTIVO ,  VIOLENCIA ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-05-02"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805092", "DescricaoClasse": "Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica"}, {"CodigoClasse": "33808972", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}, {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 14:27:48"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "157486", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02666", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2666/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8452585"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para conceder porte autom\u00e1tico de armas de fogo para colecionadores, atiradores esportivos e ca\u00e7adores \u2013 CACs.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  PORTE DE ARMA ,  ARMA DE FOGO ,  COLECIONADOR ,  CA\u00c7ADOR ,  PRATICA ESPORTIVA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-05-18"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809017", "DescricaoClasse": "Desporto e Lazer", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Desporto e Lazer"}, {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 10:21:00"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "157487", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02667", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2667/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8452691"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Acrescenta o art. 41-H \u00e0 Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003 (Estatuto de Defesa do Torcedor), para aumentar as penas previstas para os crimes que especifica quando a fraude, altera\u00e7\u00e3o ou falseamento de resultado de competi\u00e7\u00e3o esportiva, ou de evento a ela associado, se der com o intuito de obter vantagem patrimonial em jogo de azar ou em aposta de qualquer natureza, inclusive loterias.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  ESTATUTO ,  TORCEDOR ,  CAUSA DE AUMENTO DE PENA ,  CRIME ,  FRAUDE ,  RESULTADO ,  COMPETI\u00c7\u00c3O ESPORTIVA ,  FAVORECIMENTO ,  APOSTA ,  JOGO DE AZAR ,  LOTERIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-05-18"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809017", "DescricaoClasse": "Desporto e Lazer", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Desporto e Lazer"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 10:21:23"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "157529", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05708", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5708/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8454068"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Dia Nacional de Combate ao Estupro.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIA NACIONAL ,  COMBATE ,  CRIME ,  ESTUPRO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-05-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 13:02:22"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "157905", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02912", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2912/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8467182"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Cria o Sistema Nacional de Seguran\u00e7a nas Escolas.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  SISTEMA NACIONAL ,  SEGURAN\u00c7A ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  COMPOSI\u00c7\u00c3O ,  MINISTERIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (MEC) ,  SECRETARIA DE EDUCA\u00c7\u00c3O ,  ESTADOS ,  DISTRITO FEDERAL (DF) ,  MUNICIPIOS ,  ESCOLA PUBLICA ,  ESCOLA PARTICULAR ,  FIXA\u00c7\u00c3O ,  DIRETRIZ ,  ATUA\u00c7\u00c3O ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  COMBATE ,  VIOLENCIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-06-02"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809288", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"}, {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 13:07:37"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158017", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02970", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2970/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8470140"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre o b\u00f4nus de inclus\u00e3o regional nos processos seletivos para ingresso nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  BONUS ,  INCLUS\u00c3O ,  CRITERIOS ,  ORIGEM ,  REGI\u00c3O ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  ENSINO MEDIO ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL DE ENSINO ,  ENSINO SUPERIOR ,  PROCESSO ,  SELE\u00c7\u00c3O ,  INGRESSO ,  CURSO DE GRADUA\u00c7\u00c3O ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  NOTA ESCOLAR ,  EXAME NACIONAL DO ENSINO MEDIO (ENEM) ,  AMBITO ,  SISTEMA DE SELE\u00c7\u00c3O UNIFICADA (SISU) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-06-07"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809318", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o Superior", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o Superior"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 08:44:23"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158021", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02973", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2973/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8470240"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00b0 7.805, de 18 de julho de 1989, para prever a possibilidade de outorga de lavra garimpeira em \u00e1rea onerada por requerimento de pesquisa ou autoriza\u00e7\u00e3o de pesquisa.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRITERIOS ,  POSSIBILIDADE ,  OUTORGA ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  LAVRA DE MINERIO ,  GARIMPAGEM ,  LICEN\u00c7A AMBIENTAL ,  AREA ,  REQUERIMENTO ,  PESQUISA ,  COMPETENCIA ,  AGENCIA NACIONAL DE MINERA\u00c7\u00c3O (ANM) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-06-07"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805227", "DescricaoClasse": "Minera\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Minas e Energia / Minera\u00e7\u00e3o"}, {"CodigoClasse": "33809649", "DescricaoClasse": "Licenciamento Ambiental", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Licenciamento Ambiental"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 10:41:49"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158333", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03165", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3165/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8477968"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), para modificar as regras sobre remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo em caso de estacionamento proibido.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO DE TRANSITO BRASILEIRO ,  PROCEDIMENTO ,  REMO\u00c7\u00c3O ,  VEICULOS ,  INFRA\u00c7\u00c3O ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  ESTACIONAMENTO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-06-20"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33686135", "DescricaoClasse": "Direito de Tr\u00e2nsito", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito de Tr\u00e2nsito"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 13:21:25"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158341", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03172", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3172/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8478061"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 12.232, de 29 de abril de 2010, para destinar 10% das verbas de propagandas institucionais do Governo Federal para o financiamento de campanhas de preven\u00e7\u00e3o ao uso de drogas.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  NORMAS GERAIS ,  LICITA\u00c7\u00c3O ,  PUBLICIDADE ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  PERCENTAGEM ,  OR\u00c7AMENTO ,  CAMPANHA ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  CONSUMO ,  DROGA ,  ENTORPECENTE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-06-20"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33686030", "DescricaoClasse": "Licita\u00e7\u00e3o e Contratos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Licita\u00e7\u00e3o e Contratos"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 14:53:59"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158401", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03224", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3224/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8479587"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para alterar o crit\u00e9rio de aferi\u00e7\u00e3o dos valores m\u00ednimos a serem aplicados anualmente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios em de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino para a despesa liquidada.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL ,  CALCULO ,  PERCENTAGEM ,  MANUTEN\u00c7\u00c3O ,  DESENVOLVIMENTO ,  ENSINO ,  CRITERIOS ,  AFERI\u00c7\u00c3O ,  VALORES ,  BASE DE CALCULO ,  LIQUIDA\u00c7\u00c3O ,  DESPESA ,  EXERCICIO FINANCEIRO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-06-22"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804790", "DescricaoClasse": "Finan\u00e7as P\u00fablicas", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Finan\u00e7as P\u00fablicas"}, {"CodigoClasse": "33808972", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 08:42:06"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158548", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03334", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3334/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8488284"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 12.651, de 25 de maio de 2012 (C\u00f3digo Florestal), para permitir a redu\u00e7\u00e3o da Reserva Legal em \u00e1reas de florestas da Amaz\u00f4nia Legal, para todos os efeitos, nos munic\u00edpios com mais 50% do seu territ\u00f3rio ocupado por \u00e1reas protegidas de dom\u00ednio p\u00fablico.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO FLORESTAL ,  COMPETENCIA ,  ESTADOS ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  RESERVA LEGAL ,  FLORESTA ,  REGI\u00c3O AMAZONICA ,  Amaz\u00f4nia Legal ,  AMBITO ,  MUNICIPIOS ,  CRITERIOS ,  PERCENTAGEM ,  TERRITORIO ,  AREA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O PERMANENTE ,  RESERVA INDIGENA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-07-03"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809664", "DescricaoClasse": "Espa\u00e7os Especialmente Protegidos", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Espa\u00e7os Especialmente Protegidos"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 11:46:52"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158569", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03364", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3364/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8488796"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o de tarifas no \u00e2mbito do Sistema de Pagamentos Instant\u00e2neo (Pix) para o envio e recebimento de recursos de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  COBRAN\u00c7A ,  TARIFAS ,  REMESSA ,  RECEBIMENTO ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  PAGAMENTO ,  PESSOA FISICA ,  PESSOA JURIDICA ,  AMBITO ,  PIX .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-07-04"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33769191", "DescricaoClasse": "Sistema Financeiro Nacional", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Sistema Financeiro Nacional"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 13:05:20"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158747", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03524", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3524/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8494713"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para incluir dispositivo que estende a concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o natalina aos que se encontram em gozo do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada e da Renda Mensal Vital\u00edcia.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LEI ORGANICA DA ASSISTENCIA SOCIAL (LOAS) ,  CONCESS\u00c3O ,  DECIMO TERCEIRO SALARIO ,  BENEFICIARIO ,  BENEFICIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC) ,  BENEFICIO ,  ASSISTENCIA SOCIAL ,  RENDA MENSAL ,  RENDA VITALICIA ,  PAGAMENTO ,  VALOR ,  SALARIO MINIMO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-07-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809363", "DescricaoClasse": "Assist\u00eancia Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Assist\u00eancia Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": [{"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 13:21:43"}, {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 13:21:43"}]}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158816", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03592", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3592/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8497232"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Estabelece diretrizes para o uso de imagens e \u00e1udios de pessoas falecidas por meio de intelig\u00eancia artificial (IA), com o intuito de preservar a dignidade, a privacidade e os direitos dos indiv\u00edduos mesmo ap\u00f3s sua morte.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  DIRETRIZ ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  INTELIGENCIA ARTIFICIAL ,  REPRODU\u00c7\u00c3O ,  IMAGEM VISUAL ,  AUDIOVISUAL ,  PESSOA FISICA ,  MORTO ,  NECESSIDADE ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  INTER VIVOS ,  CONSENTIMENTO ,  FAMILIA ,  DIREITOS ,  HERDEIRO ,  PRESERVA\u00c7\u00c3O ,  DIREITO DE IMAGEM ,  OBRIGATORIEDADE ,  INFORMA\u00c7\u00c3O ,  HIPOTESE ,  PUBLICIDADE ,  PROPAGANDA COMERCIAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-07-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805092", "DescricaoClasse": "Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica"}, {"CodigoClasse": "33805467", "DescricaoClasse": "Direito Civil", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Civil"}, {"CodigoClasse": "33805662", "DescricaoClasse": "Direitos Individuais e Coletivos", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direitos e Garantias / Direitos Individuais e Coletivos"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 14:34:45"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158828", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03619", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3619/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8498674"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 14.601, de 19 de junho de 2023, para excetuar o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada do c\u00e1lculo da renda familiar per capita mensal utilizada para defini\u00e7\u00e3o da elegibilidade ao Programa Bolsa Fam\u00edlia.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  EXCLUS\u00c3O ,  BENEFICIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC) ,  CALCULO ,  RENDA ,  FAMILIA ,  ELEGIBILIDADE ,  Programa Bolsa Fam\u00edlia (2023) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-07-25"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809363", "DescricaoClasse": "Assist\u00eancia Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Assist\u00eancia Social"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 14:32:21"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158866", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03663", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3663/2023", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8501308"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Inscreve o nome de Pedro Jorge de Melo e Silva no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  INSCRI\u00c7\u00c3O ,  NOME ,  PERSONAGEM ILUSTRE ,  PROCURADOR DA REPUBLICA ,  LIVRO DE HEROIS E HEROINAS DA PATRIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-08-01"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": [{"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:36:06"}, {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:36:06"}]}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158940", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03745", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3745/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8504065"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Acrescenta o inciso IV, ao art. 6B, da lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre o abatimento no saldo devedor do FIES, atrav\u00e9s de servi\u00e7os, aos advogados que o fizerem nas defensorias p\u00fablicas.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  FUNDO DE FINANCIAMENTO AO ESTUDANTE DE ENSINO SUPERIOR (FIES) ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  ABATIMENTO ,  PERCENTAGEM ,  SALDO DEVEDOR ,  DIVIDA ,  ADVOGADO ,  PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O ,  DEFENSORIA PUBLICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-08-04"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804820", "DescricaoClasse": "Fundos P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Finan\u00e7as P\u00fablicas / Fundos P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33809318", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o Superior", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o Superior"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:04"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158959", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03757", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3757/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8509781"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 13.116, de 20 de abril de 2015, que estabelece normas gerais para implanta\u00e7\u00e3o e compartilhamento da infraestrutura de telecomunica\u00e7\u00f5es, para estabelecer o compartilhamento gratuito de infraestruturas para emissoras de radiodifus\u00e3o educativa de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  GRATUIDADE ,  COMPARTILHAMENTO ,  INFRAESTRUTURA ,  TELECOMUNICA\u00c7\u00c3O ,  EMISSORA ,  RADIODIFUS\u00c3O EDUCATIVA ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O PUBLICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-08-07"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805287", "DescricaoClasse": "R\u00e1dio e TV", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Comunica\u00e7\u00f5es / R\u00e1dio e TV"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 18:19:08"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "158975", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03775", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3775/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8510200"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre as Doen\u00e7as Reum\u00e1ticas.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DATA NACIONAL ,  CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O ,  DOEN\u00c7A ,  CORPO HUMANO ,  MES ,  SETEMBRO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-08-08"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}, {"CodigoClasse": "33808942", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 10:45:52"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "159196", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03945", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3945/2023", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8517342"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Dia Nacional das Comunidades Terap\u00eauticas.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  DIA NACIONAL ,  COMUNIDADE TERAPEUTICA ,  AUXILIO ,  TRATAMENTO ,  DEPENDENTE QUIMICO ,  CELEBRA\u00c7\u00c3O ,  MES ,  AGOSTO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-08-16"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:33:47"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "159291", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04015", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4015/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8518217"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), e as Leis n\u00bas 8.072, de 25 de julho de 1990 (Lei dos Crimes Hediondos), 12.694, de 24 julho de 2012, e 13.709, de 14 agosto de 2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais), para reconhecer como atividade de risco permanente as atribui\u00e7\u00f5es inerentes ao Poder Judici\u00e1rio e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e garantir aos seus membros medidas de prote\u00e7\u00e3o, bem como recrudescer o tratamento penal destinado aos crimes de homic\u00eddio e de les\u00e3o corporal dolosa contra eles, desde que no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o ou em decorr\u00eancia dela, ou contra seu c\u00f4njuge, companheiro ou parente, inclusive por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau, em raz\u00e3o dessa condi\u00e7\u00e3o.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  TRATAMENTO ,  INFORMA\u00c7\u00c3O ,  DADOS PESSOAIS ,  MEMBROS ,  JUDICIARIO ,  MINISTERIO PUBLICO ,  FIXA\u00c7\u00c3O ,  PENA ,  SAN\u00c7\u00c3O . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROVIDENCIA ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  AUTORIDADE ,  JUDICIARIO ,  MEMBROS ,  MINISTERIO PUBLICO ,  FAMILIA ,  HIPOTESE ,  SITUA\u00c7\u00c3O ,  RISCOS ,  EXERCICIO ,  FUN\u00c7\u00c3O ,  CARGO PUBLICO . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  TIPICIDADE ,  CRIME HEDIONDO ,  LES\u00c3O CORPORAL ,  MORTE ,  VITIMA ,  MEMBROS ,  MAGISTRATURA ,  MINISTERIO PUBLICO ,  EXERCICIO ,  FUN\u00c7\u00c3O ,  CONJUGE ,  COMPANHEIRO ,  PARENTE . CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  RECONHECIMENTO ,  ATIVIDADE ,  RISCO DE VIDA ,  EXERCICIO ,  FUN\u00c7\u00c3O ,  JUDICIARIO ,  MINISTERIO PUBLICO ,  GARANTIA ,  MEMBROS ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  AGRAVA\u00c7\u00c3O ,  PENALIDADE ,  CRIME ,  HOMICIDIO ,  LES\u00c3O CORPORAL ,  CONJUGE ,  COMPANHEIRO ,  PARENTE ,  IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ,  PROGRAMA ESPECIAL ,  POLITICA ,  DIRETRIZ . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO PENAL ,  ACRESCIMO ,  CRIME ,  HOMICIDIO QUALIFICADO ,  CAUSA DE AUMENTO DE PENA ,  LES\u00c3O CORPORAL ,  VITIMA ,  MEMBROS ,  MAGISTRATURA ,  MINISTERIO PUBLICO ,  EXERCICIO ,  FUN\u00c7\u00c3O ,  CONJUGE ,  COMPANHEIRO ,  PARENTE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-08-16"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33685970", "DescricaoClasse": "Agentes Pol\u00edticos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Agentes P\u00fablicos / Agentes Pol\u00edticos"}, {"CodigoClasse": "33769077", "DescricaoClasse": "Poder Judici\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Organiza\u00e7\u00e3o do Estado / Poder Judici\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 14:45:19"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "159366", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04088", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4088/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8521947"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para incluir educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e direitos da cidadania como componente curricular obrigat\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL ,  INCLUS\u00c3O ,  OBRIGATORIEDADE ,  COMPONENTE ,  CURRICULO ,  EDUCA\u00c7\u00c3O BASICA ,  EDUCA\u00c7\u00c3O ,  POLITICA ,  DIREITOS ,  CIDADANIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-08-23"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809288", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 17:56:47"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "159368", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01494", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1494/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8521963"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera as Leis n\u00bas 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, e 7.960, de 21 de dezembro de 1989, para tipificar o crime de zoofilia.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  TIPICIDADE ,  CRIME ,  ATO LIBIDINOSO ,  RELA\u00c7\u00c3O ,  SEXO ,  ANIMAL ,  PENA ,  MULTA ,  CAUSA DE AUMENTO DE PENA ,  MORTE . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  INCLUS\u00c3O ,  CRIME ,  ATO LIBIDINOSO ,  RELA\u00c7\u00c3O ,  SEXO ,  ANIMAL ,  PRIS\u00c3O TEMPORARIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-08-23"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809694", "DescricaoClasse": "Prote\u00e7\u00e3o aos Animais", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Prote\u00e7\u00e3o aos Animais"}, {"CodigoClasse": "33809799", "DescricaoClasse": "Crimes e Infra\u00e7\u00f5es Ambientais", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Crimes e Infra\u00e7\u00f5es Ambientais"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 11:07:54"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "159369", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02861", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2861/2023", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8521971"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui a parentalidade positiva e o direito ao brincar como estrat\u00e9gias intersetoriais de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra crian\u00e7as; e altera a Lei n\u00ba 14.344, de 24 de maio de 2022.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  GARANTIA ,  DIREITOS ,  CRIAN\u00c7A ,  ADOLESCENTE ,  INTERVEN\u00c7\u00c3O ,  INCLUS\u00c3O ,  OBJETIVO ,  PROMO\u00c7\u00c3O ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  VIOLENCIA DOMESTICA . CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  POLITICA PUBLICA ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  GARANTIA ,  DIREITO ,  CRIAN\u00c7A ,  LAZER ,  RELACIONAMENTO ,  AUSENCIA ,  VIOLENCIA ,  PRESERVA\u00c7\u00c3O ,  SAUDE MENTAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-08-23"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 17:57:09"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "159492", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01108", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1108/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8524846"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade), para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas permanentes sobre os riscos da automedica\u00e7\u00e3o.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CAMPANHA ,  CARATER PERMANENTE ,  CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O ,  RISCOS ,  MEDICAMENTOS ,  COMPETENCIA ,  GESTOR ,  SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-08-28"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809168", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade / Sa\u00fade P\u00fablica"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 10:45:51"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "159591", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04222", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4222/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8527820"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 6.321 de 14 de abril de 1976 que disp\u00f5e sobre o programa de alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador para autorizar pagamento em pec\u00fania.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROGRAMA ,  ALIMENTA\u00c7\u00c3O ,  TRABALHADOR ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  PAGAMENTO ,  DINHEIRO ,  DEPOSITO BANCARIO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-08-30"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808927", "DescricaoClasse": "Trabalho e Emprego", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Trabalho e Emprego"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 16:35:46"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "159771", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04336", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4336/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8533707"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Modifica o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), para dispor sobre a concess\u00e3o de medidas cautelares em desfavor de agentes titulares de foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO DE PROCESSO PENAL ,  DEFERIMENTO ,  MEDIDA CAUTELAR ,  ANTERIORIDADE ,  OFERECIMENTO ,  DENUNCIA ,  DECRETA\u00c7\u00c3O ,  PRIS\u00c3O PREVENTIVA ,  CONDICIONAMENTO ,  MANIFESTA\u00c7\u00c3O ,  TITULAR ,  A\u00c7\u00c3O PENAL ,  HIPOTESE ,  INVESTIGADO ,  ACUSADO ,  FORO ,  PRERROGATIVA DE FUN\u00c7\u00c3O ,  DEPENDENCIA ,  DECIS\u00c3O ,  ORG\u00c3O COLEGIADO ,  JUDICIARIO ,  JULGAMENTO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-09-05"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 11:53:49"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "159775", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "06379", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 6379/2019", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8533508"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a atividade profissional de musicoterapeuta.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O ,  EXERCICIO PROFISSIONAL ,  TERAPIA ALTERNATIVA ,  MUSICA ,  MELHORIA ,  APRENDIZAGEM ,  QUALIDADE DE VIDA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-09-05"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809092", "DescricaoClasse": "Regulamenta\u00e7\u00e3o Profissional", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Trabalho e Emprego / Regulamenta\u00e7\u00e3o Profissional"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 19:12:32"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "159777", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05826", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5826/2019", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8533516"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006 (Lei da Agricultura Familiar), para ampliar o \u00e2mbito do planejamento e da execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es da Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar e Empreendimentos Familiares Rurais.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AMPLIA\u00c7\u00c3O ,  AMBITO ,  PLANEJAMENTO ,  EXECU\u00c7\u00c3O ,  POLITICA NACIONAL ,  AGRICULTURA FAMILIAR ,  EMPREENDIMENTO ,  FAMILIA ,  ZONA RURAL ,  INCLUS\u00c3O ,  MODERNIZA\u00c7\u00c3O ,  DESENVOLVIMENTO SUSTENTAVEL ,  INOVA\u00c7\u00c3O ,  DESENVOLVIMENTO TECNOLOGICO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-09-05"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805062", "DescricaoClasse": "Agropecu\u00e1ria e Abastecimento", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Agropecu\u00e1ria e Abastecimento"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 17:58:20"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "159782", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00223", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 223/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8533664"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil), para estabelecer que a gratuidade da justi\u00e7a n\u00e3o compreende a remunera\u00e7\u00e3o do conciliador ou mediador pelo trabalho nas audi\u00eancias que excederem o percentual referido no \u00a7 2\u00ba do art. 169 do C\u00f3digo de Processo Civil.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO DE PROCESSO CIVIL ,  HIPOTESE ,  RESSALVA ,  JUSTI\u00c7A GRATUITA ,  REMUNERA\u00c7\u00c3O ,  ATIVIDADE PROFISSIONAL ,  MEDIA\u00c7\u00c3O ,  CONCILIA\u00c7\u00c3O ,  TRABALHO ,  AUDIENCIA DE CONCILIA\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-09-05"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805392", "DescricaoClasse": "Processo Civil", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Civil"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 08:45:59"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "159878", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04388", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4388/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8537568"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 12.462, de 4 de agosto de 2011, para permitir a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (FNAC) para subsidiar a aquisi\u00e7\u00e3o do querosene de avia\u00e7\u00e3o comercializado em aeroportos localizados na Regi\u00e3o Norte.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS ,  FUNDO NACIONAL ,  AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL ,  SUBSIDIO ,  AQUISI\u00c7\u00c3O ,  QUEROSENE ,  COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O ,  AMBITO ,  AEROPORTO ,  REGI\u00c3O NORTE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-09-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804820", "DescricaoClasse": "Fundos P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Finan\u00e7as P\u00fablicas / Fundos P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33805182", "DescricaoClasse": "Transporte A\u00e9reo", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Via\u00e7\u00e3o e Transportes / Transporte A\u00e9reo"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 14:14:56"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "159879", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04392", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4392/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8537620"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, para permitir a cabotagem a\u00e9rea a empresas sul-americanas na Amaz\u00f4nia Legal.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO BRASILEIRO DE AERONAUTICA ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  EMPRESA DE TRANSPORTE AEREO ,  AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL ,  AMERICA DO SUL ,  NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM ,  Amaz\u00f4nia Legal ,  OFERTA ,  TRANSPORTE ,  PASSAGEIRO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-09-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805182", "DescricaoClasse": "Transporte A\u00e9reo", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Via\u00e7\u00e3o e Transportes / Transporte A\u00e9reo"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 19:10:55"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160159", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04224", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4224/2021", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8548508"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente contra a viol\u00eancia nos estabelecimentos educacionais ou similares; prev\u00ea a Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o ao Abuso e Explora\u00e7\u00e3o Sexual da Crian\u00e7a e do Adolescente; e altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), e as Leis n\u00bas 8.072, de 25 de julho de 1990 (Lei dos Crimes Hediondos), e 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente).", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO PENAL ,  CAUSA DE AUMENTO DE PENA ,  LOCAL ,  HOMICIDIO ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  EDUCA\u00c7\u00c3O BASICA ,  INDU\u00c7\u00c3O ,  AUXILIO ,  SUICIDIO ,  MUTILA\u00c7\u00c3O ,  AUTOR ,  GRUPO ,  MIDIA SOCIAL ,  CRIA\u00c7\u00c3O ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  CRIME ,  BULLYING . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE ,  TIPICIDADE ,  CRIME ,  PRODU\u00c7\u00c3O ,  REPRODU\u00c7\u00c3O ,  DIRE\u00c7\u00c3O ,  FOTOGRAFIA ,  FILME ,  SEXO ,  PORNOGRAFIA ,  CRIAN\u00c7A ,  ADOLESCENTE ,  DIVULGA\u00c7\u00c3O ,  INFORMA\u00c7\u00c3O ,  EXIGENCIA ,  ESTABELECIMENTO ,  CERTID\u00c3O ,  ANTECEDENTES ,  CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL ,  TRABALHADOR ,  PENA ,  AUSENCIA ,  NOTIFICA\u00c7\u00c3O ,  PAES ,  DESAPARECIMENTO . CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  MEDIDA ,  PROVIDENCIA ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  CRIAN\u00c7A ,  ADOLESCENTE ,  VIOLENCIA ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  POLITICA NACIONAL ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  ABUSO SEXUAL ,  EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL ,  IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ,  EXECUTIVO ,  MUNICIPIOS ,  ESTADOS ,  DISTRITO FEDERAL (DF) ,  COOPERA\u00c7\u00c3O ,  UNI\u00c3O FEDERAL ,  DIRETRIZ ,  OBJETIVO ,  CONFERENCIA NACIONAL ,  ELABORA\u00c7\u00c3O . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  INCLUS\u00c3O ,  CRIME ,  RELA\u00c7\u00c3O ,  CRIME HEDIONDO ,  INDU\u00c7\u00c3O ,  AUXILIO ,  SUICIDIO ,  MUTILA\u00c7\u00c3O ,  AUTOR ,  GRUPO ,  MIDIA SOCIAL ,  SEQUESTRO ,  CARCERE PRIVADO ,  VITIMA ,  MENOR ,  TRAFICO ,  PESSOAS ,  CRIAN\u00c7A ,  ADOLESCENTE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-09-21"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33808972", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 13:24:14"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160268", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03144", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3144/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8553456"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui a regi\u00e3o tur\u00edstica Vale do Panema como \u00c1rea Especial de Interesse Tur\u00edstico, nos termos que especifica.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LOCAL ,  RESERVATORIO ,  USINA HIDROELETRICA ,  JURUMIRIM ,  ABRANGENCIA ,  MUNICIPIOS ,  PIRAJU (SP) ,  CERQUEIRA CESAR (SP) ,  ARANDU (SP) ,  TEJUPA (SP) ,  AVARE (SP) ,  PARANAPANEMA (SP) ,  ITAI (SP) ,  TAQUARITUBA (SP) ,  ITATINGA (SP) ,  ANGATUBA (SP) ,  QUALIFICA\u00c7\u00c3O ,  REGI\u00c3O ,  INTERESSE ,  TURISMO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-09-29"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33804925", "DescricaoClasse": "Turismo", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os / Turismo"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 17:25:27"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160313", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04792", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4792/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8557619"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Pessoa Idosa e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para prever o direito da pessoa idosa \u00e0 inclus\u00e3o digital.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  ESTATUTO DA PESSOA IDOSA ,  ACRESCIMO ,  OBRIGATORIEDADE ,  FAMILIA ,  COMUNIDADE ,  SOCIEDADE ,  PODER PUBLICO ,  GARANTIA ,  INCLUS\u00c3O DIGITAL ,  PESSOA IDOSA ,  PUBLICIDADE ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  TECNOLOGIA DIGITAL ,  PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS ,  ENTIDADE ,  ATENDIMENTO ,  RECURSOS PUBLICOS ,  CONSELHO ,  SITE ,  INTERNET .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-10-03"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809378", "DescricaoClasse": "Idosos", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Idosos"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 13:22:39"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160314", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04793", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4793/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8557646"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003 (Estatuto da Pessoa Idosa), para dispor sobre o uso, no cumprimento de medidas cautelares de prote\u00e7\u00e3o, de dispositivo eletr\u00f4nico de grava\u00e7\u00e3o de conversas entre v\u00edtima e agressor, associado a \u201cbot\u00e3o do p\u00e2nico\u201d, e prever medidas urgentes de prote\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis aos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a pessoa idosa.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  ESTATUTO DA PESSOA IDOSA ,  CRITERIOS ,  JUDICIARIO ,  MEDIDA ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  VIOLENCIA DOMESTICA ,  PESSOA IDOSA ,  OBRIGATORIEDADE ,  PODER PUBLICO ,  OFERTA ,  DISPOSITIVOS ,  APARELHO ELETRONICO ,  GRAVA\u00c7\u00c3O ,  AMEA\u00c7A ,  NOTIFICA\u00c7\u00c3O ,  POLICIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-10-03"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}, {"CodigoClasse": "33809378", "DescricaoClasse": "Idosos", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Idosos"}, {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 10:09:21"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160329", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04809", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4809/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8558335"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00b0 9.656, de 3 de junho de 1998, que \u201cdisp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade\u201d, para incluir no rol de coberturas obrigat\u00f3rias insumos e tecnologias aprovados pela Anvisa para tratamento das pessoas com diabetes mellitus tipo 1.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  INCLUS\u00c3O ,  RELA\u00c7\u00c3O ,  COBERTURA ,  OBRIGATORIEDADE ,  INSUMO ,  TECNOLOGIA ,  APROVA\u00c7\u00c3O ,  AGENCIA NACIONAL DE VIGILANCIA SANITARIA (ANVISA) ,  TRATAMENTO ,  PESSOAS ,  DIABETES ,  FORNECIMENTO ,  MEDICAMENTOS .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-10-03"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809228", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade Suplementar", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade / Sa\u00fade Suplementar"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:15:03"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160376", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04850", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4850/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8561086"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para determinar que as sucursais das emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o divulguem, nas elei\u00e7\u00f5es municipais, a propaganda eleitoral dos candidatos do munic\u00edpio em que est\u00e3o instaladas.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  EXIGENCIA ,  EMISSORA ,  SERVI\u00c7O ,  RADIODIFUS\u00c3O ,  TELEVIS\u00c3O ,  DIVULGA\u00c7\u00c3O ,  PROPAGANDA ELEITORAL ,  CANDIDATO ,  ELEI\u00c7\u00d5ES ,  MUNICIPIOS ,  LOCAL ,  INSTALA\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-10-04"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805287", "DescricaoClasse": "R\u00e1dio e TV", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Comunica\u00e7\u00f5es / R\u00e1dio e TV"}, {"CodigoClasse": "33805737", "DescricaoClasse": "Elei\u00e7\u00f5es", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Eleitoral / Elei\u00e7\u00f5es"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 16:19:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160499", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04989", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4989/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8565977"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 10.184, de 12 de fevereiro de 2001, para priorizar o financiamento da ind\u00fastria verde, no \u00e2mbito do Programa de Financiamento \u00e0s Exporta\u00e7\u00f5es (PROEX).", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PRIORIDADE ,  FINANCIAMENTO ,  AMBITO ,  PROGRAMA DE FINANCIAMENTO AS EXPORTA\u00c7\u00d5ES (PROEX) ,  EMPRESA ,  INDUSTRIA ,  SUSTENTABILIDADE ,  MEIO AMBIENTE ,  FONTE ,  TECNOLOGIA ,  ENERGIA RENOVAVEL ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  EMISS\u00c3O ,  POLUI\u00c7\u00c3O ,  RECICLAGEM ,  COMPETENCIA ,  CONSELHO MONETARIO NACIONAL (CMN) ,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-10-16"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804865", "DescricaoClasse": "Com\u00e9rcio", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os / Com\u00e9rcio"}, {"CodigoClasse": "33804880", "DescricaoClasse": "Ind\u00fastria", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os / Ind\u00fastria"}, {"CodigoClasse": "33809769", "DescricaoClasse": "Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Desenvolvimento Sustent\u00e1vel"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 14:14:30"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160678", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05153", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5153/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8572306"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), para estabelecer desconto no valor cobrado pela renova\u00e7\u00e3o das carteiras de habilita\u00e7\u00e3o para condutores com idade igual ou superior a 50 (cinquenta) anos.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO DE TRANSITO BRASILEIRO ,  FIXA\u00c7\u00c3O ,  DESCONTO ,  TAXAS ,  ADMINISTRA\u00c7\u00c3O ,  VALOR ,  RENOVA\u00c7\u00c3O ,  CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O ,  IDADE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-10-25"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33686135", "DescricaoClasse": "Direito de Tr\u00e2nsito", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito de Tr\u00e2nsito"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 12:12:57"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160699", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05181", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5181/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8573073"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00b0 11.664, de 29 de abril de 2008, para assegurar, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, a realiza\u00e7\u00e3o de testes gen\u00e9ticos para mulheres pertencentes aos grupos de alto risco, objetivando a identifica\u00e7\u00e3o de muta\u00e7\u00f5es heredit\u00e1rias associadas ao aumento de probabilidade de neoplasias malignas de ov\u00e1rio, mama e colorretal.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  GARANTIA ,  REALIZA\u00c7\u00c3O ,  TESTE ,  EXAME ,  AMBITO ,  SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS) ,  PADR\u00c3O GENETICO ,  MULHER ,  GRUPO ,  RISCOS ,  IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ,  CANCER .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-10-25"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809168", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade / Sa\u00fade P\u00fablica"}, {"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 15:07:17"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160708", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05206", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5206/2023", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8572976"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui marco regulat\u00f3rio do Sistema Nacional de Cultura (SNC), para garantia dos direitos culturais, organizado em regime de colabora\u00e7\u00e3o entre os entes federativos para gest\u00e3o conjunta das pol\u00edticas p\u00fablicas de cultura.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  NORMAS ,  SISTEMA NACIONAL ,  GARANTIA ,  DIREITOS ,  ACESSO ,  BENS CULTURAIS ,  COLABORA\u00c7\u00c3O ,  ENTE FEDERADO ,  GEST\u00c3O ,  POLITICA PUBLICA ,  CULTURA ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  PRINCIPIO JURIDICO ,  DEVERES ,  ESTADO ,  ORGANIZA\u00c7\u00c3O ,  COORDENA\u00c7\u00c3O ,  ATUA\u00c7\u00c3O ,  COMPETENCIA ,  ORG\u00c3OS ,  AMBITO ,  UNI\u00c3O ,  ESTADOS ,  DISTRITO FEDERAL (DF) ,  MUNICIPIOS ,  FONTE ,  RECURSOS FINANCEIROS .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-10-25"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33685850", "DescricaoClasse": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa / Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta"}, {"CodigoClasse": "33808987", "DescricaoClasse": "Cultura", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Cultura"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 11:16:00"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160723", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05231", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Emenda", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5231/2023 (Emenda-CD)", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8573920"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Emenda da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 1.220-D de 2011 do Senado Federal (PLS n\u00ba 85/2011 na Casa de origem), que \u201cAltera a Lei n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, que \u2018disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Defesa Civil - SINDEC, sobre as transfer\u00eancias de recursos para a\u00e7\u00f5es de socorro, assist\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas, restabelecimento de servi\u00e7os essenciais e reconstru\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas atingidas por desastre, e sobre o Fundo Especial para Calamidades P\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u2019, para socorrer agricultores familiares atingidos por desastres naturais\u201d.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS ,  FUNDO ESPECIAL PARA CALAMIDADE PUBLICA (FUNCAP) ,  RECUPERA\u00c7\u00c3O ,  ATIVIDADE ECONOMICA ,  LOCAL ,  AREA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O PERMANENTE . EMENDA ,  CAMARA DOS DEPUTADOS ,  ALTERA\u00c7\u00c3O ,  SISTEMA NACIONAL DE DEFESA CIVIL (SINDEC) ,  ACRESCIMO ,  DISPOSITIVOS ,  INCLUS\u00c3O ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS ,  FUNDO ESPECIAL PARA CALAMIDADE PUBLICA (FUNCAP) ,  RECONSTITUI\u00c7\u00c3O ,  SOLO ,  ASSISTENCIA FINANCEIRA ,  AUXILIO ,  AGRICULTOR ,  OBJETIVO ,  INVESTIMENTO ,  RECUPERA\u00c7\u00c3O ,  PROPRIEDADE ,  FAMILIA ,  SUBSISTENCIA ,  TRABALHO RURAL ,  ATIVIDADE AGRICOLA ,  VITIMA ,  DESASTRE ,  INUNDA\u00c7\u00c3O ,  ZONA RURAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-10-26"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804820", "DescricaoClasse": "Fundos P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Finan\u00e7as P\u00fablicas / Fundos P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33809453", "DescricaoClasse": "Calamidade P\u00fablica e Emerg\u00eancia Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Calamidade P\u00fablica e Emerg\u00eancia Social"}, {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}, {"CodigoClasse": "33809664", "DescricaoClasse": "Espa\u00e7os Especialmente Protegidos", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Espa\u00e7os Especialmente Protegidos"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 12:08:12"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160739", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03466", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3466/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8574430"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Dia Nacional do Hematologista e do Hemoterapeuta.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIA NACIONAL ,  MEDICO ,  HEMATOLOGIA ,  TERAPIA ALTERNATIVA ,  SANGUE HUMANO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-10-30"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 08:37:44"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160774", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05300", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5300/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8576849"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de cuidador de crian\u00e7as e de cuidador de idosos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O ,  EXERCICIO PROFISSIONAL ,  ACOMPANHAMENTO ,  ASSISTENCIA ,  CRIAN\u00c7A ,  ADOLESCENTE ,  CUIDADOR DE IDOSO ,  REQUISITOS ,  DIREITOS ,  DEVERES .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-11-01"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809092", "DescricaoClasse": "Regulamenta\u00e7\u00e3o Profissional", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Trabalho e Emprego / Regulamenta\u00e7\u00e3o Profissional"}, {"CodigoClasse": "33809378", "DescricaoClasse": "Idosos", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Idosos"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 11:29:45"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160775", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05301", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5301/2023", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8576856"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Concede ao munic\u00edpio de Borda da Mata, em Minas Gerais, o t\u00edtulo de Capital Nacional do Pijama.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CONCESS\u00c3O ,  MUNICIPIO ,  BORDA DA MATA (MG) ,  TITULO ,  CAPITAL NACIONAL ,  VESTUARIO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-11-01", "DataLeitura": "2023-11-01"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 19:03:58"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160800", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03057", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3057/2021", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8577214"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Dia Nacional da Mulher Sambista.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  COMEMORA\u00c7\u00c3O ,  DIA NACIONAL ,  MULHER ,  DAN\u00c7A ,  MUSICA ,  MES ,  ABRIL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-11-01"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:35:27"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160801", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00570", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 570/2022", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8577224"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Cria a Rota Tur\u00edstica do Caminho das Miss\u00f5es, no Estado do Rio Grande do Sul.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  ROTA ,  TURISMO ,  ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL (RS) ,  DESENVOLVIMENTO ,  ATIVIDADE ,  MUNICIPIOS .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-11-01"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804925", "DescricaoClasse": "Turismo", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os / Turismo"}, {"CodigoClasse": "33808987", "DescricaoClasse": "Cultura", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Cultura"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 19:10:42"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160804", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01262", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1262/2022", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8577248"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Dia Nacional da Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a Dermatite At\u00f3pica.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIA NACIONAL ,  CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  TRATAMENTO ,  COMBATE ,  DOEN\u00c7A ,  PELE ,  MES ,  SETEMBRO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-11-01"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 10:45:51"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "160918", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "04719", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 4719/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8578310"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Estabelece a isen\u00e7\u00e3o de tributos federais para a doa\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, \u00e0s santas casas de miseric\u00f3rdia, \u00e0 Cruz Vermelha Brasileira e a entidades beneficentes certificadas na forma da Lei Complementar n\u00ba 187, de 16 de dezembro de 2021.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  ISEN\u00c7\u00c3O FISCAL ,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL ,  PROGRAMA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E PROGRAMA DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIMONIO DO SERVIDOR PUBLICO (PIS-PASEP) ,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS) ,  IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI) ,  HIPOTESE ,  DOA\u00c7\u00c3O ,  MEDICAMENTOS ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  UNI\u00c3O ,  ESTADOS ,  DISTRITO FEDERAL (DF) ,  MUNICIPIOS ,  SANTA CASA DE MISERICORDIA ,  CRUZ VERMELHA ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O BENEFICENTE ,  ATUA\u00c7\u00c3O ,  ASSISTENCIA SOCIAL ,  SAUDE ,  EDUCA\u00c7\u00c3O ,  COMPETENCIA ,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O ,  SECRETARIA ESPECIAL ,  RECEITA FEDERAL DO BRASIL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-11-07"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804955", "DescricaoClasse": "Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal"}, {"CodigoClasse": "33804986", "DescricaoClasse": "Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI)", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI)"}, {"CodigoClasse": "33808942", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade"}, {"CodigoClasse": "34999627", "DescricaoClasse": "Contribui\u00e7\u00e3o Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Contribui\u00e7\u00e3o Social"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 11:00:09"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161118", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05523", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5523/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8587853"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 11.076, de 30 de dezembro de 2004, para permitir que as institui\u00e7\u00f5es financeiras utilizem como lastro de LCA de sua emiss\u00e3o, t\u00edtulo de cr\u00e9dito representativo de repasse interfinanceiro.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA ,  EMISS\u00c3O ,  TITULO DE CREDITO ,  Letra de Cr\u00e9dito do Agroneg\u00f3cio (LCA) ,  CONTRATO DE REPASSE ,  OPERA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA ,  CREDITO RURAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-11-16"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33769191", "DescricaoClasse": "Sistema Financeiro Nacional", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Sistema Financeiro Nacional"}, {"CodigoClasse": "33805062", "DescricaoClasse": "Agropecu\u00e1ria e Abastecimento", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Agropecu\u00e1ria e Abastecimento"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 12:08:12"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161225", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01631", "AnoMateria": "2022", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1631/2022", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8590774"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Inscreve o nome de Cesare Mansueto Giulio Lattes no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  HOMENAGEM ,  CIDAD\u00c3O ,  PERSONAGEM ILUSTRE ,  FISICO ,  INSCRI\u00c7\u00c3O ,  NOME ,  LIVRO DE HEROIS E HEROINAS DA PATRIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-11-22"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 18:48:12"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161229", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02748", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2748/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8590806"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006 (Lei Maria da Penha), para incluir o monitoramento eletr\u00f4nico entre as medidas protetivas de urg\u00eancia aplic\u00e1veis em caso de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI MARIA DA PENHA ,  INCLUS\u00c3O ,  RELA\u00c7\u00c3O ,  MEDIDA ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  URGENCIA ,  VIOLENCIA DOMESTICA ,  VITIMA ,  MULHER ,  MONITOR ,  FISCALIZA\u00c7\u00c3O ,  APARELHO ELETRONICO ,  AGRESSOR .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-11-22"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 10:19:37"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161230", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00268", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 268/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8590814"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, para coibir a pr\u00e1tica de intimida\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica (bullying) no esporte.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LEI PELE ,  NORMAS GERAIS ,  ESPORTE ,  PRINCIPIO JURIDICO ,  CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O ,  COMBATE ,  INTIMIDA\u00c7\u00c3O ,  BULLYING .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-11-22"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809017", "DescricaoClasse": "Desporto e Lazer", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Desporto e Lazer"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 14:24:53"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161296", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05722", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5722/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8594007"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 216-B do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal, para aumentar a pena de quem utiliza intelig\u00eancia artificial para montagem em fotografia, v\u00eddeo, \u00e1udio ou qualquer outro registro, com o fim de incluir pessoa em cena de nudez ou ato sexual ou libidinoso de car\u00e1ter \u00edntimo", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO PENAL ,  CIRCUNSTANCIA QUALIFICADORA ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  INTELIGENCIA ARTIFICIAL ,  MONTAGEM ,  FOTOGRAFIA ,  VIDEO ,  REGISTRO ,  INCLUS\u00c3O ,  PESSOAS ,  ATO ,  SEXO ,  INTIMIDADE SEXUAL ,  ATO LIBIDINOSO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-11-27"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805092", "DescricaoClasse": "Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 14:35:14"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161322", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05739", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5739/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8594870"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.718, de 27 de novembro de 1998, para atualizar o valor m\u00e1ximo de receita bruta total para op\u00e7\u00e3o pelo regime de tributa\u00e7\u00e3o com base no lucro presumido.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  ATUALIZA\u00c7\u00c3O ,  VALOR ,  RECEITA BRUTA ,  PESSOA JURIDICA ,  OP\u00c7\u00c3O ,  REGIME JURIDICO ,  TRIBUTA\u00c7\u00c3O ,  BASE DE CALCULO ,  LUCRO PRESUMIDO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-11-28"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33804940", "DescricaoClasse": "Tributos", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": [{"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 18:37:51"}, {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 18:37:51"}]}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161415", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05844", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5844/2023", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8598066"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Reconhece o Munic\u00edpio de Cruzeiro, no Estado de S\u00e3o Paulo, como Capital da Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista de 1932.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  RECONHECIMENTO ,  MUNICIPIO ,  CRUZEIRO (SP) ,  REVOLU\u00c7\u00c3O ,  ESTADO DE S\u00c3O PAULO (SP) ,  OPOSI\u00c7\u00c3O ,  GOVERNO ,  GETULIO VARGAS .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-12-04"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 18:21:21"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161518", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05950", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5950/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8602374"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir educa\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o financeira nos curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL ,  INCLUS\u00c3O ,  DISCIPLINA ,  EDUCA\u00c7\u00c3O ,  ADMINISTRA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA ,  CURRICULO ,  EDUCA\u00c7\u00c3O BASICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-12-11"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809288", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 14:19:49"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161594", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02880", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2880/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8603325"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, para dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o de programa de sa\u00fade direcionado \u00e0s mulheres alcoolistas.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRIA\u00c7\u00c3O ,  PROGRAMA ,  SAUDE ,  ASSISTENCIA ,  MULHER ,  ALCOOLATRA ,  ALCOOLISMO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-12-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809168", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade / Sa\u00fade P\u00fablica"}, {"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 10:08:39"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161645", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "06065", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 6065/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8605749"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para aumentar as penas dos crimes previstos nos arts. 216-B e 218-C, e altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), para modificar os crimes sexuais previstos nos arts. 241-C e 241-D.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO PENAL ,  AUMENTO ,  PENA ,  REGISTRO N\u00c3O AUTORIZADO DA INTIMIDADE SEXUAL ,  DIVULGA\u00c7\u00c3O ,  VIDEO ,  ESTUPRO DE VULNERAVEL ,  SEXO ,  PORNOGRAFIA ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  INTELIGENCIA ARTIFICIAL ,  MONTAGEM ,  FOTOGRAFIA ,  REGISTRO ,  INCLUS\u00c3O ,  PESSOAS ,  ATO ,  INTIMIDADE SEXUAL ,  ATO LIBIDINOSO ,  GRAVA\u00c7\u00c3O ,  AREA PUBLICA ,  TROCA ,  TRANSMISS\u00c3O ,  VENDA ,  DISTRIBUI\u00c7\u00c3O ,  PUBLICA\u00c7\u00c3O . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE ,  AUMENTO ,  PENA ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  INTELIGENCIA ARTIFICIAL ,  RECURSO ,  TECNOLOGIA ,  ADULTERA\u00c7\u00c3O ,  MONTAGEM ,  SIMULA\u00c7\u00c3O ,  PARTICIPA\u00c7\u00c3O ,  CRIAN\u00c7A ,  ADOLESCENTE ,  VIDEO ,  SEXO ,  PORNOGRAFIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-12-14"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805092", "DescricaoClasse": "Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 14:36:37"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161694", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "06103", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 6103/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8608332"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Cria o Dia Nacional de Defesa da Democracia.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIA NACIONAL ,  DEFESA ,  DEMOCRACIA ,  MES ,  OUTUBRO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-12-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 09:10:42"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161729", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "06140", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 6140/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8609368"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 22 da Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para dispor sobre o porte de arma de fogo dos calibres 5,56 mm e 7,62 mm por vigilantes quando em servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o em \u00e1rea rural.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  PORTE DE ARMA ,  ARMA DE FOGO ,  SERVI\u00c7O ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  VIGILANTE ,  IMOVEL RURAL ,  ZONA RURAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-12-20"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 12:08:13"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161757", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "06150", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 6150/2023", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8609857"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Confere ao Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro, o t\u00edtulo de Capital Nacional do Voo Livre.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CONCESS\u00c3O ,  MUNICIPIO ,  RIO DE JANEIRO (RJ) ,  TITULO ,  CAPITAL NACIONAL ,  ESPORTE ,  VOO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-12-20"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 18:19:29"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161768", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "06161", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 6161/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8610583"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Acrescenta o artigo 243-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  TIPICIDADE ,  CRIME ,  PENA ,  VENDA ,  OFERTA ,  ENTREGA ,  APARELHO ELETRONICO ,  SIMULA\u00c7\u00c3O ,  CIGARRO ,  CRIAN\u00c7A ,  ADOLESCENTE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-12-21"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 11:19:07"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161795", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "01461", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 1461/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8611393"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Confere o t\u00edtulo de Ber\u00e7o Imperial da Cerveja ao Munic\u00edpio de Petr\u00f3polis, no Estado do Rio de Janeiro.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CONCESS\u00c3O ,  TITULO ,  PIONEIRO ,  PRODU\u00c7\u00c3O ,  CERVEJA ,  MUNICIPIO ,  PETROPOLIS (RJ) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-12-22"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 11:50:46"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161804", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "03724", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 3724/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8611539"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Reconhece como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura nacional os blocos e as bandas de carnaval.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  RECONHECIMENTO ,  MANIFESTA\u00c7\u00c3O ,  CULTURA ,  BANDA DE MUSICA ,  MUSICA ,  CARNAVAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-12-22"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808987", "DescricaoClasse": "Cultura", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Cultura"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 08:42:06"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161808", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05372", "AnoMateria": "2019", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5372/2019", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8611579"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui a Semana de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o dos Males Causados pelo Uso Precoce e de Longa Dura\u00e7\u00e3o de Dispositivos Eletr\u00f4nicos por Beb\u00eas e Crian\u00e7as.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  SEMANA ,  CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  EXCESSO ,  CRIAN\u00c7A ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  DISPOSITIVOS ,  APARELHO ELETRONICO ,  INTERNET ,  COMPUTADOR ,  TELEFONE CELULAR .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-12-22"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}, {"CodigoClasse": "33808942", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 11:18:17"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161813", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "06207", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 6207/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8611636"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Declara o Munic\u00edpio de Nova Friburgo, no Estado do Rio de Janeiro, como a Su\u00ed\u00e7a Brasileira.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DECLARA\u00c7\u00c3O ,  MUNICIPIO ,  NOVA FRIBURGO (RJ) ,  EQUIPARA\u00c7\u00c3O ,  PAIS ESTRANGEIRO ,  SUI\u00c7A .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-12-22"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 11:53:04"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161840", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "06232", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 6232/2023", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8612188"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Acrescenta art. 15-B \u00e0 Lei n\u00ba 10.356, de 27 de dezembro de 2001, para instituir o Adicional de Especializa\u00e7\u00e3o e Qualifica\u00e7\u00e3o aos servidores do quadro de pessoal da Secretaria do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRIA\u00c7\u00c3O ,  ADICIONAL ,  ESPECIALIZA\u00c7\u00c3O ,  QUALIFICA\u00c7\u00c3O ,  QUADRO DE PESSOAL ,  AMBITO ,  TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU) ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  RETROATIVIDADE ,  PAGAMENTO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2023-12-26"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33686045", "DescricaoClasse": "Servi\u00e7os P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Servi\u00e7os P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33769017", "DescricaoClasse": "Poder Legislativo", "DescricaoClasseHierarquica": "Organiza\u00e7\u00e3o do Estado / Poder Legislativo"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 10:51:19"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161890", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00010", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 10/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8615744"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, para elencar circunst\u00e2ncias que recomendam a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em preventiva na audi\u00eancia de cust\u00f3dia.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO DE PROCESSO PENAL ,  RELA\u00c7\u00c3O ,  CIRCUNSTANCIAS ,  RECOMENDA\u00c7\u00c3O ,  CONVERS\u00c3O ,  PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE ,  PRIS\u00c3O PREVENTIVA ,  AUDIENCIA ,  CUSTODIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-01-31"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:15:05"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161898", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00011", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 11/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8615902"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Programa de Conscientiza\u00e7\u00e3o contra o Aborto em \u00e2mbito nacional.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROGRAMA ,  CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O ,  COMBATE ,  ABORTO ,  AMBITO NACIONAL ,  DIA NACIONAL ,  MES ,  AGOSTO ,  OBJETIVO ,  DIVULGA\u00c7\u00c3O ,  INFORMA\u00c7\u00d5ES ,  MEDIDA ,  PROVIDENCIA ,  EDUCA\u00c7\u00c3O ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  RISCOS .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-01-31"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}, {"CodigoClasse": "33808942", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 11:19:19"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161978", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00207", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 207/2024", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8618896"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Dia Nacional do Rotaractiano.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIA NACIONAL ,  CLUBE ,  TRABALHO ,  VOLUNTARIO ,  LIDERAN\u00c7A ,  SOLU\u00c7\u00c3O ,  PROBLEMA ,  COMUNIDADE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-02-07"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805332", "DescricaoClasse": "Data Comemorativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Data Comemorativa"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 18:20:11"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "161996", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00226", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 226/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8620195"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal) para dispor sobre os crit\u00e9rios para aferi\u00e7\u00e3o da periculosidade do agente, geradora de riscos \u00e0 ordem p\u00fablica, para concess\u00e3o de pris\u00e3o preventiva, inclusive quando da audi\u00eancia de cust\u00f3dia.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO DE PROCESSO PENAL ,  CRITERIOS ,  AFERI\u00c7\u00c3O ,  PERICULOSIDADE ,  AGENTE ,  RISCOS ,  ORDEM PUBLICA ,  HIPOTESE ,  CONCESS\u00c3O ,  PRIS\u00c3O PREVENTIVA ,  AUDIENCIA ,  CUSTODIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-02-08"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DOCUMENTO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 16:12:45"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162041", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00262", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 262/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8621496"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o Decreto Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal \u2013, para prever causa de aumento de pena para o crime de viola\u00e7\u00e3o de direito autoral, quando houver uso de intelig\u00eancia artificial, e criar o crime de falsidade cient\u00edfica ou acad\u00eamica.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  CRIME ,  FALSIDADE ,  AUTORIA ,  OBRA CIENTIFICA ,  OBRA INTELECTUAL ,  ACADEMIA ,  CORRELA\u00c7\u00c3O ,  FALSIDADE IDEOLOGICA . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO PENAL ,  CAUSA DE AUMENTO DE PENA ,  CRIME ,  VIOLA\u00c7\u00c3O ,  DIREITO AUTORAL ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  INTELIGENCIA ARTIFICIAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-02-15"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805092", "DescricaoClasse": "Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 14:29:27"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162045", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00266", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 266/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8621535"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre o uso de sistemas de intelig\u00eancia artificial para auxiliar a atua\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos, advogados e ju\u00edzes.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO DE PROCESSO CIVIL ,  POSSIBILIDADE ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  INTELIGENCIA ARTIFICIAL ,  AUXILIO ,  ATO PROCESSUAL ,  NECESSIDADE ,  REVIS\u00c3O ,  ASSINATURA ,  JUIZ ,  HIPOTESE ,  PRONUNCIAMENTO ,  SENTEN\u00c7A JUDICIAL ,  DECIS\u00c3O INTERLOCUTORIA ,  DESPACHO . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO PENAL ,  TIPICIDADE ,  CRIME ,  ILEGALIDADE ,  EXERCICIO ,  ADVOCACIA . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  NORMAS ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  INTELIGENCIA ARTIFICIAL ,  AUXILIO ,  ATUA\u00c7\u00c3O ,  MEDICO ,  ADVOGADO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-02-15"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33769137", "DescricaoClasse": "Advocacia", "DescricaoClasseHierarquica": "Organiza\u00e7\u00e3o do Estado / Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a / Advocacia"}, {"CodigoClasse": "33805092", "DescricaoClasse": "Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica"}, {"CodigoClasse": "33805392", "DescricaoClasse": "Processo Civil", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Civil"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 14:30:39"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162145", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00397", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 397/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8624348"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Autoriza a prorroga\u00e7\u00e3o do pagamento de financiamentos relacionados a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural nos munic\u00edpios em que tenha sido declarado estado de calamidade ou situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, reconhecidos em ato oficial do Mun\u00edcipio, Distrito Federal, Estado ou Governo Federal, em virtude de situa\u00e7\u00e3o de seca ou estiagem extremas.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  PRORROGA\u00c7\u00c3O ,  PAGAMENTO ,  FINANCIAMENTO ,  OPERA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA ,  CREDITO RURAL ,  MUNICIPIOS ,  SITUA\u00c7\u00c3O ,  EMERGENCIA ,  CALAMIDADE PUBLICA ,  MOTIVO ,  SECA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-02-22"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805032", "DescricaoClasse": "Linha de Cr\u00e9dito", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Linha de Cr\u00e9dito"}, {"CodigoClasse": "33805062", "DescricaoClasse": "Agropecu\u00e1ria e Abastecimento", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Agropecu\u00e1ria e Abastecimento"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 12:08:13"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162171", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00415", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 415/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8624702"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 12.711, de 29 de agosto de 2012, que disp\u00f5e sobre o ingresso nas universidades federais e nas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio para vedar a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rio geogr\u00e1fico na implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o afirmativa.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRITERIOS ,  INGRESSO ,  UNIVERSIDADE ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL DE ENSINO ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  ENSINO SUPERIOR ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  LOCAL ,  LIMITE GEOGRAFICO ,  PREFERENCIA ,  SELE\u00c7\u00c3O ,  CANDIDATO ,  ALUNO ,  AMBITO ,  A\u00c7\u00c3O AFIRMATIVA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-02-23"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809318", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o Superior", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o Superior"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 08:44:23"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162244", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00466", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 466/2024", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8625874"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Revoga a Lei n\u00ba 13.455, de 26 de junho de 2017, que disp\u00f5e sobre a diferencia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de bens e servi\u00e7os oferecidos ao p\u00fablico em fun\u00e7\u00e3o do prazo ou do instrumento de pagamento utilizado.", "IndexacaoMateria": "REVOGA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  DIFEREN\u00c7A ,  PRE\u00c7O ,  BENS ,  SERVI\u00c7O ,  FUN\u00c7\u00c3O ,  PRAZO ,  INSTRUMENTO ,  PAGAMENTO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-02-28"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805587", "DescricaoClasse": "Direito do Consumidor", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito do Consumidor"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:32:17"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162265", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00490", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 490/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8627005"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Estatuto do Motorista Profissional.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O ,  ATIVIDADE PROFISSIONAL ,  ESTATUTO ,  MOTORISTA PROFISSIONAL ,  EMPREGADO ,  CONDUTOR AUTONOMO ,  REQUISITOS ,  HABILITA\u00c7\u00c3O ,  DIREITOS ,  DEVERES ,  LIMITA\u00c7\u00c3O ,  JORNADA DE TRABALHO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-02-28"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809092", "DescricaoClasse": "Regulamenta\u00e7\u00e3o Profissional", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Trabalho e Emprego / Regulamenta\u00e7\u00e3o Profissional"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 09:35:15"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162274", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00508", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 508/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8627642"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Consolida a legisla\u00e7\u00e3o federal sobre o com\u00e9rcio exterior e disp\u00f5e sobre os Impostos de Importa\u00e7\u00e3o e Exporta\u00e7\u00e3o.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CONSOLIDA\u00c7\u00c3O ,  LEGISLA\u00c7\u00c3O FEDERAL ,  COMERCIO EXTERIOR ,  IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O ,  IMPOSTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O ,  CRITERIOS ,  HIPOTESE ,  INCIDENCIA ,  BASE DE CALCULO ,  ISEN\u00c7\u00c3O ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  PAGAMENTO ,  RECOLHIMENTO ,  RESTITUI\u00c7\u00c3O ,  COMPENSA\u00c7\u00c3O ,  CONTROLE ADUANEIRO ,  TAXA ,  INFRA\u00c7\u00c3O ,  PENALIDADE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-02-29"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804865", "DescricaoClasse": "Com\u00e9rcio", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os / Com\u00e9rcio"}, {"CodigoClasse": "33804940", "DescricaoClasse": "Tributos", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos"}, {"CodigoClasse": "33805002", "DescricaoClasse": "Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 13:01:35"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162277", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00511", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 511/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8627675"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.718, 27 de novembro de 1998, para determinar a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria anual da receita bruta total que possibilita \u00e0s pessoas jur\u00eddicas optarem pelo regime de lucro presumido para fins de tributa\u00e7\u00e3o e da receita que obriga as pessoas jur\u00eddicas \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do lucro real.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  IMPOSTO DE RENDA ,  CRITERIOS ,  CORRE\u00c7\u00c3O MONETARIA ,  VALORES ,  RECEITA BRUTA ,  LIMITA\u00c7\u00c3O ,  POSSIBILIDADE ,  OP\u00c7\u00c3O ,  TRIBUTA\u00c7\u00c3O ,  LUCRO PRESUMIDO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-02-29"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33804970", "DescricaoClasse": "Imposto de Renda (IR)", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Imposto de Renda (IR)"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 18:37:51"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162279", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00517", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 517/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8627835"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 14.597, de 14 de junho de 2023, que institui a Lei Geral do Esporte, para estabelecer medidas de prote\u00e7\u00e3o ao atleta profissional, deveres e responsabilidades das organiza\u00e7\u00f5es esportivas, bem como definir o crime de viol\u00eancia f\u00edsica e moral contra o atleta profissional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LEI GERAL ,  ESPORTE ,  MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  ATLETA PROFISSIONAL ,  DEVERES ,  RESPONSABILIDADE ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O ESPORTIVA ,  FIXA\u00c7\u00c3O ,  TIPICIDADE ,  CRIME ,  PENA ,  VIOLENCIA MORAL ,  INTEGRIDADE CORPORAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-02-29"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809017", "DescricaoClasse": "Desporto e Lazer", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Desporto e Lazer"}, {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:13:55"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162297", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00527", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 527/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8628333"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de cancela autom\u00e1tica em interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  OBRIGATORIEDADE ,  INSTALA\u00c7\u00c3O ,  INFRAESTRUTURA ,  MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A ,  CONEX\u00c3O ,  RODOVIA ,  FERROVIA ,  OBJETIVO ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  ACIDENTE DE TRANSITO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-01"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805167", "DescricaoClasse": "Transporte Terrestre", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Via\u00e7\u00e3o e Transportes / Transporte Terrestre"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:17:30"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162298", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00528", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 528/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8628343"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Reconhece o evento \u201cEvangelizar \u00e9 Preciso\u201d, realizado no munic\u00edpio de Fortaleza, no estado do Cear\u00e1, como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura nacional.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  RECONHECIMENTO ,  MANIFESTA\u00c7\u00c3O ,  CULTURA ,  BENS CULTURAIS ,  EVENTO RELIGIOSO ,  QUALIFICA\u00c7\u00c3O ,  ATIVIDADE CULTURAL ,  AMBITO NACIONAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-01"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808987", "DescricaoClasse": "Cultura", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Cultura"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 10:09:18"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162304", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00531", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 531/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8628525"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Estabelece novo marco regulat\u00f3rio para a circula\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a inspe\u00e7\u00e3o de produtos aliment\u00edcios artesanais e dos estabelecimentos que os produzem.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LIBERDADE ,  INICIATIVA PRIVADA ,  CIRCULA\u00c7\u00c3O ,  COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O ,  PRODUTO ALIMENTICIO ,  PRODU\u00c7\u00c3O ARTESANAL ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  CRITERIOS ,  REGULARIZA\u00c7\u00c3O ,  FISCALIZA\u00c7\u00c3O ,  INSPE\u00c7\u00c3O ,  ESTABELECIMENTO ,  FIXA\u00c7\u00c3O ,  SELO ,  IDENTIFICA\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-01"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804865", "DescricaoClasse": "Com\u00e9rcio", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os / Com\u00e9rcio"}, {"CodigoClasse": "33805062", "DescricaoClasse": "Agropecu\u00e1ria e Abastecimento", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Agropecu\u00e1ria e Abastecimento"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:15:17"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162313", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00535", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 535/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8628642"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006 (Lei Maria da Penha), para prever que, quando o agressor estiver sendo monitorado por tornozeleira eletr\u00f4nica, ser\u00e1 disponibilizada para a ofendida tecnologia para que seja alertada caso o limite de dist\u00e2ncia fixado seja desobedecido.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LEI MARIA DA PENHA ,  MEDIDA PREVENTIVA ,  MEDIDA CAUTELAR ,  LIMITA\u00c7\u00c3O ,  DISTANCIA ,  AFASTAMENTO ,  AGRESSOR ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  DISPOSITIVO ,  APARELHO ELETRONICO ,  ACOMPANHAMENTO ,  LOCALIZA\u00c7\u00c3O ,  OBRIGATORIEDADE ,  DISPONIBILIDADE ,  TECNOLOGIA ,  NOTIFICA\u00c7\u00c3O ,  MULHER ,  VITIMA ,  HIPOTESE ,  VIOLA\u00c7\u00c3O ,  APROXIMA\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-04"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 13:23:10"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162356", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00558", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 558/2024", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8629464"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a impenhorabilidade das quotas-partes do capital social das institui\u00e7\u00f5es financeiras constitu\u00eddas sob a forma de cooperativas de cr\u00e9dito e das confedera\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o constitu\u00eddas por cooperativas centrais de cr\u00e9dito.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO CIVIL ,  CODIGO DE PROCESSO CIVIL ,  IMPENHORABILIDADE ,  COTA PARTE ,  INTEGRALIZA\u00c7\u00c3O ,  CAPITAL SOCIAL ,  COOPERATIVA DE CREDITO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-05"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804910", "DescricaoClasse": "Cooperativas", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os / Cooperativas"}, {"CodigoClasse": "33805392", "DescricaoClasse": "Processo Civil", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Civil"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": [{"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:25:06"}, {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:25:06"}]}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162368", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00570", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 570/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8629711"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Acrescenta inciso ao art. 97 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, e ao art. 473 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho), para determinar a concess\u00e3o, ao servidor ou ao empregado, de abono do dia em que comprovar a vacina\u00e7\u00e3o de filho ou dependente menor.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REGIME JURIDICO UNICO ,  CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT) ,  CONCESS\u00c3O ,  ABONO DE FALTA ,  SERVIDOR PUBLICO CIVIL ,  EMPREGADO ,  FALTA JUSTIFICADA ,  MOTIVO ,  VACINA\u00c7\u00c3O ,  FILHO ,  DEPENDENTE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-05"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33685955", "DescricaoClasse": "Servidores P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Agentes P\u00fablicos / Servidores P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33808927", "DescricaoClasse": "Trabalho e Emprego", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Trabalho e Emprego"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:15:43"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162373", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00575", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 575/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8629848"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004, para estabelecer b\u00f4nus tarif\u00e1rio a consumidores que reduzirem consumo de energia el\u00e9trica.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRITERIOS ,  BONUS ,  CONSUMIDOR ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  CONSUMO ,  ENERGIA ELETRICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-06"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805242", "DescricaoClasse": "Energia", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Minas e Energia / Energia"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": [{"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:15:58"}, {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:15:58"}]}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162374", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00576", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 576/2024", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8629962"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera os arts. 32, 121, 129 e 213 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal) e acrescenta o art. 41-A na Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, para prever pena de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria ao autor de crimes de les\u00f5es corporais contra a mulher, feminic\u00eddio, estupro e dos praticados com viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LEI MARIA DA PENHA ,  CODIGO PENAL ,  CRIME ,  LES\u00c3O CORPORAL ,  FEMINICIDIO ,  ESTUPRO ,  VIOLENCIA DOMESTICA ,  VITIMA ,  MULHER ,  CRITERIOS ,  FIXA\u00c7\u00c3O ,  PENA PECUNIARIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-06"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": [{"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:30:24"}, {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:30:24"}]}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162387", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00577", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 577/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8630051"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 12.244, de 24 de maio de 2010, que disp\u00f5e sobre a universaliza\u00e7\u00e3o das bibliotecas nas institui\u00e7\u00f5es de ensino do Pa\u00eds, para estabelecer que as bibliotecas das escolas p\u00fablicas contenham, em seus acervos, obras em defesa da equidade de g\u00eanero e prote\u00e7\u00e3o das mulheres.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  OBRIGATORIEDADE ,  BIBLIOTECA ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO ,  ESCOLA PUBLICA ,  EDUCA\u00c7\u00c3O BASICA ,  OFERTA ,  ACERVO BIBLIOGRAFICO ,  LIVRO ,  OBRA LITERARIA ,  DEFESA ,  EQUIDADE ,  GENERO ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  MULHER .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-06"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809288", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"}, {"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:16:15"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162396", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00580", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 580/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8630359"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 19 da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, para acrescentar crit\u00e9rio de n\u00e3o concentra\u00e7\u00e3o por regi\u00e3o para o incentivo a projetos culturais.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRITERIOS ,  CONCESS\u00c3O ,  INCENTIVO ,  PROGRAMA NACIONAL DE APOIO A CULTURA (PRONAC) ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  CONCENTRA\u00c7\u00c3O ,  REGI\u00c3O ,  AREA ,  ATUA\u00c7\u00c3O ,  BENEFICIARIO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-06"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808987", "DescricaoClasse": "Cultura", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Cultura"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": [{"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:16:47"}, {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:16:47"}]}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162404", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00597", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 597/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8630759"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de outubro de 1990, para instituir abordagem relativa ao luto perinatal no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  APOIO ,  ASSISTENCIA PSICOLOGICA ,  MULHER ,  SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS) ,  HIPOTESE ,  LUTO ,  MORTE ,  RECEM NASCIDO ,  FETO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-06"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809168", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade / Sa\u00fade P\u00fablica"}, {"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:17:10"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162406", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00600", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 600/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8630806"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Denomina \u201cRodovia Pedro Inacio Wiegert\u201d o trecho da rodovia BR-163 compreendido entre o munic\u00edpio de Guarant\u00e3 do Norte e a divisa do estado do Mato Grosso com o estado do Par\u00e1.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DENOMINA\u00c7\u00c3O ,  TRECHO ,  RODOVIA ,  ESTADO DE MATO GROSSO (MT) ,  ESTADO DO PARA (PA) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-06"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 13:29:10"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162414", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00615", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 615/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8631049"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 13.848, de 25 de junho de 2019, para garantir autonomia \u00e0 Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados nos termos que especifica.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUTONOMIA ,  AUTORIDADE NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS (ANPD) ,  AUTONOMIA FINANCEIRA ,  AUTONOMIA ADMINISTRATIVA ,  AUSENCIA ,  TUTELA ,  SUBORDINA\u00c7\u00c3O ,  HIERARQUIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-06"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33685865", "DescricaoClasse": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa / Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta"}, {"CodigoClasse": "33805122", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a Digital", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica / Seguran\u00e7a Digital"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": [{"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:17:50"}, {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 15:17:50"}]}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162483", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00701", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 701/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8632673"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Estabelece regras sobre prescri\u00e7\u00e3o e fornecimento de lentes oft\u00e1lmicas com fun\u00e7\u00e3o corretiva ou terap\u00eautica.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  INCLUS\u00c3O ,  INFRA\u00c7\u00c3O ,  LEGISLA\u00c7\u00c3O SANITARIA ,  FORNECIMENTO ,  VENDA ,  COMERCIO ,  LENTE DE GRAU ,  OFTALMOLOGIA ,  AUSENCIA ,  PRESCRI\u00c7\u00c3O MEDICA . CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  NORMAS GERAIS ,  PRESCRI\u00c7\u00c3O MEDICA ,  FORNECIMENTO ,  LENTE DE GRAU ,  OFTALMOLOGIA ,  FUN\u00c7\u00c3O ,  CORRE\u00c7\u00c3O ,  PRODUTO TERAPEUTICO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808942", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 19:04:54"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162487", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00705", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 705/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8632788"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Estabelece medidas tempor\u00e1rias de prote\u00e7\u00e3o comercial aos insumos industriais estrat\u00e9gicos e suas mat\u00e9rias primas nas condi\u00e7\u00f5es especificadas.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROVIDENCIA ,  PRAZO DETERMINADO ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  COMERCIO ,  INSUMO ,  MATERIA-PRIMA ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  INDUSTRIA ,  ESTRATEGIA ,  DESENVOLVIMENTO INDUSTRIAL ,  INDUSTRIA NACIONAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33804850", "DescricaoClasse": "Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:15:04"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162488", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00706", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 706/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8632801"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para tipificar como crime a conduta daquele que porta arma de fogo sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de qualquer outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  TIPICIDADE ,  CRIME ,  CONDUTA ,  PORTE DE ARMA ,  ARMA DE FOGO ,  INFLUENCIA ,  BEBIDA ALCOOLICA ,  PSICOTROPICO ,  CARACTERIZA\u00c7\u00c3O ,  DEPENDENCIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:15:04"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162490", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00707", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 707/2024", "IndicadorTramitando": "N\u00e3o", "IdentificacaoProcesso": "8632826"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 152, de 3 de dezembro de 2015, para dispor sobre a aposentadoria compuls\u00f3ria aos ocupantes de cargos em comiss\u00e3o.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI COMPLEMENTAR ,  INCLUS\u00c3O ,  OCUPANTE ,  CARGO EM COMISS\u00c3O ,  NORMAS ,  APOSENTADORIA COMPULSORIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33685955", "DescricaoClasse": "Servidores P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Agentes P\u00fablicos / Servidores P\u00fablicos"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:15:03"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162494", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00708", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 708/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8632855"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00b0 9.427, de 26 de dezembro de 1996, para vedar a inclus\u00e3o das perdas n\u00e3o t\u00e9cnicas de energia el\u00e9trica nas tarifas de fornecimento de energia el\u00e9trica praticadas pelas concession\u00e1rias e permission\u00e1rias do servi\u00e7o p\u00fablico de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  AGENCIA NACIONAL DE ENERGIA ELETRICA (ANEEL) ,  INCLUS\u00c3O ,  COBERTURA ,  PERDA ,  TARIFAS ,  FORNECIMENTO ,  ENERGIA ELETRICA ,  CONCESSIONARIA ,  PERMISSIONARIA ,  SERVI\u00c7O PUBLICO ,  DISTRIBUI\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805242", "DescricaoClasse": "Energia", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Minas e Energia / Energia"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:15:03"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162495", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00709", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 709/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8632866"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Concede isen\u00e7\u00e3o total da tarifa de energia el\u00e9trica aos consumidores atingidos por enchentes e alagamentos.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CONCESS\u00c3O ,  ISEN\u00c7\u00c3O ,  TARIFAS ,  ENERGIA ELETRICA ,  CONSUMIDOR ,  AREA ,  INUNDA\u00c7\u00c3O ,  REQUISITOS ,  REQUERIMENTO ,  CUSTEIO ,  Fundo Nacional para Calamidades P\u00fablicas, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil (Funcap) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805242", "DescricaoClasse": "Energia", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Minas e Energia / Energia"}, {"CodigoClasse": "33809453", "DescricaoClasse": "Calamidade P\u00fablica e Emerg\u00eancia Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Calamidade P\u00fablica e Emerg\u00eancia Social"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:15:03"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162496", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00710", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 710/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8632881"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 12.379, de 06 de janeiro de 2011, que disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Via\u00e7\u00e3o, para aperfei\u00e7oar os mecanismos de gest\u00e3o e seguran\u00e7a das rodovias brasileiras.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  APERFEI\u00c7OAMENTO ,  GEST\u00c3O ,  SEGURAN\u00c7A ,  RODOVIA ,  AMBITO ,  SISTEMA NACIONAL DE VIA\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805167", "DescricaoClasse": "Transporte Terrestre", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Via\u00e7\u00e3o e Transportes / Transporte Terrestre"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:15:03"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162498", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00713", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 713/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8632920"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Acrescenta o art. 23-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria da empresa que, em virtude de processo de automa\u00e7\u00e3o, reduzir a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  FIXA\u00c7\u00c3O ,  PERCENTAGEM ,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCIARIA ,  EMPRESA ,  SEGURIDADE SOCIAL ,  HIPOTESE ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  M\u00c3O DE OBRA ,  MOTIVO ,  PROCESSO ,  AUTOMA\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "34951911", "DescricaoClasse": "Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-20 20:15:04"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162535", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "02221", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 2221/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8633103"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade), para dispor sobre o atendimento de mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia em ambiente privativo e individualizado nos servi\u00e7os de sa\u00fade prestados no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI ORGANICA ,  SAUDE ,  ATENDIMENTO ,  MULHER ,  VITIMA ,  VIOLENCIA ,  DIREITO ,  LOCAL ,  GARANTIA ,  PRIVACIDADE ,  RESTRI\u00c7\u00c3O ,  ACESSO ,  TERCEIROS ,  AUSENCIA ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  PACIENTE ,  AMBITO ,  SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-12"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33808942", "DescricaoClasse": "Sa\u00fade", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade"}, {"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 13:03:25"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162552", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00734", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 734/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8633532"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 12.850, de 2 de agosto de 2013, para prever o procedimento administrativo de confisco de bens, independente do ju\u00edzo penal, a ser instaurado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e homologado pelo Poder Judici\u00e1rio, em caso de crime relacionado \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o criminosa.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PREVIS\u00c3O ,  PROCEDIMENTO ADMINISTRATIVO ,  CONFISCO ,  BENS ,  INSTAURA\u00c7\u00c3O ,  MINISTERIO PUBLICO ,  HOMOLOGA\u00c7\u00c3O ,  JUDICIARIO ,  HIPOTESE ,  CRIME ,  ATUA\u00c7\u00c3O ,  ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-13"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:02"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162556", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00739", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 739/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8633583"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), para dispor sobre a dispensa de produ\u00e7\u00e3o de provas adicionais para que a pessoa regularmente inscrita no Cadastro-Inclus\u00e3o possa usufruir regularmente dos direitos, prerrogativas e faculdades previstos para as pessoas com defici\u00eancia.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  ESTATUTO ,  PESSOA COM DEFICIENCIA ,  CADASTRO ,  INCLUS\u00c3O ,  DISPENSA ,  PRODU\u00c7\u00c3O ,  ADICIONAL ,  PROVA ,  COMPROVA\u00c7\u00c3O ,  DEFICIENCIA ,  USUFRUTO ,  EXERCICIO ,  DIREITOS ,  PRERROGATIVA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-13"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809423", "DescricaoClasse": "Pessoas com Defici\u00eancia", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Pessoas com Defici\u00eancia"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:02"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162560", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00740", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 740/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8633612"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de taxa pela confec\u00e7\u00e3o, registro ou expedi\u00e7\u00e3o de diploma e certificado de conclus\u00e3o de curso por institui\u00e7\u00e3o de ensino.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  COBRAN\u00c7A ,  TAXA ,  CONFEC\u00c7\u00c3O ,  REGISTRO ,  EXPEDI\u00c7\u00c3O ,  DIPLOMA ,  CERTIFICADO ,  CONCLUS\u00c3O ,  CURSOS ,  ESTABELECIMENTO DE ENSINO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-13"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808972", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:02"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162588", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00748", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 748/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8634108"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 25 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal, para ampliar as hip\u00f3teses de leg\u00edtima defesa, nos casos de invas\u00e3o de domic\u00edlio.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO PENAL ,  LEGITIMA DEFESA ,  HIPOTESE ,  INVAS\u00c3O ,  DOMICILIO ,  RESIDENCIA ,  IMOVEL ,  VEICULOS ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  ARTEFATOS ,  DEFESA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-13"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:03"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162592", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00759", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 759/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8634270"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para ampliar a aplica\u00e7\u00e3o do confisco alargado, conferir legitimidade ao terceiro de boa-f\u00e9 para demonstrar a inexist\u00eancia de incompatibilidade ou a proced\u00eancia l\u00edcita do patrim\u00f4nio e prever a utiliza\u00e7\u00e3o de medidas assecurat\u00f3rias para garantir a disponibilidade dos bens ou direitos com requerimento de perda.", "IndexacaoMateria": "POSSIBILIDADE ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  MEDIDAS ACAUTELATORIAS ,  SEQUESTRO ,  HIPOTECA ,  CONFISCO ,  PRODUTO ,  CRIME . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO PENAL ,  CONFISCO ,  PRODUTO ,  CRIME ,  POSSIBILIDADE ,  CONDENADO ,  TERCEIROS ,  DEMONSTRA\u00c7\u00c3O ,  REGULARIDADE ,  PROCEDENCIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-13"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:03"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162594", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00761", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 761/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8634292"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui diretrizes para a conserva\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o da fauna e da flora amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o, altera as Leis n\u00bas 6.938, de 31 de agosto de 1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para prever medidas compensat\u00f3rias voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies da flora e da fauna amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o nos processos de licenciamento ambiental; e 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para majorar as penas dos crimes praticados contra a fauna e a flora amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIRETRIZ ,  CONSERVA\u00c7\u00c3O ,  RECUPERA\u00c7\u00c3O ,  FAUNA ,  FLORA ,  AMEA\u00c7A ,  EXTIN\u00c7\u00c3O . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUMENTO ,  PENA ,  CRIME CONTRA O MEIO AMBIENTE ,  ESPECIE ,  AMEA\u00c7A ,  EXTIN\u00c7\u00c3O ,  FAUNA ,  FLORA . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente ,  PRINCIPIO JURIDICO ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  ESPECIE ,  AMEA\u00c7A ,  EXTIN\u00c7\u00c3O ,  LICEN\u00c7A AMBIENTAL ,  EXIGENCIA ,  PROVIDENCIA ,  PRESERVA\u00c7\u00c3O ,  RECUPERA\u00c7\u00c3O ,  FAUNA ,  FLORA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-13"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809694", "DescricaoClasse": "Prote\u00e7\u00e3o aos Animais", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Prote\u00e7\u00e3o aos Animais"}, {"CodigoClasse": "33809709", "DescricaoClasse": "Vegeta\u00e7\u00e3o Nativa", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Vegeta\u00e7\u00e3o Nativa"}, {"CodigoClasse": "33809799", "DescricaoClasse": "Crimes e Infra\u00e7\u00f5es Ambientais", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Crimes e Infra\u00e7\u00f5es Ambientais"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:04"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162597", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00762", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 762/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8634339"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Aux\u00edlio Emergencial Financeiro, para fins de que trata a Lei 13.153, de 2015, destinado a socorrer e assistir fam\u00edlias com renda mensal m\u00e9dia de at\u00e9 5 (cinco) sal\u00e1rios m\u00ednimos, afetadas por desastres, especialmente a seca ou estiagem extremas, nos munic\u00edpios em que tenha sido declarado estado de calamidade ou situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, reconhecidos em ato oficial do Mun\u00edcipio, Distrito Federal, Estado ou Governo Federal.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUXILIO ,  RENDA MENSAL ,  PRAZO DETERMINADO ,  EMERGENCIA ,  FAMILIA ,  BAIXA RENDA ,  VITIMA ,  DESASTRE ,  SECA ,  DOMICILIO ,  MUNICIPIOS ,  DECRETA\u00c7\u00c3O ,  CALAMIDADE PUBLICA ,  ESTADO DE EMERGENCIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-13"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809363", "DescricaoClasse": "Assist\u00eancia Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Assist\u00eancia Social"}, {"CodigoClasse": "33809453", "DescricaoClasse": "Calamidade P\u00fablica e Emerg\u00eancia Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Calamidade P\u00fablica e Emerg\u00eancia Social"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:04"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162598", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00763", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 763/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8634343"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Regulamenta a atividade de extra\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias minerais garimp\u00e1veis por pessoas f\u00edsicas de nacionalidade brasileira, atuando individualmente ou em forma associativa, em regime de economia familiar.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O ,  ATIVIDADE ,  EXTRA\u00c7\u00c3O ,  MINERAL ,  PESSOA FISICA ,  GARIMPEIRO ,  REGIME ,  ECONOMIA FAMILIAR .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-13"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805227", "DescricaoClasse": "Minera\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Minas e Energia / Minera\u00e7\u00e3o"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 12:45:04"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162633", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00789", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 789/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8635199"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Inscreve o nome de Ayrton Senna da Silva no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  HOMENAGEM ,  CIDAD\u00c3O ,  INSCRI\u00c7\u00c3O ,  NOME ,  PERSONAGEM ILUSTRE ,  AYRTON SENNA DA SILVA ,  ATLETA PROFISSIONAL ,  LIVRO DE HEROIS E HEROINAS DA PATRIA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-15"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:45:00"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162639", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00475", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 475/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8635047"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Veda a ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios discriminat\u00f3rios contra estudantes e pesquisadores em virtude de gesta\u00e7\u00e3o, de parto, de nascimento de filho ou de ado\u00e7\u00e3o ou obten\u00e7\u00e3o de guarda judicial para fins de ado\u00e7\u00e3o nos processos de sele\u00e7\u00e3o para bolsas de estudo e pesquisa das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e das ag\u00eancias de fomento \u00e0 pesquisa.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  CRITERIOS ,  DISCRIMINA\u00c7\u00c3O ,  ESTUDANTE ,  PESQUISADOR ,  GRAVIDEZ ,  PARTO ,  NASCIMENTO ,  FILHA ,  FILHO ,  ADO\u00c7\u00c3O ,  GUARDA ,  PROCESSO ,  SELE\u00c7\u00c3O ,  CONCESS\u00c3O ,  RENOVA\u00c7\u00c3O ,  BOLSA DE ESTUDO ,  ENSINO SUPERIOR ,  AGENCIA ,  FOMENTO ,  PESQUISA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-14"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809318", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o Superior", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o Superior"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:45:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162640", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00370", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 370/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8635076"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 147-B do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para estabelecer causa de aumento de pena no crime de viol\u00eancia psicol\u00f3gica contra a mulher quando praticado com o uso de intelig\u00eancia artificial ou de qualquer outro recurso tecnol\u00f3gico que altere imagem ou som da v\u00edtima.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  DECRETO LEI FEDERAL ,  CODIGO PENAL ,  CAUSA DE AUMENTO DE PENA ,  HIPOTESE ,  CRIME ,  VIOLENCIA PSICOLOGICA ,  VITIMA ,  MULHER ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  TECNOLOGIA DIGITAL ,  INTELIGENCIA ARTIFICIAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-14"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805092", "DescricaoClasse": "Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Ci\u00eancia, Tecnologia e Inform\u00e1tica"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 17:03:52"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162641", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00147", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 147/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8635089"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 14.448, de 9 de setembro de 2022, para prever o Projeto Banco Vermelho, a\u00e7\u00f5es de conscientiza\u00e7\u00e3o em lugares p\u00fablicos e premia\u00e7\u00e3o de projetos no \u00e2mbito do Agosto Lil\u00e1s, m\u00eas destinado \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o para o fim da viol\u00eancia contra a mulher.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROJETO ,  INSTALA\u00c7\u00c3O ,  ASSENTO ,  COR ,  AREA PUBLICA ,  AREA ,  CIRCULA\u00c7\u00c3O ,  PESSOAS ,  CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O ,  COMBATE ,  VIOLENCIA ,  VITIMA ,  MULHER ,  INFORMA\u00c7\u00d5ES ,  CENTRAL TELEFONICA ,  EMERGENCIA ,  ATENDIMENTO ,  CRIA\u00c7\u00c3O ,  PREMIO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-14"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:45:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162642", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00795", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Substitutivo", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 795/2024 (Substitutivo-CD)", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8635119"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui diretrizes para a Tarifa Social de \u00c1gua e Esgoto em \u00e2mbito nacional.", "IndexacaoMateria": "SUBSTITUTIVO ,  CAMARA DOS DEPUTADOS ,  CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIRETRIZ ,  POLITICA TARIFARIA ,  ABASTECIMENTO DE AGUA ,  SERVI\u00c7O DE ESGOTOS ,  DESCONTO ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  ENTIDADE FAMILIAR ,  BAIXA RENDA ,  GRATUIDADE ,  TAXA ,  LIGA\u00c7\u00c3O ,  SERVI\u00c7O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-14"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33686045", "DescricaoClasse": "Servi\u00e7os P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Servi\u00e7os P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33809213", "DescricaoClasse": "Saneamento B\u00e1sico", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade / Saneamento B\u00e1sico"}, {"CodigoClasse": "33809363", "DescricaoClasse": "Assist\u00eancia Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Assist\u00eancia Social"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:45:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162643", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00796", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 796/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8635342"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 14.070, de 13 de outubro de 2020, para incluir que as carteiras de identidade funcional de servidores efetivos e comissionados, assim como as carteiras de identidade funcional de policial legislativo, emitidas pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, passem a constituir prova de identidade com validade, para todos os fins de direito, em todo o territ\u00f3rio nacional.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  EMISS\u00c3O ,  CARTEIRA DE IDENTIDADE FUNCIONAL ,  COMPETENCIA ,  ORG\u00c3O ,  POLICIAL ,  CAMARA DOS DEPUTADOS ,  SENADO . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CARTEIRA DE IDENTIDADE FUNCIONAL ,  POLICIAL ,  LEGISLATIVO ,  SERVIDOR PUBLICO CIVIL ,  CARGO EM COMISS\u00c3O ,  PROVA ,  IDENTIDADE ,  VALIDADE ,  TERRITORIO NACIONAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-15"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33685955", "DescricaoClasse": "Servidores P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Agentes P\u00fablicos / Servidores P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33769017", "DescricaoClasse": "Poder Legislativo", "DescricaoClasseHierarquica": "Organiza\u00e7\u00e3o do Estado / Poder Legislativo"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:45:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162644", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00754", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 754/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8635102"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962 (C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es), para dispor sobre a divulga\u00e7\u00e3o de canais de atendimento \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia no programa A Voz do Brasil.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO BRASILEIRO DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES ,  DIVULGA\u00c7\u00c3O ,  VOZ DO BRASIL ,  INFORMA\u00c7\u00d5ES ,  SERVI\u00c7O ,  COMBATE ,  PREVEN\u00c7\u00c3O ,  ATENDIMENTO ,  MULHER ,  VITIMA ,  VIOLENCIA DOMESTICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-14"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805287", "DescricaoClasse": "R\u00e1dio e TV", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Comunica\u00e7\u00f5es / R\u00e1dio e TV"}, {"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:45:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162645", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "05608", "AnoMateria": "2023", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 5608/2023", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8635110"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho de mulheres com diagn\u00f3stico, em tratamento ou em per\u00edodo de espera de remiss\u00e3o de c\u00e2ncer de mama.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROGRAMA ,  INSER\u00c7\u00c3O ,  MERCADO DE TRABALHO ,  FLEXIBILIDADE ,  HORARIO DE TRABALHO ,  TELETRABALHO ,  MULHER ,  DIAGNOSTICO ,  TRATAMENTO ,  PERIODO ,  REMISS\u00c3O ,  CANCER .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-14"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809062", "DescricaoClasse": "Jornada de Trabalho", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Trabalho e Emprego / Jornada de Trabalho"}, {"CodigoClasse": "33809408", "DescricaoClasse": "Mulheres", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Mulheres"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:45:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162648", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00081", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 81/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8634572"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera os valores da tabela progressiva mensal do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica de que trata o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007; e revoga a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.206, de 6 de fevereiro de 2024.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  TABELA ,  BASE DE CALCULO ,  ALIQUOTA PROGRESSIVA ,  IMPOSTO DE RENDA ,  PESSOA FISICA . REVOGA\u00c7\u00c3O ,  MEDIDA PROVISORIA (MPV) ,  ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  TABELA ,  BASE DE CALCULO ,  ALIQUOTA PROGRESSIVA ,  IMPOSTO DE RENDA ,  PESSOA FISICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-14"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33804970", "DescricaoClasse": "Imposto de Renda (IR)", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Imposto de Renda (IR)"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:45:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162649", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00800", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 800/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8635516"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 11.346, de 15 de setembro de 2006, que cria o Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional \u2013 SISAN com vistas em assegurar o direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano-IDH entre os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios na Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional-PNSAN.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  INCLUS\u00c3O ,  INDICE DE DESENVOLVIMENTO HUMANO (IDH) ,  CRITERIOS ,  PARTICIPA\u00c7\u00c3O ,  Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (SISAN) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-15"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809348", "DescricaoClasse": "Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:45:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162650", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00801", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 801/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8635526"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a doa\u00e7\u00e3o de alimentos humanos ou animais, por ind\u00fastrias, estabelecimentos comerciais e assemelhados, a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e de direito privado, sem fins lucrativos bem como, as doa\u00e7\u00f5es financeiras feitas a entidades de prote\u00e7\u00e3o dos animais, sem fins lucrativos.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DEDU\u00c7\u00c3O ,  IMPOSTO DE RENDA ,  PESSOA FISICA ,  DOA\u00c7\u00c3O ,  DINHEIRO ,  ENTIDADE ,  SOCIEDADE CIVIL ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  ANIMAL ,  LIMITA\u00c7\u00c3O ,  PERCENTAGEM . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LIMITA\u00c7\u00c3O ,  PERCENTAGEM ,  DEDU\u00c7\u00c3O ,  IMPOSTO DE RENDA ,  INCLUS\u00c3O ,  DOA\u00c7\u00c3O ,  DINHEIRO ,  ENTIDADE ,  SOCIEDADE CIVIL ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  ANIMAL . CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  EMPRESA ,  PRODU\u00c7\u00c3O ,  COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O ,  MANIPULA\u00c7\u00c3O ,  INDUSTRIA ,  SUPERMERCADO ,  MERCADO ,  RESTAURANTE ,  FEIRA ,  DOA\u00c7\u00c3O ,  ALIMENTO HUMANO ,  ALIMENTOS ,  ALIMENTA\u00c7\u00c3O ANIMAL ,  DESTINA\u00c7\u00c3O ,  SOCIEDADE CIVIL ,  ENTIDADE ,  PROTE\u00c7\u00c3O ,  ANIMAL ,  REQUISITOS ,  REGISTRO ,  FACULTATIVIDADE ,  EXCLUS\u00c3O ,  LUCRO LIQUIDO ,  PERIODO ,  APURA\u00c7\u00c3O ,  VALOR ,  IMPOSTO DE RENDA ,  LUCRO REAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-15"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804955", "DescricaoClasse": "Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal"}, {"CodigoClasse": "33804970", "DescricaoClasse": "Imposto de Renda (IR)", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Imposto de Renda (IR)"}, {"CodigoClasse": "33809348", "DescricaoClasse": "Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:45:02"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162651", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00804", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 804/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8635618"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera os artigos 6\u00ba e 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para tornar obrigat\u00f3rio ao fornecedor ofertar canal de atendimento exclusivo e espec\u00edfico para cancelamento imediato da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e para considerar pr\u00e1tica abusiva o n\u00e3o cancelamento no prazo estabelecido em lei.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR ,  EMPRESA ,  FORNECEDOR ,  OBRIGATORIEDADE ,  ATENDIMENTO ,  DEDICA\u00c7\u00c3O EXCLUSIVA ,  CANCELAMENTO ,  PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O ,  PRAZO DETERMINADO ,  HIPOTESE ,  CARACTERIZA\u00c7\u00c3O ,  PRATICA ABUSIVA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-15"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805587", "DescricaoClasse": "Direito do Consumidor", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito do Consumidor"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:45:02"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162652", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00805", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 805/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8635628"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), para coibir a chamada \u201cobsolesc\u00eancia programada\u201d e regular o direito ao reparo.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  FIXA\u00c7\u00c3O ,  PENA ,  DESRESPEITO ,  DIREITO ,  CONSUMIDOR ,  REPARA\u00c7\u00c3O ,  CONSERTO ,  PRODUTO . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR ,  COMBATE ,  PROGRAMA\u00c7\u00c3O ,  OBSOLESCENCIA ,  PRODUTO ,  COMPONENTE ,  CIRCULA\u00c7\u00c3O ,  MERCADO ,  CONSUMO ,  CONSUMIDOR ,  DIREITO ,  CONSERTO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-15"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805587", "DescricaoClasse": "Direito do Consumidor", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito do Consumidor"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:45:02"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162653", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00806", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 806/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8635638"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a impenhorabilidade das quotas-partes do capital social das institui\u00e7\u00f5es financeiras constitu\u00eddas sob a forma de cooperativas de cr\u00e9dito e das confedera\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o constitu\u00eddas por cooperativas centrais de cr\u00e9dito.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO CIVIL ,  CODIGO DE PROCESSO CIVIL ,  LEI COMPLEMENTAR ,  IMPENHORABILIDADE ,  COTA PARTE ,  CAPITAL SOCIAL INTEGRALIZADO ,  INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA ,  COOPERATIVA DE CREDITO ,  COOPERATIVA SINGULAR .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-15"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33769191", "DescricaoClasse": "Sistema Financeiro Nacional", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Sistema Financeiro Nacional"}, {"CodigoClasse": "33805392", "DescricaoClasse": "Processo Civil", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Civil"}, {"CodigoClasse": "33805467", "DescricaoClasse": "Direito Civil", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Civil"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "PUBLICACAO_OFICIAL", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 16:45:02"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162671", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00820", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 820/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8636155"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para possibilitar a concess\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o especial de tr\u00e2nsito a qualquer ve\u00edculo ou combina\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos que n\u00e3o se enquadrem nos limites de peso ou dimens\u00f5es estabelecidos pelo Contran.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CODIGO DE TRANSITO BRASILEIRO ,  CONCESS\u00c3O ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  VALIDADE ,  VIAGEM ,  PERIODO ,  PRAZO DETERMINADO ,  VEICULOS ,  AUSENCIA ,  ENQUADRAMENTO ,  LIMITA\u00c7\u00c3O ,  REQUISITOS ,  PESO ,  DIMENS\u00c3O ,  EXIGENCIA ,  CONSELHO NACIONAL DE TRANSITO (CONTRAN) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33686135", "DescricaoClasse": "Direito de Tr\u00e2nsito", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito de Tr\u00e2nsito"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 12:12:05"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162680", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00831", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 831/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8636373"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o caput do art. 43 e modifica o \u00a7 2\u00ba A do art. 43 da Lei 11.445, de 5 de janeiro de 2007, (Diretrizes Nacionais para o Saneamento B\u00e1sico), estabelecendo limites m\u00e1ximos aceit\u00e1veis de perda de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  REQUISITOS ,  QUALIDADE ,  PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O ,  FIXA\u00c7\u00c3O ,  LIMITA\u00c7\u00c3O ,  PERDA ,  DISTRIBUI\u00c7\u00c3O ,  AGUA POTAVEL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809213", "DescricaoClasse": "Saneamento B\u00e1sico", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Sa\u00fade / Saneamento B\u00e1sico"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 20:14:10"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162683", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00836", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 836/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8636549"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, e a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, para criar o crime de antissemitismo e o considerar hediondo.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  TIPICIDADE ,  CRIME ,  ANTISSEMITISMO ,  DISCRIMINA\u00c7\u00c3O ,  POVO ,  QUALIFICA\u00c7\u00c3O ,  CRIME HEDIONDO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809333", "DescricaoClasse": "Direitos Humanos e Minorias", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Direitos Humanos e Minorias"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 10:59:50"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162684", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00838", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 838/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8636570"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a possibilidade de concess\u00e3o de b\u00f4nus aos candidatos em processos seletivos para ingresso nas universidades federais e na Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  POSSIBILIDADE ,  CONCESS\u00c3O ,  BONUS ,  PROCESSO ,  SELE\u00c7\u00c3O ,  INGRESSO ,  UNIVERSIDADE FEDERAL ,  REDE FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL CIENTIFICA E TECNOLOGICA ,  CANDIDATO ,  VULNERAVEL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33809318", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o Superior", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o Superior"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 08:44:23"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162686", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00839", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 839/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8636600"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera as Leis n\u00bas 12.850, de 2 de agosto de 2013, 7.210, de 11 de julho de 1984, 8.069, de 13 de julho de 1990, e o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para estabelecer o tratamento penal dos l\u00edderes das organiza\u00e7\u00f5es criminosas armadas que reconhecidamente se valham de viol\u00eancia e grave amea\u00e7a para cometer crimes.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE ,  IDADE ,  ENQUADRAMENTO ,  APLICA\u00c7\u00c3O ,  NORMAS ,  PRAZO MAXIMO ,  INTERNAMENTO ,  HIPOTESE ,  CRIME ,  VIOLENCIA ,  AMEA\u00c7A GRAVE ,  MEMBROS ,  ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  ARMA . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI DE EXECU\u00c7\u00c3O PENAL ,  REGIME ,  PENA PRIVATIVA DE LIBERDADE ,  CONDENADO ,  ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  ARMA ,  VIOLENCIA ,  AMEA\u00c7A GRAVE ,  CRIME ,  TRATAMENTO ,  LIDER . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO PENAL ,  EXCLUS\u00c3O ,  LIDER ,  ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA ,  PROGRESS\u00c3O ,  PENA PRIVATIVA DE LIBERDADE . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  UNI\u00c3O FEDERAL ,  ESTADOS ,  DISTRITO FEDERAL (DF) ,  COMPETENCIA ,  ENUMERA\u00c7\u00c3O ,  ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  ARMA ,  VIOLENCIA ,  AMEA\u00c7A GRAVE ,  CRIME ,  LIDER ,  CUMPRIMENTO ,  PENA ,  REGIME FECHADO ,  FIXA\u00c7\u00c3O ,  PRAZO ,  LIVRAMENTO CONDICIONAL .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 17:33:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162689", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00844", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 844/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8636689"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal, e a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 \u2013 Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para modificar os regimes de cumprimento de pena, extinguindo o regime semiaberto.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO PENAL ,  LEI DE EXECU\u00c7\u00c3O PENAL ,  EXTIN\u00c7\u00c3O ,  REGIME SEMI ABERTO ,  SAIDA TEMPORARIA ,  DEFINI\u00c7\u00c3O JURIDICA ,  REGIME ABERTO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 17:33:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162691", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00845", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 845/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8636708"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 8.009, de 29 de mar\u00e7o de 1990 (Lei da Impenhorabilidade do Bem de Fam\u00edlia), para dispor sobre a impenhorabilidade da pequena propriedade rural.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  IMPENHORABILIDADE ,  BENS DE FAMILIA ,  PEQUENA PROPRIEDADE ,  PROPRIEDADE RURAL ,  HIPOTESE ,  IMPOSSIBILIDADE ,  EXPLORA\u00c7\u00c3O ,  AGRICULTURA ,  PECUARIA ,  EXTRATIVISMO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805392", "DescricaoClasse": "Processo Civil", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Civil"}, {"CodigoClasse": "33805527", "DescricaoClasse": "Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Civil / Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 09:14:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162693", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00852", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 852/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8636750"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o art. 136 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997), para determinar a inclus\u00e3o, no rol de exig\u00eancias referentes \u00e0s vans escolares, de sensores de movimento no interior do ve\u00edculo.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO DE TRANSITO BRASILEIRO ,  ACRESCIMO ,  REQUISITOS ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  TRANSPORTE ESCOLAR ,  INSTALA\u00c7\u00c3O ,  APARELHO ELETRONICO ,  AFERI\u00c7\u00c3O ,  PRESEN\u00c7A ,  MOVIMENTA\u00c7\u00c3O ,  INTERIOR ,  VEICULO AUTOMOTOR .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33686135", "DescricaoClasse": "Direito de Tr\u00e2nsito", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito de Tr\u00e2nsito"}, {"CodigoClasse": "33809393", "DescricaoClasse": "Crian\u00e7as e Adolescentes", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Crian\u00e7as e Adolescentes"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 09:44:16"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162694", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00853", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 853/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8636761"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 \u2013 Lei dos Crimes Hediondos, e a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 \u2013 Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para vedar a progress\u00e3o de regime de cumprimento de pena aos condenados por crimes hediondos.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LEI DE EXECU\u00c7\u00c3O PENAL ,  PROIBI\u00c7\u00c3O ,  PROGRESS\u00c3O ,  REGIME ,  CUMPRIMENTO ,  PENA ,  CONDENADO ,  CRIME HEDIONDO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805422", "DescricaoClasse": "Processo Penal", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Processo / Processo Penal"}, {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 17:33:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162696", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00528", "AnoMateria": "2020", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 528/2020", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8636556"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o da mobilidade sustent\u00e1vel de baixo carbono e a captura e a estocagem geol\u00f3gica de di\u00f3xido de carbono; institui o Programa Nacional de Combust\u00edvel Sustent\u00e1vel de Avia\u00e7\u00e3o (ProBioQAV), o Programa Nacional de Diesel Verde (PNDV) e o Programa Nacional de Descarboniza\u00e7\u00e3o do Produtor e Importador de G\u00e1s Natural e de Incentivo ao Biometano; e altera as Leis n\u00bas 9.478, de 6 de agosto de 1997, 9.847, de 26 de outubro de 1999, 8.723, de 28 de outubro de 1993, e 13.033, de 24 de setembro de 2014.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  POLITICA NACIONAL ,  POLITICA ENERGETICA ,  OBJETIVO ,  CRIA\u00c7\u00c3O ,  CONSELHO NACIONAL ,  COMPETENCIA ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  AGENCIA NACIONAL DO PETROLEO GAS NATURAL E BIOCOMBUSTIVEIS (ANP) ,  ATUA\u00c7\u00c3O ,  SEDE ,  AUTORIZA\u00c7\u00c3O ,  PETROBRAS BIOCOMBUSTIVEL S/A ,  OBJETO ,  ATIVIDADE ,  ENERGIA ,  MOVIMENTA\u00c7\u00c3O ,  ESTOCAGEM ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  GAS CARBONICO . CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROGRAMA NACIONAL ,  COMBUSTIVEL ALTERNATIVO ,  SUSTENTABILIDADE ,  AVIA\u00c7\u00c3O ,  OLEO DIESEL ,  IMPORTADOR ,  PRODUTOR ,  GAS NATURAL ,  RETIRADA ,  GAS CARBONICO ,  ATMOSFERA ,  INCENTIVO ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  DIRETRIZ . REGULAMENTA\u00c7\u00c3O ,  FISCALIZA\u00c7\u00c3O ,  ATIVIDADE ,  CAPTURA ,  ESTOCAGEM ,  GAS CARBONICO ,  PRODU\u00c7\u00c3O ,  COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O ,  COMBUSTIVEL ,  PRODUTO QUIMICO . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  LIMITA\u00c7\u00c3O ,  QUANTIDADE ,  ETANOL ,  MISTURA ,  GASOLINA ,  Biodiesel ,  OLEO DIESEL ,  COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O ,  CONSUMIDOR . NORMAS ,  INICIATIVA ,  PROVIDENCIA ,  AMBITO ,  PROGRAMA NACIONAL ,  Biocombust\u00edvel ,  Programa Mobilidade Verde e Inova\u00e7\u00e3o ,  ETIQUETA ,  VEICULOS ,  PROMO\u00c7\u00c3O ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  EMISS\u00c3O ,  GAS CARBONICO . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  AGENCIA NACIONAL DO PETROLEO GAS NATURAL E BIOCOMBUSTIVEIS (ANP) ,  COMPETENCIA ,  FISCALIZA\u00c7\u00c3O ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  INFRA\u00c7\u00c3O .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805212", "DescricaoClasse": "Minas e Energia", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Minas e Energia"}, {"CodigoClasse": "33809769", "DescricaoClasse": "Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Desenvolvimento Sustent\u00e1vel"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 08:54:44"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162698", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00858", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 858/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8636898"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Investimento em Infraestrutura Social \u2013 FIIS.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  FUNDO DE INVESTIMENTO ,  FUNDO CONTABIL ,  NATUREZA FINANCEIRA ,  INFRAESTRUTURA ,  DESENVOLVIMENTO SOCIAL ,  EDUCA\u00c7\u00c3O ,  SAUDE ,  SEGURAN\u00c7A PUBLICA ,  ORIGEM ,  APLICA\u00c7\u00c3O ,  RECURSOS FINANCEIROS ,  AGENTE FINANCEIRO ,  BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECONOMICO E SOCIAL (BNDES) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804820", "DescricaoClasse": "Fundos P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Finan\u00e7as P\u00fablicas / Fundos P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33808912", "DescricaoClasse": "Pol\u00edtica Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 09:33:53"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162702", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00865", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 865/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8637036"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00ba 14.817, de 16 de janeiro de 2024, que estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica p\u00fablica, para instituir o \u00cdndice Nacional de Valoriza\u00e7\u00e3o Docente.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRIA\u00c7\u00c3O ,  INDICE ,  VALORIZA\u00c7\u00c3O ,  PROFESSOR ,  CORPO DOCENTE ,  PROMO\u00c7\u00c3O ,  QUALIDADE ,  ENSINO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-19"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33685955", "DescricaoClasse": "Servidores P\u00fablicos", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Agentes P\u00fablicos / Servidores P\u00fablicos"}, {"CodigoClasse": "33809288", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o / Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 09:23:07"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162720", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00881", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 881/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8637263"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Desonera parcialmente a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre a folha de pagamento dos trabalhadores que percebam at\u00e9 o valor de um sal\u00e1rio m\u00ednimo.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DESONERA\u00c7\u00c3O TRIBUTARIA ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  ALIQUOTA ,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCIARIA ,  FOLHA DE PAGAMENTO ,  TRABALHADOR ,  REMUNERA\u00c7\u00c3O ,  SALARIO MINIMO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-20"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33804955", "DescricaoClasse": "Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Desonera\u00e7\u00e3o Fiscal"}, {"CodigoClasse": "34951911", "DescricaoClasse": "Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria", "DescricaoClasseHierarquica": "Economia e Desenvolvimento / Tributos / Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 09:39:58"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162727", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00887", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 887/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8637509"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera a Lei n\u00b0 12.527, de 18 de novembro de 2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o), e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para promover a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico sobre a composi\u00e7\u00e3o de cargos de \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder P\u00fablico.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  DIVULGA\u00c7\u00c3O ,  PROMO\u00c7\u00c3O ,  TRANSPARENCIA ADMINISTRATIVA ,  ACESSO ,  SISTEMA ,  INFORMA\u00c7\u00d5ES ,  DADOS ,  INTERESSE PUBLICO ,  CORRELA\u00c7\u00c3O ,  COMPOSI\u00c7\u00c3O ,  CARGO ,  EMPREGO ,  FUN\u00c7\u00c3O ,  REMUNERA\u00c7\u00c3O ,  ORG\u00c3OS ,  ENTIDADE ,  PODER PUBLICO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-20"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33685789", "DescricaoClasse": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}, {"CodigoClasse": "33686120", "DescricaoClasse": "Transpar\u00eancia e Governan\u00e7a P\u00fablicas", "DescricaoClasseHierarquica": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica / Transpar\u00eancia e Governan\u00e7a P\u00fablicas"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 09:44:36"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162729", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00898", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 898/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8637625"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Modifica o art. 171 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, alterando a pena.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO PENAL ,  AUMENTO ,  PENA ,  CRIME ,  ESTELIONATO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-20"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805617", "DescricaoClasse": "Direito Penal e Penitenci\u00e1rio", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Penal e Penitenci\u00e1rio"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-21 17:33:01"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162731", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00899", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 899/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8637637"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar dos estudantes inclu\u00eddos em regime de exerc\u00edcios domiciliares por motivo de sa\u00fade, gesta\u00e7\u00e3o, puerp\u00e9rio ou lacta\u00e7\u00e3o, nos termos do Decreto-Lei n\u00ba 1.044, de 21 de outubro de 1969, que \u201cdisp\u00f5e sobre tratamento excepcional para os alunos portadores das afec\u00e7\u00f5es que indica\u201d e da Lei n\u00ba 6.202, de 17 de abril de 1975.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CRITERIOS ,  AVALIA\u00c7\u00c3O ,  ANALISE ,  RENDIMENTO ESCOLAR ,  ESTUDANTE ,  REGIME ,  ESTUDO ,  DOMICILIO ,  MOTIVO ,  SAUDE ,  IMPOSSIBILIDADE ,  PRESEN\u00c7A ,  AULA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-20"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33808972", "DescricaoClasse": "Educa\u00e7\u00e3o", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Educa\u00e7\u00e3o"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 10:59:59"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162734", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00900", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 900/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8637677"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Altera o inciso I do art. 1.814 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, para incluir entre as causas de indignidade a pr\u00e1tica de crimes hediondos contra a pessoa de cuja sucess\u00e3o se tratar, seu c\u00f4njuge, companheiro, ascendente ou descendente.", "IndexacaoMateria": "ALTERA\u00c7\u00c3O ,  CODIGO CIVIL ,  INCLUS\u00c3O ,  CRIME HEDIONDO ,  MOTIVO ,  EXCLUS\u00c3O ,  SUCESS\u00c3O ,  INDIGNIDADE ,  AUTOR ,  CO AUTORIA ,  PARTICIPANTE ,  VITIMA ,  CONJUGE ,  COMPANHEIRO ,  COMPANHEIRA ,  ASCENDENTE ,  DESCENDENTE .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-20"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805527", "DescricaoClasse": "Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direito Civil / Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 09:44:56"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162737", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00901", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 901/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8637721"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a prioridade e a gratuidade no atendimento \u00e0s pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua em servi\u00e7os de emiss\u00e3o de documentos pessoais.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PRIORIDADE ,  GRATUIDADE ,  ATENDIMENTO ,  PESSOAS ,  SITUA\u00c7\u00c3O ,  VULNERAVEL ,  AUSENCIA ,  RESIDENCIA ,  SERVI\u00c7O PUBLICO ,  EMISS\u00c3O ,  DOCUMENTO ,  CARTEIRA DE IDENTIDADE ,  CARTEIRA DE TRABALHO E PREVIDENCIA SOCIAL ,  CERTID\u00c3O ,  NASCIMENTO ,  CASAMENTO ,  CERTIFICADO ,  ALISTAMENTO MILITAR ,  TITULO DE ELEITOR ,  CADASTRO DE PESSOA FISICA (CPF) .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-20"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805662", "DescricaoClasse": "Direitos Individuais e Coletivos", "DescricaoClasseHierarquica": "Jur\u00eddico / Direitos e Garantias / Direitos Individuais e Coletivos"}, {"CodigoClasse": "33809363", "DescricaoClasse": "Assist\u00eancia Social", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Assist\u00eancia Social"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 10:58:09"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162761", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00922", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 922/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8638250"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Estabelece normas gerais sobre abordagens policiais humanizadas a pessoas em situa\u00e7\u00e3o de crise de sa\u00fade mental.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  NORMAS GERAIS ,  ABORDAGEM POLICIAL ,  PESSOAS ,  VULNERAVEL ,  SITUA\u00c7\u00c3O ,  CRISE ,  PRINCIPIO JURIDICO ,  DEFINI\u00c7\u00c3O ,  PROCEDIMENTO .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-21"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33809333", "DescricaoClasse": "Direitos Humanos e Minorias", "DescricaoClasseHierarquica": "Pol\u00edtica Social / Prote\u00e7\u00e3o Social / Direitos Humanos e Minorias"}, {"CodigoClasse": "33809619", "DescricaoClasse": "Seguran\u00e7a P\u00fablica", "DescricaoClasseHierarquica": "Soberania, Defesa Nacional e Ordem P\u00fablica / Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas / Seguran\u00e7a P\u00fablica"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "DADOS_BASICOS_PROCESSO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-22 14:15:44"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162765", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00932", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 932/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8638686"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Confere ao munic\u00edpio da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Itu, do estado de S\u00e3o Paulo, o T\u00edtulo de \u201cCapital Nacional do Ber\u00e7o da Rep\u00fablica\u201d.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CONCESS\u00c3O ,  MUNICIPIO ,  ITU (SP) ,  TITULO ,  CAPITAL NACIONAL ,  HISTORIA ,  PROCLAMA\u00c7\u00c3O ,  REPUBLICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-22"}, "Classificacoes": {"Classificacao": {"CodigoClasse": "33805347", "DescricaoClasse": "Homenagem", "DescricaoClasseHierarquica": "Honor\u00edfico / Homenagem"}}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 08:59:38"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162766", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00327", "AnoMateria": "2021", "DescricaoObjetivoProcesso": "Revisora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 327/2021", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8638658"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Institui o Programa de Acelera\u00e7\u00e3o da Transi\u00e7\u00e3o Energ\u00e9tica (Paten); e altera as Leis n\u00bas 13.988, de 14 de abril de 2020, 11.484, de 31 de maio de 2007, e 9.991, de 24 de julho de 2000.", "IndexacaoMateria": "CRIA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  PROGRAMA ,  ACELERA\u00c7\u00c3O ,  ALTERA\u00c7\u00c3O ,  MATRIZ ENERGETICA ,  OBJETIVO ,  FOMENTO ,  FINANCIAMENTO ,  PROJETO ,  DESENVOLVIMENTO SUSTENTAVEL ,  UTILIZA\u00c7\u00c3O ,  EFICIENCIA ,  REDU\u00c7\u00c3O ,  GAS CARBONICO ,  EMISS\u00c3O ,  GAS ,  EFEITO ESTUFA ,  IMPACTO AMBIENTAL ,  ENERGIA RENOVAVEL ,  INSTRUMENTO ,  FUNDOS DE GARANTIA ,  ADMINISTRA\u00c7\u00c3O ,  BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECONOMICO E SOCIAL (BNDES) ,  GARANTIA ,  RISCOS ,  REQUISITOS ,  ADES\u00c3O . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  COBRAN\u00c7A ,  CREDITOS ,  UNI\u00c3O FEDERAL ,  BENEFICIO ,  OBJETIVO ,  DESENVOLVIMENTO SUSTENTAVEL . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  Programa de Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Ind\u00fastria de Semicondutores (PADIS) ,  BENEFICIARIO ,  INVESTIMENTO ,  PESQUISA ,  DESENVOLVIMENTO ,  INOVA\u00c7\u00c3O . ALTERA\u00c7\u00c3O ,  LEI FEDERAL ,  CONCESSIONARIA ,  PERMISSIONARIA ,  SERVI\u00c7O PUBLICO ,  DISTRIBUI\u00c7\u00c3O ,  ENERGIA ELETRICA ,  APLICA\u00c7\u00c3O ,  PERCENTAGEM ,  RECEITA LIQUIDA ,  PESQUISA ,  DESENVOLVIMENTO ,  SETOR ,  EFICIENCIA ,  RECURSOS ENERGETICOS ,  ENERGIA RENOVAVEL ,  ATENDIMENTO ,  OBJETIVO ,  PROGRAMA ,  ACELERA\u00c7\u00c3O ,  MATRIZ ENERGETICA .", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-21"}, "Classificacoes": {"Classificacao": [{"CodigoClasse": "33805242", "DescricaoClasse": "Energia", "DescricaoClasseHierarquica": "Infraestrutura / Minas e Energia / Energia"}, {"CodigoClasse": "33809769", "DescricaoClasse": "Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "DescricaoClasseHierarquica": "Meio Ambiente / Desenvolvimento Sustent\u00e1vel"}]}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 09:01:04"}}}, {"IdentificacaoMateria": {"CodigoMateria": "162777", "SiglaCasaIdentificacaoMateria": "SF", "NomeCasaIdentificacaoMateria": "Senado Federal", "SiglaSubtipoMateria": "PL", "DescricaoSubtipoMateria": "PROJETO DE LEI", "NumeroMateria": "00962", "AnoMateria": "2024", "DescricaoObjetivoProcesso": "Iniciadora", "DescricaoIdentificacaoMateria": "PL 962/2024", "IndicadorTramitando": "Sim", "IdentificacaoProcesso": "8639209"}, "DadosBasicosMateria": {"EmentaMateria": "Disp\u00f5e sobre a repactua\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas oriundas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito contratadas com recursos do Fundo Constitucional de Desenvolvimento do Nordeste (FNE), Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar (Pronaf) para piscicultura, relativas a empreendimentos localizados na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Sudene, que tenham sofrido com mortandade de peixes decorrente de eventos clim\u00e1ticos.", "IndicadorComplementar": "N\u00e3o", "DataApresentacao": "2024-03-25"}, "AtualizacoesRecentes": {"Atualizacao": {"InformacaoAtualizada": "EVENTO_LEGISLATIVO", "DataUltimaAtualizacao": "2024-03-25 18:19:59"}}}]}}